<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<dict><list key="tH1s 1s AN InTEg3r1"><str>Circumcisio Domini nostri Jesu Christi, et Octava Nativitatis ejusdem.
Romae passio sanctae Martinae, Virginis et Martyris; quae, sub Alexandro Imperatore, diversis tormentorum generibus cruciata, tandem, gladio percussa, martyrii palmam adepta est. Ipsius vero festum tertio Kalendas Februarii recolitur.
Caesareae, in Cappadocia, depositio sancti Basilii, cognomento Magni, Episcopi, Confessoris et Ecclesiae Doctoris; qui, tempore Valentis Imperatoris, doctrina et sapientia insignitus omnibusque virtutibus exornatus, mirabiliter effulsit, et Ecclesiam adversus Arianos et Macedonianos inexpugnabili constantia defendit. Ejus autem festivitas potissimum agitur decimo octavo Kalendas Julii, quo die Episcopus ordinatus est.
Apud montem Senarium, in Etruria, natalis sancti Bonfilii Confessoris, e septem Fundatoribus Ordinis Servorum beatae Mariae Virginis, quam cum idem impense coluisset, ab ipsa in caelum repente evocatus est. Illius porro ac Sociorum festum pridie Idus Februarii celebratur.
Romae sancti Almachii Martyris, qui, cum diceret: "Hodie Octavae Dominici diei sunt, cessate a superstitionibus idolorum et a sacrificiis pollutis,"propterea, jubente Praefecto Urbis Alipio, a gladiatoribus occisus est.
Item Romae, via Appia, coronae sanctorum militum triginta Martyrum, sub Diocletiano Imperatore.
Apud Spoletum sancti Concordii, Presbyteri et Martyris; qui, temporibus Antonini Imperatoris, primo caesus fustibus, dehinc equuleo suspensus, ac postea maceratus in carcere, ibique Angelica visitatione confortatus, demum gladio vitam finivit.
Eodem die sancti Magni Martyris.
In Africa beati Fulgentii, Ruspensis Ecclesiae Episcopi, qui, tempore Wandalicae persecutionis, ob catholicam fidem eximiamque doctrinam, ab Arianis multa perpessus et in Sardiniam relegatus est; atque tandem, ad propriam Ecclesiam redire permissus, vita et verbo clarus, sancto fine quievit.
Teate, in Aprutio citeriore, natalis sancti Justini, ejusdem civitatis Episcopi, sanctitate vitae ac miraculis clari.
In territorio Lugdunensi, monasterio Jurensium, sancti Eugendi Abbatis, cujus vita virtutibus et miraculis plena refulsit.
Apud Silviniacum, in Gallia, sancti Odilonis, Abbatis Cluniacensis, qui primus Commemorationem omnium Fidelium Defunctorum, prima die post festum omnium Sanctorum, in suis monasteriis fieri praecepit; quem ritum postea universalis Ecclesia recipiens comprobavit.
Romae natalis sancti Vincentii Mariae Strambi, Episcopi Maceratensis et Tolentini, Congregationis a Cruce et Passione Jesu sodalis, pastorali zelo praeclari, quem Pius Papa Duodecimus inter Sanctos retulit.
Alexandriae depositio sanctae Euphrosynae Virginis, quae in monasterio virtute abstinentiae ac miraculis claruit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Octava sancti Stephani Protomartyris.
Romae commemoratio plurimorum sanctorum Martyrum, qui, spreto Diocletiani Imperatoris edicto quo tradi sacri Codices jubebantur, potius corpora carnificibus quam sancta dare canibus maluerunt.
Antiochiae passio beati Isidori Episcopi.
Tomis, in Ponto, sanctorum fratrum Argei, Narcissi et Marcellini pueri. Hic, sub Licinio Principe, cum inter tirones esset comprehensus et nollet militare, hinc, caesus ad mortem ac diu maceratus in carcere, demum, in mare demersus, martyrinm consummavit; ejus autem fratres gladio perempti sunt.
Mediolani sancti Martiniani Episcopi.
Nitriae, in Aegypto, beati Isidori, Episcopi et Confessoris.
Ipso die sancti Siridionis Episcopi.
In Thebaide sancti Macarii Alexandrini, Presbyteri et Abbatis.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Octava sancti Joannis, Apostoli et Evangelistae.
Romae, via Appia, natalis sancti Antheri, Papae et Martyris; qui sub Julio Maximino passus est, et in coemeterio Callisti sepultus.
Viennae, in Gallia, sancti Florentii Episcopi, qui, tempore Gallieni Imperatoris, in exsilium relegatus, illic martyrium consummavit.
Apud civitatem Aulanam, in Palaestina, passio sancti Petri, qui crucis supplicio interemptus est.
In Hellesponto sanctorum Martyrum Cyrini, Primi et Theogenis.
Caesareae, in Cappadocia, sancti Gordii Centurionis, Martyris; de cujus laudibus exstat prseclara Basilii Magni oratio, in ejus die festo habita.
In Cilicia sanctorum Martyrum Zosimi, et Athanasii Commentariensis.
Item sanctorum Theopempti et Theonae, qui, in persecutione Diocletiani, illustre martyrium obierunt.
Patavii sancti Danielis Martyris.
Lutetiae Parisiorum sanctae Genovefae Virginis, quae, a beato Germano, Antisiodorensi Episcopo, Christo dicata, admirandis virtutibus et miraculis claruit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Octava sanctorum Innocentium Martyrum.
In Creta natalis sancti Titi, qui, ab Apostolo Paulo Episcopus Cretensium ordinatus, et, post pradicationis officium fidelissime consummatum, finem beatum adeptus, in ea sepultus est Ecclesia, ubi a beato Apostolo dignus minister fuerat constitutus. Ipsius tamen festivitas octavo Idus Februarii celebratur.
Romae sanctorum Martyrum Prisci Presbyteri, et Priscilliani Clerici, ac Benedictae, religiosae feminae; qui, tempore impiissimi Juliani, gladio martyrium compleverunt.
Item Romae beatae Dafrosae, uxoris sancti Flaviani Martyris, ac matris sanctarum Bibianae et Demetriae, Virginum et Martyrum; quae, post interfectionem viri sui, primum exsilio relegata, deinde, sub praefato Principe, capite plexa est.
Bononiae sanctorum Hermetis, Aggaei et Caji Martyrum, qui sub Maximiano Imperatore passi sunt.
Adrumeti, in Africa, commemoratio sancti Mavili Martyris, qui in persecutione Severi Imperatoris, a saevissimo Praeside Scapula damnatus ad bestias, martyrii coronam accepit.
Item in Africa praeclarissimorum Martyrum Aquilini, Gemini, Eugenii, Marciani, Quincti, Theodoti et Tryphonis.
Apud Lingonas, in Gallia, sancti Gregorii Episcopi, miraculis clari.
Rhemis, in Gallia, sancti Rigoberti, Episcopi et Confessoris.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Vigilia Epiphaniae Domini.
Romae sancti Telesphori, Papae et Martyris; qui, sub Antonino Pio, post multos labores, pro Christi confessione, illustre martyrium duxit.
In Anglia natalis sancti Eduardi, Regis Anglorum et Confessoris; qui virtute castitatis et gratia miraculorum fuit insignis. Ejus autem festivitas, ex decreto Innocentii Papae Undecimi, tertio Idus Octobris, quo die sacrum ejus corpus translatum fuit, potissimum celebratur.
In Aegypto commemoratio pluriraorum sanctorum Martyrum, qui in Thebaide, sub persecutione Diocletiani, diverso tormentorum genere caesi sunt.
Antiochiae sancti Simeonis Monachi, qui, multos annos in columna stans vixit, unde et Stylitae cognomen accepit; cujus vita et conversatio exstitit admirabilis.
Romae sanctae Aemilianae Virginis, amitae sancti Gregorii Papae; quae, vocante Tharsilla sorore, quae ad Deum praecesserat, hac ipsa die migravit ad Dominum.
Alexandriae sanctae Syncleticae Virginis, cujus res praeclare gestas sanctus Athanasius monumentis litterarum commendavit.
In Aegypto sanctae Apollinaris Virginis.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Epiphania Domini.
Florentiae natalis sancti Andreae Corsini, civis Florentini, ex Ordine Carmelitarum, Episcopi Faesulani et Confessoris; quem, miraculis clarum, Urbanus Papa Octavus in Sanctorum numerum retulit. Ejus autem festivitas recolitur pridie Nonas Februarii.
Barcinone, in Hispania, item natalis sancti Raymundi de Penafort, ex Ordine Praedicatorum, Confessoris, doctrina et sanctitate celebris. Ipsius vero festum decimo Kalendas Februarii celebratur.
In Africa commemoratio plurimorum sanctorum Martyrum, qui, in persecutione Severi, ad palum ligati sunt et igne consumpti.
In territorio Rhemensi passio sanctae Macrae Virginis, quae, in persecutione Diocletiani, jubente Rictiovaro Praeside, cum in ignem esset praecipitata et permansisset illaesa, dehinc, mamillis abscissis et squalore carceris afflicta, super testas etiam acutissimas ac prunas volutata, tandem orans migravit ad Dominum.
Rhedonis, in Gallia, sancti Melanii, Episcopi et Confessoris; qui, post innumerabilium signa virtutum, jugiter caelo intentus, gloriosus migravit a saeculo.
Geris, in Aegypto, sancti Nilammonis reclusi, qui, dum ad Episcopatum traheretur invitus, in oratione spiritum Deo reddidit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Relatio pueri Jesu de Aegypto.
Nicomediae natalis beati Luciani, Ecclesiae Antiochenae Presbyteri et Martyris; qui, satis clarus doctrina et eloquentia, passus est, ob Christi confessionem, in persecutione Galerii Maximiani, sepultusque est Helenopoli, in Bithynia. Ipsius autem laudes sanctus Joannes Chrysostomus celebravit.
Antiochiae sancti Cleri Diaconi, qui pro confessionis gloria, septies tortus ac diu maceratus in carcere, ad ultimum, gladio decollatus, martyrium consummavit.
In civitate Heraclea sanctorum Martyrum Felicis et Januarii.
Eodem die sancti Juliani Martyris.
In Dania sancti Canuti, Regis et Martyris.
Papiae sancti Crispini, Episcopi et Confessoris.
In Dacia sancti Nicetae Episcopi, qui feras et barbaras gentes, Evangelii praedicatione, mites reddidit ac mansuetas.
In Aegypto beati Theodori Monachi, qui, tempore Constantini Magni, floruit sanctitate; cujus meminit sanctus Athanasius in vita sancti Antonii.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Venetiis depositio sancti Laurentii Justiniani, primi Patriarchae urbis ejusdem et Confessoris; quem, doctrina et supernis divinae sapientiae charismatibus copiosissime repletum, Alexander Octavus, Pontifex Maximus, in Sanctorum numerum retulit. Ipsius autem festivitas Nonis Septembris, quo die Cathedram pontificalem ascendit, potissimum celebratur.
Bellovaci, in Galliis, sanctorum Martyrum Luciani Presbyteri, Maximiani et Juliani. Horum duo ultimi a persecutoribus gladio perempti sunt; beatus autem Lucianus, qui, una cum sancto Dionysio, in Galliam venerat, et ipse, post nimiam caedem, cum Christi nomen viva voce confiteri non timuisset, priorum sententiam excepit.
In Libya sanctorum Martyrum Theophili Diaconi, et Helladii, qui, primo laniati ac testulis peracutis compuncti, demum, in ignem conjecti, animas Deo reddiderunt.
Augustoduni sancti Eugeniani Martyris.
Hierapoli, in Asia, sancti Apollinaris Episcopi, qui, sub Marco Antonino Vero, sanctitate atque doctrina floruit.
Neapoli, in Campania, natalis sancti Severini Episcopi, qui fuit frater beati Victorini Martyris; et, post multarum virtutum perpetrationem, plenus sanctitate quievit.
Metis, in Gallia, sancti Patientis Episcopi.
Papiae sancti Maximi, Episcopi et Confessoris.
Ratisbonae, in Bavaria, sancti Erhardi Episcopi.
Apud Noricos sancti Severini Abbatis, qui apud eam gentem Evangelium propagavit, et Noricorum dictus est Apostolus. Ejus corpus ad Lucullanum prope Neapolim, in Campania, divinitus delatum, inde postea ad monasterium sancti Severini translatum est.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Antiochiae, sub Diocletiano et Maximiano, natalis sanctorum Juliani Martyris, et Basilissae Virginis, ipsius Juliani uxoris. Haec, virginitate cum viro suo servata, in pace vitam finivit; Julianus vero (postquam multitudo Sacerdotum et Ministrorum Ecclesiae Christi, quae, propter immanitatem persecutionis, ad eos confugerat, igne cremata est), Marciani Praesidis jussu, plurimis tormentis cruciatus, capitalem sententiam accepit. Cum ipso etiam Antonius Presbyter, et Anastasius, quem idem Julianus, a morte suscitatum, gratiae Christi participem fecerat, et Celsus puer cum hujus matre Marcionilla, ac septem fratres, aliique plurimi passi sunt.
Smyrnae sanctorum Martyrum Vitalis, Revocati et Fortunati.
In Africa sanctorum Martyrum Epicteti, Jucundi, Secundi, Vitalis, Felicis et aliorum septem.
In Mauritania Caesariensi sanctae Marcianae Virginis, quae, bestiis tradita, martyrium consummavit.
Sebaste, in Armenia, sancti Petri Episcopi, filii sanctorum Basilii et Emmeliae, atque fratris item sanctorum Basilii Magni et Gregorii Nysseni Episcoporum, ac Macrinae Virginis.
Anconae sancti Marcellini Episcopi, qui urbem illam (ut sanctus Gregorius Papa scribit) divina virtute ab incendio liberavit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>In Thebaide natalis beati Pauli, primi Eremitae, Confessoris, qui, a sextodecimo aetatis suae anno usque ad centesimum decimum tertium, solus in eremo permansit; cujus animam, inter Apostolorum et Prophetarum choros, ad caelum ferri ab Angelis sanctus Antonius vidit. Ejus autem festivitas decimo octavo Kalendas Februarii celebratur.
In Cypro beati Nicanoris, qui fuit unus de septem primis Diaconis; atque, gratia fidei et virtute admirandus, gloriosissime coronatus est.
Romae sancti Agathonis Papae, qui, sanctitate et doctrina conspicuus, quievit in pace.
Bituricis, in Aquitania, sancti Willhelmi, Episcopi et Confessoris, signis et virtutibus clari; quem Honorius Papa Tertius in Sanctorum canonem adscripsit.
Mediolani sancti Joannis Boni, Episcopi et Confessoris.
Constantinopoli sancti Marciani Presbyteri.
In rnonasterio Cuxanensi, in Gallia, natalis sancti Petri Urseoli Confessoris, qui, antea Venetiarum Dux et deinde Monachus ex Qrdine sancti Benedicti, pietate et virtutibus claruit.
Aretii, in Tuscia, Beati Gregorii Decimi, civis Placentini, qui, ex Archidiacono Leodiensi Summus Pontifex renuntiatus, Concilium Lugdunense secundum celebravit, Graecisque ad unitatem fidei receptis, compositis Christianorum dissidiis, Terrae Sanctae recuperatione instituta, de universali Ecclesia, quam sanctissime gubernavit, optime meritus est.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae sancti Hygini, Papae et Martyris; qui, in persecutione Antonini, gloriose martyrium consummavit.
Item Romae natalis sancti Melchiadis, Papae et Martyris; qui multa, in persecutione Maximiani, passus est, atque, reddita Ecclesiae pace, quievit in Domino. Ipsius autem festivitas quarto Idus Decembris celebratur.
Firmi, in Piceno, sancti Alexandri, Episcopi et Martyris.
Ambiani, in Gallia, sancti Salvii, Episcopi et Martyris.
In Africa beati Salvii Martyris, in cujus natali sanctus Augustinus sermonem habuit ad populum Carthaginensem.
Alexandriae sanctorum Martyrum Petri, Severi et Leucii.
Brundusii sancti Leucii, Episcopi et Confessoris.
In Judaea sancti Theodosii Coenobiarchae, in vico Cappadociae Magariasso nati; qui, multa passus pro fide catholica, in pace tandem quievit in eo monasterio, quod ille super solitarium Hierosolymitanae dioecesis montem exstruxerat.
In Thebaide sancti Palamonis Abbatis, qui fuit magister sancti Pachomii.
Suppentoniae, apud montem Soractem, sancti Anastasii Monachi, et Sociorum; qui, divinitus vocati, feliciter migraverunt ad Dominum.
Papia; sanctae Honoratae Virginis.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str></list><list key="tH1s 1s AN InTEg3r2"><str>Sancti Ignatii, Episcopi Antiocheni et Martyris, qui gloriose martyrium consummavit tertiodecimo Kalendas Januarii.
Smyrnae sancti Pionii, Presbyteri et Martyris; qui, post apologias pro fide Christiana conscriptas, post squalorem carceris, ubi multos fratrum ad martyrii tolerantiam suis exhortationibus roboravit, tandem, cruciatibus multis vexatus, clavis confixus et ardenti rogo superpositus, beatum pro Christo finem sortitus est. Cum ipso autem et alii quindecim passi siunt.
Ravennae sancti Severi Episcopi, qui, ob praeclara merita, signo columbae fuit electus.
In civitate Tricastina, in Gallia, sancti Pauli Episcopi, cujus vita virtutibus claruit, et mors pretiosa miraculis commendatur.
Apud Kildariam, in Hibernia, sancts Brigidae Virginis, quae cum lignum altaris tetigisset in testimonium virginitatis suae, lignum ipsum statim viride factum est.
Apud Castrum Florentinum, in Etruria, beatae Viridianae, Virginis reclusae, ex Ordine VallisUmbrosae.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Purificatio beatae Mariae Virginis, quae a Graecis Hypapante Dmini appellatur.
Caesareae, in Palaestina, sancti Cornelii Centurionis, quem beatus Petrus Apostolus baptizavit, et apud praefatam urbem Episcopali sublimavit honore.
Romae, via Salaria, passio sancti Aproniani Commentariensis, qui, adhuc Gentilis, cum sanctum Sisinium e carcere educeret ut Laodicio Praefecto praesentaret, vocemque de caelo factam audiret: « Venite, benedicti Patris mei, percipite regnum, quod vobis paratum est a constitutione mundi», credens baptizatur, et postea, in confessione Domini, vitae finem sententia capitali accepit.
Item Romae sanctorum Martyrum Fortunatii Feliciani, Firmi et Candidi.
Aurelianis, in Gallia, sancti Flosculi Episcopi.
Cantuariae, in Anglia, natalis sancti Laurentii Episcopi, qui, post sanctum Augustinum, eam Ecclesiam gubernavit, et Regem ipsum ad fidem convertit.
Prati, in Etruria, sanctae Catharinae de Ricciis, Virginis Florentinae, ex Ordine Praedicatorum, ob caelestium donorum copiam insignis; quam Benedictus Decimus quartus, Pontifex Maximus, sanctarum Virginum fastis adscripsit.
Burdigalae sanctae Joannae de Lestonnac, Viduae, Instituti Filiarum beatae Virginis Mariae Fundatricis, caritatis studio ac puellarum instituendarum cura insignis, quam Pius Papa Duodecimus Sanctarum numeroaccensuit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sebaste, in Armenia, passio sancti Blasii, Episcopi et Martyris; qui, multorum patrator miraculorum, sub Agricolao Praeside, post diutinam caesionem, atque in ligno suspensionem, ubi ferreis pectinibus carnes ejus diruptae sunt, post teterrimum carcerem et in lacum demersionem, unde salvus exivit, tandem, jubente eodem Judice, una cum duobus pueris, capite truncatur. Ante ipsum vero septem mulieres, quae guttas sanguinis, ex ejusdem Martyris corpore defluentes, dum torqueretur, colligebant, propterea, deprehensae quod essent Christianae, omnes, post dira tormenta, gladio percussae sunt.
In Africa sancti Celerini Diaconi, qui, decem et novem dies custodia carceris septus, in nervo et ferro variisque poenis gloriosus fuit Christi Confessor; et, dum inexpugnabili firmitate certaminis sui vicit adversarium, vincendi ceteris viam fecit.
Ibidem sanctorum trium Martyrum, ipsius Celerini Diaconi consanguineorum, scilicet Laurentini patrui, Ignatii avunculi, et Celerinae aviae, qui antea martyrio coronati fuerant; de quorum omnium gloriosis laudibus exstat beati Cypriani epistola.
Item in Africa sanctorum Martyrum Felicis, Symphronii, Hippolyti et Sociorum.
In oppido Vapingo, in Gallia, sanctorum Tigidis et Remedii Episcoporum.
Lugduni, in Gallia, sanctorum Lupicini et Felicis, itidem Episcoporum.
Bremae sancti Anscharii, Hamburgensis ac postea Bremensis simul Episcopi, qui Suecos et Danos ad Christi fidem convertit, et a Gregorio Papa Quarto Legatus Apostolicus totius Septentrionis fuitinstitutus.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Andreae Corsini, ex Ordine Carmelitarum, Episcopi Faesulani et Confessoris, cujus dies natalis agitur octavo Idus Januarii.
Romae sancti Eutychii Martyris, qui illustre martyrium consummavit, ac sepultus est in coemeterio Callisti; ejusque sepulcrum postea sanctus Damasus Papa versibus exornavit.
Thmui, in Aegypto, passio beati Phileae, ejusdem civitatis Episcopi, et Philoromi, Tribuni militum; qui, in persecutione Diocletiani, cum a cognatis et amicis suaderi non possent ut sibi parcerent, ambo, datis cervicibus, palmas a Domino meruerunt. Cum ipsis innumera etiam multitudo fidelium ex eadem urbe, pastoris sui vestigia sequens, martyrio coronata est.
Foro Sempronii sanctorum Martyrum Aquilini, Gemini, Gelasii, Magni et Donati.
In regno Maravensi, apud Indos Orientales, sancti Joannis de Britto, Sacerdotis e Societate Jesu, qui, cum multos infideles ad fidem convertisset, glorioso martyrio coronatus est.
Trecis, in Gallia, sancti Aventini, Presbyteri et Confessoris.
Pelusii, in Aegypto, sancti Isidori, Presbyteri et Monachi, meritis et doctrina conspicui.
Sempringhamiae, in Anglia, sancti Gilberti, Presbyteri et Confessoris, qui Ordinis Sempringhamiensis fuit Institutor.
In oppido Amatricis, in Aprutio, depositio sancti Josephi a Leonissa, Sacerdotis ex Ordine Minorum Capuccinorum et Confessoris; quem, ob fidei praedicationem a Mahumetanis dira perpessum, laboribus apostolicis et miraculis clarum, Benedictus Decimus quartus, Pontifex Maximus, in Sanctorum canonem retulit.
Bremae commemoratio sancti Remberti, qui, sancti Anscharii discipulus, in ipsius locum, hac die, obitum magistri sui proxime subsequenti, olim Hamburgensis simul ac Bremensis Episcopus electus est.
Bituricis, in Aquitania, sanctae Joannae de Valois, Galliae Reginae, Ordinis sanctissimae Annuntiationis beatae Mariae Virginis Fundatricis, pietate et singulari Crucis participatione illustris, a Pio Papa Duodecimo Sanctarum fastisadscriptae.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Catanae, in Sicilia, natalis sanctae Agathae, Virginis et Martyris;  quae, temporibus Decii Imperatoris, sub Quinctiano Judice, post alapas et carcerem, post equuleum et torsiones, post mamillarum abscissionem, post volutationem in testulis et carbonibus, tandem in carcere, Deum precans, consummata est.
Nangasachii, in Japonia, passio viginti sex Martyrum, e quibus tres Sacerdotes atque unus Clericus et duo Laici ad Ordinem Minorum, tres, et in eis unus quidem Cldricus, ad Societatem Jesu, ac septemdecim ad tertium sancti Francisci Ordinem revocantur. Hi omnes pro catholica fide, in crucem acti et lancearum ictibus perfossi, inter divinas laudes ejusdemque fidei praedicationem, gloriose occubuerunt; et a [Beato] Pio Nono, Pontifice Maximo, Sanctorum fastis adscripti sunt.
In Ponto commemoratio plurimorum sanctorum Martyrum, in persecutione Maximiani; quorum alii plumbo liquenti perfusi, alii acutis arundinibus in unguibus cruciati, ac multis horrendis vexati tormentis, iisdemque saepius iteratis, palmas a Domino et coronas illustri passione meruerunt.
Alexandriae sancti Isidori, militis et Martyris; qui, in persecutione Decii, a Numeriano, exercitus Duce, ob Christi fidem, capite caesus est.
Viennae beati Aviti, Episcopi et Confessoris, cujus fide, industria atque admirabili doctrina ab Arianae haeresis infestatione sunt Galliae defensae.
Sabione, in Rhaetia secunda, sancti Ingenuini Episcopi, cujus vita miraculis exstitit gloriosa. Sacrum vero ipsius corpus Brixinonem postea translatum fuit, ibique honorifice asservatum.
Brixinone sancti Albuini Episcopi, qui eam in civitatem e Sabione Cathedram Episcopalem transtulit, et ibidem, virtutum signis emicans, migravit adDominum,
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Titi, Episcopi Cretensium et Confessoris, cujus dies natalis occurrit pridie Nonas Januarii.
Caesareae, in Cappadocia, natalis sanctae Dorotheae, Virginis et Martyris; quae, sub Sapricio, illius Provinciae Praeside, primum per equulei extensionem vexata, dehinc palmis diutissime caesa, capitali sententia ad ultimum punita est. In ejus confessione Theophilus quidam scholasticus ad Christi fidem conversus, et mox equuleo acerrime tortus, novissime gladio caesus est.
Emessae, in Phoenicia, sancti Silvani Episcopi, qui, cum eidem Ecclesiae annis quadraginta prsefuisset, tandem, sub Maximiano Imperatore, una cum duobus aliis, objectus feris membratimque discerptus, martyrii palmam accepit.
Eodem die sanctorum Martyrum Saturnini, Theophili et Revocatae.
Arvernis, in Gallia, sancti Antholiani Martyris.
Atrebati, in Galliis, sancti Vedasti, ejusdem civitatis Episcopi, cujus vita et mors plurimis miraculis exstitit gloriosa.
Elnone, in Gallia, sancti Amandi, Episcopi Trajectensis, qui miraculis, cum vivus tum mortuus, gloriose refulsit; cujus nomine postmodum insignitum est oppidum, in quo ille monasterium exstruxerat et mortalem vitam absolverat.
Bononiae sancti Guarini, Cardinalis et Episcopi Praenestini, vitae sanctitateconspicui.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Romualdi Abbatis, Monachorum Camaldulensium Patris, cujus dies natalis tertiodecimo Kalendas Julii recensetur, sed festivitas hac die, ob Translationem corporis ejus, potissimum celebratur.
Augustae, cui nunc Londini nomen, in Britannia, natalis beati Auguli Episcopi, qui, aetitis cursu per martyrium expleto, aeterna praemia suscipere meruit.
In Phrygia sancti Adauci Martyris, qui, ex Italico genere clarus, et omni fere dignitatum gradu ab Imperatoribus insignitus, tandem, cum adhuc Quaestoris officio fungeretur, martyrii corona pro fidei defensione dignatus est.
Ibidem plurimorum sanctorum Martyrum, urbis unius civium, quorum dux erat idem Adaucus; qui, cum omnes Christiani essent, et constanter in fidei confessione persisterent, a Galerio Maximiano Imperatore sunt igne consumpti.
Heracleae, in Ponto, sancti Theodori, ductoris militum, qui, Licinio imperante, post multa tormenta, truncatus capite, victor migravit in caelum.
In Aegypto sancti Moysis, Episcopi venerabilis, qui primum in eremo vitam solitariam duxit; deinde, petente Regina Saracenorum Mauvia, Episcopus factus, gentem illam ferocissimam magna ex parte ad fidem convertit, et gloriosus meritis quievit in pace.
Lucae, in Tuscia, depositio sancti Richardi, Regis Anglorum, qui pater exstitit sancti Willebaldi, Eystettensis Episcopi, ac sanctae Walburgae Virginis.
Bononiae sanctae Julianae Viduae.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Joannis de Matha, Presbyteri et Confessoris, qui Ordinis sanctissimae Trinitatis redemptionis captivorum fuit Institutor, et sextodecimo Kalendas Januarii obdormivit in Domino.
Somaschae, in territorio Bergomensi, natalis sancti Hieronymi Aemiliani Confessoris, qui Congregationis Somaschae Fundator exstitit; atque, pluribus in vita et post mortem miraculis illustris, a Clemente Decimo tertio, Pontifice Maximo, Sanctorum fastis adscriptus est, et a Pio Papa Undecimo universalis orphanorum ac derelictae juventiitis Patronus apud Deum electus et declaratus. Ejus tamen festivitas tertiodecimo Kalendas Augusti recolitur.
Romae sanctorum Martyrum Pauli, Lucii et Cyriaci.
In Armenia minore passio sanctorum Martyrum Dionysii, Emiliani et Sebastiani.
Constantinopoli natalis sanctorum Martyrum Monachorum monasterii Dii, qui, ob defensionem fidei catholicae, cum tulissent litteras sancti Felicis Papae Tertii adversus Acacium, dirissime caesi sunt.
In Perside commemoratio sanctorum Martyrum, qui, sub Rege Persarum Cabade, ob Christianam fidem, diversis suppliciis necati sunt.
Alexandriae passio sanctae Cointhae Martyris, quam Pagani, sub Decio Imperatore, correptam et ad idola perductam, haec adorare cogebant; quod cum illa exsecrans recusaret, ipsius pedes vinculis innexuerunt, eamque, trahentes sic vinctam per civitatis plateas, horrendo supplicio discerpserunt.
Papiae sancti Juventii Episcopi, qui strenue in Evangelio laboravit.
Mediolani depositio sancti Honorati, Episcopi et Confessoris.
Viroduni, in Gallia, sancti Pauli Episcopi, miraculorum dono illustris.
Apud Muretum, in agro Lemovicensi, natalis sancti Stephani Abbatis, qui Grandimontensis Ordinis Institutor fuit, ac virtutibus et miraculis claruit.
In monasterio Vallis Umbrosae Beati Petri, Cardinalis et Episcopi Albanensis, ex Ordine Vallis Umbrosae, cognomento Ignei, quia per ignem illsesustransivit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti  Cyrilli,  Episcopi  Alexandrini,  Confessoris  et  Ecclesiae Doctoris, cujus dies natalis quinto Kalendas Februarii recensetur.
Alexandrias natalis sanctae Apolloniae, Virginis et Martyris, cui persecutores, sub Decio, dentes omnes primum excusserunt. Deinde, constructo ac succenso rogo, iidem comminati sunt, nisi cum eis impia verba proferret, vivam se eam incensuros; at illa, cum paululum intra semetipsam deliberasset, repente se de manibus impiorum proripuit, et in ignem, quem paraverant, maiore Sancti Spiritus flamma intus sestuans, sponte ita prosilivit, ut perterrerentur etiam ipsi crudelitatis auctores, quod promptior inventa esset ad mortem femina quam persecutor ad poenam.
Romae passio sanctorum Martyrum Alexandri et aliorum triginta octo coronatorum.
In castello Lemelensi, in Africa, sanctorum Martyrum Primi et Donati Diaconorum, qui, cum altare in Ecclesia tutarentur, a Donatistis occisi sunt.
Solis, in Cypro, sanctorum Martyrum Ammonii et Alexandri.
Antiochiae sancti Nicephori Martyris, qui sub Valeriano Imperatore, capite caesus, martyrii coronam accepit.
In monasterio Fontanellae, in Gallia, sancti Ansberti, Rotomagensis Episcopi.
Canusii, in Apulia, sancti Sabini, Episcopi et Confessoris; qui (ut beatus Gregorius Papa refert), prophetia; spiritu ac miraculorum dono praeditus, sibi jam caeco exhibitum a famulo, praemiis corrupto, veneni poculum divino agnovit instinctu, sed, praenuntiata mox a Deo sumenda de corruptore vindicta signoque Crucis facto, venenum securus ebibit ac nullum ex eo nocumentumaccepit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Apud montem Cassinum sanctae Scholasticae Virginis, sororis sancti Benedicti Abbatis, qui ejus animam, instar columbae, migrantem e corpore in caelum ascendere vidit.
Romae sanctorum Martyrum Zotici, Irenaei, Hyacinthi et Amantii.
Ibidem, via Lavicana, sanctorum decem militum Martyrum.
Item Romae, via Appia, sanctae Soteris, Virginis et Martyris; quae (ut scribit sanctus Ambrosius), nobili genere nata, parentum Consulatus et Praefecturas ob Christum contempsit. Haec, jussa idolis immolare, et non acquiescens, graviter et diutissime alapis caesa est; et, cum cetera quoque poenarum genera vicisset, demum, percussa gladio, laeta migravit ad Sponsum.
In Campania sancti Silvani, Episcopi et Confessoris.
In Stabulo Rhodis, in territorio Senensi, sancti Guilielmi Eremitae.
In pago Rotomagensi sanctae Austrebertae Virginis, miraculis celebris.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Lapurdi, in Gallia, Apparitio beatae Mariae Virginis Immaculatae.
Hadrianopoli, in Thracia, sanctorum Martyrum Lucii Episcopi, et Sociorum ejus, sub Constantio. Ipse Lucius, ab Arianis multa perpessus, in vinculis martyrium consummavit; ceteri vero nobiliores civium, cum Arianos, in Sardicensi Concilio tunc damnatos, recipere noluissent, a Philagrio Comite capitalem sententiam exceperunt.
In Africa natalis sanctorum Martyrum Saturnini Presbyteri, Dativi, Felicis, Ampelii et Sociorum, qui, in persecutione Diocletiani, cum ad Dominicum ex more celebrandum convenissent, idcirco, a militibus comprehensi, sub Anolino Proconsule passi sunt.
In Numidia commemoratio plurimorum sanctorum Martyrum, qui in eadem persecutione comprehensi sunt, et, cum juxta Imperatoris edictum divinas Scripturas tradere noluissent, gravissimis excruciati sunt suppliciis, ac tandem occisi.
Romae sancti Gregorii Papae Secundi, qui Leonis Isaurici impietati acerrime restitit, et sanctum Bonifatium ad praedicandum Evangelium in Germaniam misit.
Item Romae sancti Paschalis Papae Primi, qui plurima sanctorum Martyrum corpora levavit e cryptis, eaque in diversis Urbis Ecclesiis honorifice collocavit.
Ravenna: sancti Caloceri, Episcopi et Confessoris.
Mediolani sancti Lazari Episcopi.
Capuae sancti Castrensis Episcopi.
In Castro Nantoniensi, in Gallia, sancti Severini, qui fuit Abbas monasterii Agaunensis, suisque precibus cultorem Dei, Regem Clodoveum, a diutina infirmitate liberavit.
In Aegypto sancti Jonae Monachi, virtutibus clari.
Viennae, in Gallia, Translatio corporis sancti Desiderii, Episcopi et Martyris, ex territorio Lugdunensi, in quo ipse olim passus fuerat decimo KalendasJunii.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str></list><list key="tH1s 1s AN InTEg3r3"><str>Romae sanctorum Martyrum ducentorum sexaginta, quos jussit primo Claudius, pro Christi nomine damnatos, extra portam Salariam arenam fodere, deinde in amphitheatro sagittis militum interfici.
Item natalis sanctorum Martyrum Leonis, Donati, Abundantii, Nicephori et aliorum novem.
Massiliae, in Gallia, sanctorum Martyrum Hermetis et Hadriani.
Heliopoli, apud Libanum, sanctae Eudociae Martyris, quae, in persecutione Trajani, a Theodoto Episcopo baptizata et ad certamen munita, ibidem, Vincentii Praesidis jussu percussa gladio, martyrii coronam accepit.
Eodem die sanctae Antoninae Martyris, quae in persecutione Diocletiani, cum Gentilium deos irrisisset, ideo, post varios cruciatus, in vase quodam inclusa, in paludem urbis Ceae demersa est.
Romae natalis sancti Felicis Papae Tertii, qui sancti Gregorii Magni atavus fuit; qui etiam (ut ipse Gregorius refert), sanctae Tharsillae nepti apparens, illam ad caelestia regna vocavit.
Apud civitatem Werdam sancti Suitberti Episcopi, qui, tempore sancti Sergii Papae Primi, apud Frisones, Batavos et alios Germaniae populos Evangelium praedicavit.
Andegavi, in Gallia, sancti Albini, Episcopi et Confessoris, viri praeclarissimae virtutis et sanctitatis.
Apud Cenomanos, in Gallia, sancti Siviardi Abbatis.
Perusiae Translatio sancti Herculani, Episcopi et Martyris, qui jussu Totilae, Gothorum Regis, decollatus est. Ipsius autem corpus ita capiti unitum atque sanum, quadragesimo post abscissionem die (ut scribit sanctus Gregorius Papa), repertum est, ac si nulla ferri incisio illudtetigisset.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae, via Latina, sanctorum Martyrum Jovini et Basilei, qui passi sunt sub Valeriano et Gallieno Imperatoribus.
Item Romae plurimorum sanctorum Martyrum, qui sub Alexandro Imperatore et Ulpiano Praefecto, diu cruciati, ad extremum capitali sententia damnati sunt.
Caesareae, in Cappadocia, sanctorum Martyrum Lucii Episcopi, Absalonis et Lorgii.
In Portu Romano sanctorum Martyrum Pauli, Heraclii, Secundillae et Januariae.
In Campania commemoratio sanctorum octoginta Martyrum, qui, cum nollent carnes immolatas comedere nec caput caprae adorare, a Longobardis saevissime caesi sunt.
Lichfeldiae, in Anglia, sancti Ceaddae, Episcopi Merciorum et Lindisfarnorum, cujus praeclaras virtutes sanctus Beda Venerabiliscommemorat.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Caesareae, in Palaestina, sanctorum Martyrum Marini militis, et  Asterii Senatoris, in persecutione Valeriani. Horum prior, cum accusatus esset a commilitonibus ut Christianus, et, interrogatus a Judice, se Christianum esse voce clarissima testaretur, martyrii coronam abscissione capitis accepit; cumque Asterius corpus Martyris, capite truncatum, subjectis humeris et substrata veste, qua induebatur, exciperet, honorem quem Martyri detulit, continuo et ipse Martyr accepit.
Calagurri, in Hispania, natalis sanctorum Martyrum Hemiterii et Cheledonii fratrum, qui, cum apud Legionem, Gallaeciae urbem, in castris militarent, ambo, exsurgente persecutionis procella, pro confessione nominis Christi, Calagurrim usque profecti, ibi, pluribus tormentis afflicti, martyrio coronati sunt.
Eodem die passio sanctorum Felicis, Lucioli, Fortunati, Marciae et Sociorum.
Item sanctorum militum Cleonici, Eutropii et Basilisci, qui, in persecutione Maximiani, sub Asclepiade Praeside, crucis supplicio feliciter triumpharunt
Brixiae sancti Titiani, Episcopi et Confessoris.
Bambergae sanctae Cunegundis Augustae, quae, sancto Henrico Primo, Romanorum Imperatori, nupta, perpetuam virginitatem, ipso annuente, servavit; ac, bonorum operum meritis cumulata, sancto fine quievit, et post obitum miraculisclaruit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Vilnae, in Lithuania, beati Casimiri Confessoris, e Casimiro Rege progeniti: quem Leo Decimus, Romanus Pontifex, in Sanctorum numerum retulit.
Romae, via Appia, natalis sancti Lucii Primi, Papae et Martyris; qui, primo in persecutione Valeriani ob Christi fidem exsilio relegatus, et postmodum divino nutu ad Ecclesiam suam redire permissus, tandem, cum plurimum adversus Novatianos laborasset, capitis obtruncatione martyrium complevit. Eum vero sanctus Cyprianus summis laudibus celebravit.
Nicomediae sancti Hadriani Martyris, cum aliis viginti tribus, qui omnes, sub Diocletiano Imperatore, martyrium crurifragio consummarunt. Eorum reliquiae, a Christianis Byzantium delatae, reverenti honore sepultae fuerunt; inde postea sancti Hadriani corpus Romam translatum fuit sexto Idus Septembris, quo die festivitas ejus potissimum celebratur.
Romae, via Appia, sanctorum Martyrum nongentorum, qui positi sunt in coemeterio ad sanctam Caeciliam.
Apud Chersonesum passio sanctorum Episcoporum Basilii, Eugenii, Agathodori, Elpidii,Aetherii, Capitonis, Ephraem, Nestoris et Arcadii.
Eodem die sancti Caji Palatini, in mare demersi, et aliorum viginti septem.
Item passio sanctorum Archelai, Cyrilli et Photii.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Antiochiae natalis sancti Phocae Martyris, qui, post multas, quas pro nomine Redemptoris passus est, injurias, qualiter de antiquo illo serpente triumphaverit, hodie quoque populis eo miraculo declaratur, quod, si quispiam a serpente morsus fuerit, hic, ut januam Basilicae Martyris credens attigerit, confestim, evacuata veneni virtute, sanatur.
Caesareae, in Palaestina, sancti Hadriani Martyris, qui in persecutione Diocletiani Imperatoris, jussu Firmiliani Praesidis, prius ob Christi fidem leoni objectus, deinde gladio jugulatus, martyrii coronam accepit.
Eodem die passio sanctorum Eusebii Palatini, et aliorum novem Martyrum.
Caesareae, in Palaestina, sancti Theophili Episcopi, qui sub Severo Principe, sapientia et vitae integritate conspicuus, emicuit.
Ad ripam Jordanis, item in Palaestina, sancti Gerasimi, Anachoretae et Abbatis, qui tempore Zenonis Imperatoris floruit.
Neapoli, in Campania, depositio sancti Joannis-Josephi a Cruce, Sacerdotis ex Ordine Minorum et Confessoris, qui, sanctorum Francisci Assisiensis et Petri de Alcantara studia aemulatus, Ordini Seraphico insigne decus addidit, atque a Gregorio Papa Decimo sexto in Sanctorum canonem estrelatus.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sanctarum Perpetuae et Felicitatis Martyrum, quae sequenti die  gloriosam martyrii coronam a Domino receperunt.
Dertonae sancti Marciani, Episcopi et Martyris, qui, sub Trajano, pro Christi gloria occisus, coronatur.
Nicomediae natalis sanctorum Martyrum Victoris et Victorini, qui, per triennium, cum Claudiano et uxore ejus Bassa, tormentis multis afflicti et retrusi in carcerem, ibidem vitae suae cursum impleverunt.
In Cypro sancti Cononis Martyris, qui, sub Decio Imperatore, clavis confixus pedes et ante currum jussus currere, in genua procubuit, atque in oratione reddidit spiritum.
In Syria passio sanctorum quadraginta duorum Martyrum, qui, in Amorio comprehensi et illuc perducti, ibi, egregio peracto certamine, victores palmam martyrii perceperunt.
Constantinopoli sancti Evagrii, qui, tempore Valentis a Catholicis electus Episcopus, et ab eodem Imperatore in exsilium missus, Confessor migravit ad Dominum.
Bononiae sancti Basilii Episcopi, qui, a sancto Silvestro Papa ordinatus, verbo et exemplo creditam sibi Ecclesiam sanctissime gubernavit.
Barcinone, in Hispania, beati Ollegarii, primum Canonici, et postea Episcopi Barcinonensis, et Archiepiscopi Tarraconensis.
Viterbii beatae Rosae Virginis, ex tertio Ordine sancti Francisci.
Apud Gandavum, in Flandria, sanctae Coletae Virginis, quae, primum tertii Ordinis Franciscalis regulam professa, deinde, divino Spiritu afflata, quamplura Monialium secundi ejusdem Ordinis monasteria primaevae restituit disciplinae; atque, divinis exornata virtutibus et innumeris clara miraculis, a Pio Septimo, Pontifice Maximo, in albo Sanctorum adscripta est.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>In monasterio Fossae Novas, prope Tarracinam, in Campania, sancti Thomae Aquinatis, Confessoris et Ecclesiae Doctoris, ex Ordine Praedicatorum, nobilitate generis, vitae sanctitate et Theologiae scientia illustrissimi; quem Leo Papa Decimus tertius caelestem Scholarum omnium catholicarum Patronum declaravit.
Carthagine natalis sanctarum Perpetuae et Felicitatis Martyrum; e quibus Felicitas, cum esset praegnans (ut sanctus Augustinus ait), juxta leges exspectata ut pareret, dum parturiebat, dolebat, objecta feris gaudebat. Passi quoque snnt cum eis Satyrus, Saturninus, Revocatus et Secundulus; quorum ultimus quievit in carcere, reliqui omnes a variis bestiis sunt vexati, ac demum gladiorum ictibus confecti, sub Severo Principe. Sanctarum vero Perpetuae et Felicitatis festum pridie hujus diei recolitur.
Caesareae, in Palaestina, passio sancti Eubuli, qui fuit socius sancti Hadriani, atque, biduo post illum, laniatus a leonibus et gladio trucidatus, martyrii coronam, ultimus omnium in ea civitate, accepit.
Nicomediae sancti Theophili Episcopi, qui, ob cultum sanctarum Imaginum in exsilium pulsus, illic defunctus est.
Pelusii, in Aegypto, sancti Pauli Episcopi, qui, eamdem ob causam, exsul occubuit.
Brixiae sancti Gaudiosi, Episcopi et Confessoris.
In Thebaide sancti Pauli, cognomento Simplicis.
Florentiae, in Etruria, sanctae Teresiae Margaritae Redi, Virginis, Ordinis Carmelitarum Excalceatarum, vitae puritate ac simplicitate admirabilis, quam Pius Papa Undecimus, sanctarum Virginum alboadscripsit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Granatae, in Hispania, sancti Joannis de Deo Confessoris, qui  Ordinis Fratrum Hospitalitatis infirmorum fuit Institutor, ac misericordia in pauperes et sui despectu exstitit insignis; quem Leo Decimus tertius, Pontifex Maximus, caelestem omnium hospitalium et infirmorum Patronum renuntiavit.
Nicomediae sancti Quinctilis, Episcopi et Martyris.
In Africa sanctorum Martyrum Cyrilli Episcopi, Rogati, Felicis, item Rogati, Beatae, Hereniae, Felicitatis, Urbani, Silvani et Mamilli.
Apud Antinoum, Aegypti urbem, natalis sanctorum Martyrum Apollonii Diaconi, et Philemonis; qui, tenti et ad Judicem adducti, et, cum sacrificare idolis constanter renuissent, ambo, perforatis calcaneis, per civitatem horribiliter tracti, ac novissime, gladio caesi, martyrium compleverunt.
Ibidem passio sanctorum Ariani Prsesidis, Theotici et aliorum trium, quos Judex submersos in mare necavit, sed delphinorum obsequio corpora eorum ad littus delata sunt.
Carthagine sancti Pontii, qui fuit Diaconus beati Cypriani Episcopi, et, usque ad diem mortis illius sustinens cum ipso exsilium, vitae et passionis ejus egregium volumen reliquit, atque, in suis passionibus Dominum semper glorificans, coronam vitae promeruit.
Toleti, in Hispania, depositio beati Juliani, Episcopi et Confessoris, sanctitate et doctrina celeberrimi.
In Anglia sancti Felicis Episcopi, qui orientales Anglos ad fidem convertit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae sanctae Franciscae Viduae, nobilitate generis, vitae sanctitate et miraculorum dono celebris.
Apud Sebasten, in Armenia, natalis sanctorum quadraginta militum Cappadocum, qui, tempore Licinii Imperatoris, sub Prseside Agricolao, post vincula et carceres teterrimos, post caesas lapidibus facies, nudi sub dio, frigidissimo hiemis tempore, supra stagnum rigens pernoctare jussi sunt, ubi gelu constricta eorum corpora disrumpebantur, ac demum crurifragio martyrium consummarunt. Erant autem inter eos nobiliores Cyrion et Candidus; eorumque omnium praeclaras glorias sanctus Basilius aliique Patres scriptis suis celebrarunt. Ipsorum porro Martyrum festivitas sequenti die recolitur.
Nyssae depositio sancti Gregorii Episcopi, qui sanctorum Basilii et Emmeliae filius, et sanctorum item Basilii Magni ac Petri Sebastensis Episcoporum et Macrinae Virginis frater exstitit; atque, vita et eruditione clarissimus, ob fidei catholicae defensionem, sub Ariano Imperatore Valente, civitate sua pulsus est.
Barcinone, in Hispania, sancti Paciani Episcopi, tam vita quam sermone conspicui; qui, tempore Theodosii Principis, in ultima senectute finem vitae sortitus est.
Bononiae sanctae Catharinae Virginis, e secundo Ordine sancti Francisci, quae vitae sanctitate fuit illustris. Ipsius autem corpus magno cum honore ibidemcolitur.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sanctorum Quadraginta Martyrum, quorum natalis pridie hujus diei recensetur.
Apameae, in Phrygia, natalis sanctorum Martyrum Caji et Alexandri, qui (ut scribit Apollinaris, Hierapolitanus Episcopus, in libro adversus Cataphrygas haereticos), in persecutione Marci Antonini et Lucii Veri, glorioso martyrio coronati sunt.
In Perside passio sanctorum quadraginta duorum Martyrum.
Corinthi sanctorum Martyrum Codrati, Dionysii, Cypriani, Anecti, Pauli et Crescentis, qui, in persecutione Decii et Valeriani, sub Jasone Praeside, gladio caesi sunt.
In Africa sancti Victoris Martyris, in cujus solemnitate sanctus Augustinus ad populum de ipso tractatum habuit.
Romae sancti Simplicii, Papae et Confessoris.
Hierosolymis sancti Macarii, Episcopi et Confessoris; cujus hortatu loca sancta a Constantino Magno et beata Helena, ejus matre, expurgata sunt et sacris Basilicis illustrata.
Lutetiae Parisiorum depositio sancti Droctovei Abbatis, qui fuit discipulus beati Germani Episcopi.
In monasterio Bobiensi sancti Attalae Abbatis, miraculis clari.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sardis sancti Euthymii Episcopi, qui, ob cultum sanctarum Imaginum, a Michaele, Imperatore Iconoclasta, in exsilium missus est; ac demum, Theophilo imperante, bubulis nervis inhumaniter caesus, martyrium consummavit.
Cordubae, in Hispania, sancti Eulogii, Presbyteri et Martyris; qui, in persecutione Saracenorum, ob praeclaram et intrepidam Christi confessionem, verberibus et alapis caesus ac decollatus gladio, adjungi ejusdem urbis Martyribus meruit, quorum pro fide certamina scribendo fuerat aemulatus.
Carthagine sanctorum Martyrum Heraclii et Zosimi.
Alexandriae passio sanctorum Candidi, Piperionis et aliorum viginti.
Laodiceae, in Syria, sanctorum Martyrum Trophimi et Thali, qui in persecutione Diocletiani, post multa saevaque tormenta, coronas gloriae sunt assecuti.
Antiochiae commemoratio plurimorum sanctorum Martyrum, quorum alii, Maximiani Tmperatoris mandato, candentibus craticulis superpositi, non ad rnortem sed ad diuturnum cruciatum assati, alii aliis saevissimis affecti suppliciis, ad palmam martyrii pervenerunt.
Item sanctorum Martyrum Gorgonii et Firmi.
Hierosolymis sancti Sophronii Episcopi.
Mediolani sancti Benedicti Episcopi.
In finibus Ambianensium sancti Firmini Abbatis.
Carthagine sancti Constantini Confessoris.
Babuci, in Hernicis, sancti Petri Confessoris, miraculorum gloria conspicui.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str></list><list key="tH1s 1s AN InTEg3r4"><str>Romae passio sanctae Theodorae, sororis illustrissimi Martyris Hermetis, quae, sub Hadriano Imperatore, ab Aureliano Judice affecta martyrio, sepulta est juxta fratrem suum, via Salaria, non longe ab Urbe.
Eodem die sancti Venantii, Episcopi et Martyris.
In Aegypto sanctorum Martyrum Victoris et Stephani.
In Armenia sanctorum Martyrum Quinctiani et Irenaei.
Constantinopoli sancti Macarii Confessoris, qui, sub Leone Imperatore, pro assertione sanctarum Imaginum, in exsilio vitam finivit.
Ardpatricii, in Momonia Hiberniae provincia, sancti Celsi Episcopi, qui beatum Malachiam in Episcopatu praecessit.
Gratianopoli, in Gallia, sancti Hugonis Episcopi, qui multis annis in solitudine vitam exegit, et miraculorum gloria clarus migravit ad Dominum.
Apud Ambianum, in Gallia, sancti Walerici Abbatis, cujus sepulcrum crebris miraculisillustratur.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Turonis, in Gallia, sancti Francisci de Paula Confessoris, qui Ordinis Minimorum Institutor exstitit; atque, virtutibus et miraculis clarus, a Leone Papa Decimo in Sanctorum numerum est adscriptus.
Caesareae, in Palaestina, natalis sancti Apphiani Martyris, qui, ante sanctum Aedesium Martyrem, fratrem suum, in persecutione Galerii Maximiani, cum Praesidem Urbanum idolis immolantem arguisset, saeve dilaniatus est, et, pedibus lino in oleum intincto eoque incenso obvolutis, acerbissime cruciatus, ac demum in mare demersus; atque ita, transiens per ignem et aquam, eductus est in refrigerium.
Ibidem passio sanctae Theodosiae, Virginis Tyriae, quae, in eadem persecutione, cum sanctos Confessores ante tribunal stantes publice salutasset, atque rogasset eos, ut, cum ad Dominum pervenissent, sui recordarentur, a militibus tenta et ad Urbanum Praesidem ducta est; eoque jubente, lateribus et mammis ad interiora usque dilaniatis, in mare tandem projicitur.
Apud Lingonas, in Gallia, sancti Urbani Episcopi.
Apud Comum sancti Abundii, Episcopi et Confessoris.
Capuae sancti Victoris Episcopi, eruditione et sanctitate conspicui.
Lugduni, in Gallia, sancti Nicetii, ejusdem urbis Episcopi, vita et miraculis clari.
In Palaestina depositio sanctae Mariae Aegyptiacae, quae Peccatrix appellatur.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae natalis beati Xysti Primi, Papae et Martyris; qui, temporibus Hadriani Imperatoris, summa cum laude rexit Ecclesiam, ac demum, sub Antonino Pio, ut sibi Christum lucrifaceret, libenter mortem sustinuit temporalem.
Tauromenii, in Sicilia, sancti Pancratii Episcopi, qui Christi Evangelium, quod a sancto Petro Apostolo illuc missus praedicaverat, martyrii sanguine consignavit.
Tomis, in Scythia, natalis sanctorum Martyrum Evagrii et Benigni.
Tyri, in Phoenicia, sancti Vulpiani Martyris, qui, in persecutione Maximiani Galerii, cum aspide et cane insutus culeo, in mare demersus fuit.
Thessalonicae passio sanctarum Virginum Agapis et Chioniae, Diocletiano Imperatore, sub quo et sancta Virgo Irene, earum soror, postmodum passura erat. Ambae vero, cum Christum negare nollent, primum in carcere maceratae sunt, postea in ignem missae, sed a flammis intactae, ibi, oratione ad Dominum fusa, animas reddiderunt.
In monasterio Medicii, in Bithynia, depositio sancti Nicetae Abbatis, qui ob cultum sanctarum Imaginum, sub Leone Armeno, multa passus est, ac tandem, juxta Constantinopolim, Confessor quievit in pace.
In Anglia sancti Richardi, Episcopi Cicestrensis, sanctitate et miraculorum gloria conspicui.
Eboriaci, in territorio Meldensi, sanctae Burgundofarae, etiam Farae nomine appellatae, Abbatissae etVirginis.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Hispali, in Hispania, sancti Isidori Episcopi, Confessoris et Ecclesiae Doctoris, sanctitate et doctrina conspicui; qui zelo catholicae fidei et ecclesiasticae observantia disciplinae Hispanias illustravit.
Mediolani depositio sancti Ambrosii Episcopi, Confessoris et Ecclesiae Doctoris; cujus studio, inter cetera doctrinae et miraculorum insignia, tempore Arianae perfidiae, tota fere Italia ad catholicam fidem conversa est. Ipsius tamen festivitas septimo Idus Decembris potissimum recolitur, quo die Episcopus Mediolanensis ordinatus est.
Thessalonicae sanctorum Martyrum Agathopodis Diaconi, et Theoduli Lectoris, qui, sub Maximiano Imperatore et Faustino Praeside, ob Christianae fidei confessionem, in mare, alligato ad collum saxo, demersi sunt.
Constantinopoli sancti Platonis Monachi, qui pluribus annis adversus haereticos, sanctarum Imaginum effractores, invicto animo decertavit.
In Palaestina sancti Zosimi Anachoretae, qui funus sanctae Mariae Aegyptiacae curavit.
Panormi sancti Benedicti a sancto Philadelpho, ob corporis nigredinem cognomento Nigri, ex Ordine Minorum, Confessoris, qui, signis et virtutibus clarus, in Domino quievit, et a Pio Septimo, Pontifice Maximo, in Sanctorum numerum relatus est.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Venetiae, in Britannia minore, sancti Vincentii, cognomento Ferrerii, ex Ordine Praedicatorum, Confessoris, qui, potens opere et sermone, multa millia infideliiun convertit ad Christum.
In Africa passio sanctorum Martyrum, qui, in persecutione Regis Ariani Genserici, in die Paschae, in Ecclesia caesi sunt; quorum Lector, dum in pulpito"Alleluja" cantaret, sagitta in gutture transfixus est.
Eodem die sancti Zenonis Martyris, qui, pice illitus et in ignem conjectus, et hasta in medio rogo vulneratus, martyrio coronatus est.
In Lesbo insula passio sanctarum quinque Virginum, quae gladio martyrium consummarunt.
Thessalonicae sanctae Irenes Virginis, quae, cum sacros Libros contra Diocletiani edictum occultasset, ideo, post tolerantiam carceris, sagitta percussa est et igne cremata, jussu Dulcetii Prsesidis; sub quo et sorores ejus simul Agape et Chionia passae antea fuerant.
Palmae, in insula Majorica, sanctae Catharinae Thomas, Virginis, Canonissae Regularis ex Ordine sancti Augustini, quam Pius Papa Undecimus in sanctarum Virginum numerumretulit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Mediolani passio sancti Petri, ex Ordine Praedicatorum, Martyris, qui ab haereticis, ob fidem catholicam, interemptus est. lpsius tamen festivitas recolitur tertio Kalendas Maji.
Velehradii, in Moravia, natalis sancti Methodii, Episcopi et Confessoris, qui, una cum sancto Cyrillo, item Episcopo et fratre suo, cujus natalis sextodecimo Kalendas Martii recensetur, multas Slavicas gentes earumque Reges ad fidem Christi perduxit. Horum autem Sanctorum festum Nonis Julii celebratur.
In Macedonia sanctorum Martyrum Timothei et Diogenis.
In Perside sanctorum centum viginti Martyrum.
Ascalone, in Palaestina, passio sanctorum Platonidis et aliorum duorum Martyrum.
Carthagine sancti Marcellini Martyris, qui, ob catholicae fidei defensionem, ab haereticis occisus est.
In Dania sancti Gulielmi Abbatis, vita et miraculis clari.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Rotomagi natalis sancti Joannis Baptistae de La Salle, Presbyteri et Confessoris, qui, in erudienda adolescentia praesertim paupere excellens, et de religione civilique societate praeclare meritus, Fratrum Scholarum Christianarum Sodalitatem instituit. Eum Pius Duodecimus, Pontifex Maximus, omnium Magistrorum pueris adolescentibusque instituendis praecipuum apud Deum caelestem Patronum constituit. Ipsius tamen festum Idibus Maji celebratur.
In Africa item natalis sanctorum Martyrum Epiphanii Episcopi, Donati, Rufini et aliorum tredecim.
Alexandriae sancti Peleusii, Presbyteri et Martyris.
Synope, in Ponto, sanctorum ducentorum Martyrum.
In Cilicia sancti Calliopii Martyris, qui, sub Maximiano Praefecto, post alia tormenta, capite in terram verso cruci affixus, nobili corona martyrii decoratus est.
Nicomediae sancti Cyriaci et aliorum decem Martyrum.
Veronae sancti Saturnini, Episcopi et Confessoris.
Romae sancti Hegesippi, qui, vicinus Apostolorum temporibus, Romam venit ad Anicetum Pontificem, ibique mansit usque ad Eleutherium, et Ecclesiasticorum Actuum a passione Domini usque ad suam aetatem sermone simplici texuit historiam; ut, quorum vitam sectabatur, dicendi quoque exprimeret charactere.
In Syria sancti Aphraatis Anachoretae, qui, Valentis tempore, catholicam fidem virtute miraculorum adversus Arianosdefendit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Commemoratio sanctorum Herodionis, Asyncriti et Phlegontis, de quibus scribit beatus Paulus Apostolus in Epistola ad Romanos.
Alexandriae sancti Aedesii Martyris, qui, sub Maximiano Galerio Imperatore, cum esset beati Apphiani frater, et impium Judicem, quod Deo dicatas Virgines lenonibus traderet, palam argueret, idcirco, a militibus tentus saevissimisque affectus suppliciis, in mare demersus est pro Christo Domino.
In Africa sanctorum Martyrum Januarii, Maximae et Macariae.
Carthagine sanctae Concessae Martyris.
Apud Corinthum beati Dionysii Episcopi, qui eruditione et gratia, quam habuit in verbo Dei, non solum suae civitatis et provinciae populos, sed et aliarum provinciarum et urbium Episcopos epistolis erudivit; Romanosque Pontifices adeo coluit, ut eorum epistolas publice legere in Ecclesia diebus Dominicis consueverit. Claruit autem temporibus Marci Antonini Veri et Lucii Aurelii Commodi.
Turonis, in Gallia, sancti Perpetui Episcopi, admirandae sanctitatis viri.
Ferentini, in Hernicis, sancti Redempti Episcopi, cujus meminit beatus Gregorius Papa.
Apud Comum sancti Amantii, Episcopi et Confessoris.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>In Judaea sanctae Mariae Cleophae, quam beatus Joannes Evangelista sororem sanctissimae Dei Genitricis Mariae nuncupat, et cum hac simul juxta crucem Jesu stetisse narrat.
Antiochiae sancti Prochori, qui fuit unus de septem primis Diaconis; et, fide ac miraculis clarus, martyrio coronatus est.
Ronue natalis sanctorum Martyrum Demetrii, Concessi, Hilarii et Sociorum.
Caesareae, in Cappadocia, sancti Eupsychii Martyris, qui ob eversum Fortunae fanum, sub Juliano Apostata, martyrium consummavit.
In Africa sanctorum Martyrum Massylitanorum, in quorum die natali sanctus Augustinus tractatum habuit.
Sirmii passio sanctarum septem Virginum et Martyrum, quae, dato simul pretio sanguinis, vitam mercatae sunt aeternam.
Amidae, in Mesopotamia, sancti Acatii Episcopi, qui pro redimendis captivis etiam vasa Ecclesiae conflavit ac vendidit.
Rotomagi sancti Hugonis, Episcopi et Confessoris.
In civitate Diensi, in Gallia, sancti Marcelli Episcopi, miraculis clari.
Montibus, in Hannonia, beatae Waldetrudis, vitae sanctimonia et miraculis clarae.
Romae Translatio corporis sanctae Monicae, matris beati Augustini Episcopi; quod, ex Ostiis Tiberinis, Martino Quinto Summo Pontifice, in Urbem delatum, in Ecclesia ejusdem beati Augustini honorifice reconditumfuit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Apud Babylonem sancti Ezechielis Prophetae, qui, a Judice populi Israel, quod eum de cultu idolorum argueret, interfectus, in sepulcro Sem et Arphaxad, Abrahae progenitorum, sepultus est; ad quod sepulcrum, orationis causa, multi confluere consueverunt.
Romae natalis plurimorum sanctorum Martyrum, quos sanctus Alexander Papa, cum detineretur in carcere, baptizavit. Hos autem omnes Aurelianus Praefectus, navi vetustae impositos, in altum mare deduci, et illic, ligatis ad colla lapidibus, mergi praecepit.
Alexandriae sanctorum Martyrum Apollonii Presbyteri, et aliorum quinque, qui, in persecutione Maximiani, in mare demersi sunt.
In Africa sanctorum Martyrum Terentii, Africani, Pompeji et Sociorum; qui, sub Decio Imperatore et Fortuniano Praefecto, virgis caesi, equuleis torti aliisque suppliciis cruciati, demum capitis obtruncatione martyrium compleverunt.
Gandavi, in Flandria, sancti Macarii, Episcopi Antiocheni, virtutibus et miraculis clari.
Vallisoleti, in Hispania, sancti Michaelis de Sanctis, ex Ordine Discalceatorum sanctissimae Trinitatis redemptionis captivorum, Confessoris, innocentia vitae, admirabili poenitentia et caritate in Deum eximii; quem Pius Nonus, Pontifex Maximus, inter Sanctosretulit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Leonis Papae Primi, cognomento Magni, Confessoris et Ecclesiae Doctoris, cujus dies natalis recolitur quarto Idus Novembris.
Pergami, in Asia, sancti Antipae, testis fidelis, cujus meminit sanctus Joannes in Apocalypsi. Ipse autem Antipas, sub Domitiano Imperatore, in bovem aeneum candentem conjectus, martyrium consummavit.
Salonae, in Dalmatia, sanctorum Martyrum Domnionis Episcopi, cum militibus octo.
Gortynae, in Creta, sancti Philippi Episcopi, vita et doctrina clarissimi, qui, temporibus Marci Antonini Veri et Lucii Aurelii Commodi, Ecclesiam sibi creditam regens, a furore Gentilium et ab haereticorum insidiis eamdem tutatus est.
Nicomediae sancti Eustorgii Presbyteri.
Spoleti sancti Isaac, Monachi et Confessoris, cujus virtutes sanctus Gregorius Papa commemorat.
Apud Gazam, in Palaestina, sancti Barsanuphii Anachoretae, sub Justiniano Imperatore.
Lucae, in Etruria, sanctae Gemmae Galgani, Virginis, contemplatione Dominicae Passionis et vitae sanctitate mirabilis, quam Pius Papa Duodecimus in Sanctarum numerumretulit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str></list><list key="tH1s 1s AN InTEg3r5"><str>Solemnitas sancti Joseph Opificis, Sponsi beatae Mariae Virginis, Confessoris, opificum Patroni.
Romae natalis sancti Pii Quinti, ex Ordine Praedicatorum, Papae et Confessoris; qui, ecclesiasticae disciplinae restituendae, haeresibus exstirpandis et Christiani nominis hostibus conterendis strenue ac feliciter incumbens, vitae ac legum sanctitate catholicam Ecclesiam gubernavit. Ipsius autem festivitas tertio Nonas mensis hujus celebratur.
In Aegypto sancti Jeremiae Prophetae, qui, a populo lapidibus obrutus, apud Taphnas occubuit, ibique sepultus est; ad cujus sepulcrum fideles (ut refert sanctus Epiphanius) supplicare consueverunt, indeque sumpto pulvere, aspidum morsibus medentur.
In territorio Vivariensi, in Galliis, beati Andeoli Subdiaconi, qui, una cum aliis, a beato Polycarpo, Smyrnensi Episcopo, ex Oriente in Galliam ad praedicandum verbum Dei missus est. Hic, sub Severo Imperatore, spinosis fustibus caesus, demum, per ensem ligneum capite in quatuor partes in modum crucis conscisso, martyrium consummavit.
Oscae, in Hispania, sanctorum Martyrum Orentii et Patientiae.
Apud Columnam vicum, in Aurelianensi Galliae territorio, passio sancti Sigismundi, Regis Burgundionum, qui in puteum demersus occubuit, ac postea miraculis claruit. Sacrum vero ipsius corpus, e puteo tandem extractum, ad Ecclesiam Agaunensis monasterii, intra Sedunensis dioecesis terminos siti, delatum est ibique honorifice collocatum.
Antisiodori sancti Amatoris, Episcopi et Confessoris.
Auscii, in Gallia, sancti Orientii Episcopi.
Elviae, in Anglia, sancti Asaphi Episcopi, cujus nomine ipsa civitas Episcopalis postmodum est insignita.
Foro Livii sancti Peregrini, ex Ordine Servorum beatae Mariae Virginis.
Bergomi sanctae Gratae Viduae.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Alexandriae natalis sancti Athanasii, ejusdem urbis Episcopi, Confessoris et Ecclesiae Doctoris, sanctitate et doctrina clarissimi; in cujus persecutionem universus fere Orbis conjuraverat. Ipse tamen catholicam fidem, a tempore Constantini usque ad Valentem, adversus Imperatores ac Praesides et innumeros Episcopos Arianos strenue propugnavit; a quibus plurimas perpessus insidias, profugus toto Orbe actus est, nec ullus ei tutus ad latendum supererat locus. Tandem, ad suam Ecclesiam reversus, illic, post multos agones multasque patientiae coronas, quadragesimo sexto sui sacerdotii anno migravit ad Dominum, tempore Valentiniani et Valentis Imperatorum.
Florentiae item natalis sancti Antonini, ex Ordine Praedicatorum, Episcopi et Confessoris, doctrina et sanctitate celebris. Ipsius autem festivitas sexto Idus mensis hujus recolitur.
Romae sanctorum Martyrum Saturnini, Neopoli, Germani et Caelestini, qui, multa passi, in carcerem demum conjecti, ibi in Domino quieverunt.
Eodem die sancti Vindemialis, Episcopi et Martyris, qui, una cum sanctis Episcopis Eugenio et Longino doctrina et miraculis adversus Arianos decertans, a Rege Wandalorum Hunnerico jubetur variis tormentis affligi ac tandem capite obtruncari.
Hispali, in Hispania, sancti Felicis, Diaconi et Martyris.
Attaliae, in Pamphylia, sanctorum Martyrum Exsuperii, et Zoes uxoris, atque Cyriaci et Theoduli filiorum; qui, sub Hadriano Imperatore, cum servi essent cujusdam viri Pagani, omnes, ipso hero jubente, ob liberam Christianae fidei professionem, primum verberati sunt ac vehementer torti, deinde, in accensum clibanum injecti, animas suas Deotradiderunt.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Hierosolymis Inventio sacrosanctae Crucis Dominicae, sub Constantino Imperatore.
Romae, via Nomentana, passio sanctorum Martyrum Alexandri Papae Primi, Eventii et Theoduli Presbyterorum. Ex his Alexander, sub Hadriano Principe et Aureliano Judice, post vincula, carceres, equuleum, ungulas et ignes, punctis creberrimis per tota membra confossus ac peremptus est; Eventius vero et Theodulus, post longos carceres, ignibus examinati, ad ultimum decollati sunt.
Narniae sancti Juvenalis, Episcopi et Confessoris.
Apud montem Senarium, in Etruria, natalis sanctorum Sostenaei et Uguccionis Confessorum, e septem Fundatoribus Ordinis Servorum beatae Mariae Virginis; qui, caelitus admoniti, eadem die et hora, salutationem Angelicam recitantes, e vita migrarunt. Ipsorum autem ac Sociorum festum pridie Idus Februarii celebratur.
Constantinopoli sanctorum Martyrum Alexandri militis, et Antoninae Virginis. Haec, in persecutione Maximiani, sub Praeside Festo, ad lupanar damnata, et ab Alexandro, qui pro ipsa ibi remanserat, mutatis vestibus clam educta, cum eo postmodum jussa est torqueri; et ambo simul in ignem, praecisis manibus, pro Christo sunt injecti, atque ita, egregio peracto certamine, coronantur.
In Thebaide sanctorum Martyrum Timothei et Maurae conjugis, quos Arianus Praefectus, post multa tormenta, cruci jussit affigi; in qua, per novem dies cum vivi pependissent ac se ipsos in fide roborassent, martyrium consummarunt.
Aphrodisiae, in Caria, sanctorum Martyrum Diodori et Rhodopiani, qui, in persecutione Diocletiani Imperatoris, a civibus suis lapidatisunt.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Apud Ostia Tiberina sanctae Monicae, beati Augustini matris, cujus ille praeclaram vitam, in libro nono Confessionum, testatam reliquit.
In metallo Phennensi Palaestinae natalis beati Silvani, Gazae Episcopi, qui, in Diocletiani Imperatoris persecutione, Galerii Maximiani Caesaris mandato, cum plurimis suis Clericis, martyrio coronatus est.
Hierosolymis sancti Cyriaci Episcopi, qui, cum loca sancta visitaret, ibidem, sub Juliano Apostata, caesus est.
Camerini sancti Porphyrii, Presbyteri et Martyris, qui, sub Decio Imperatore et Antiocho Praeside, cum plurimos (in quibus fuit Venantius) ad Christi fidem convertisset, capite amputatus est.
In metallo Phennensi Palaestinae sanctorum triginta novem Martyrum, qui, ad metalla damnati, demum, post adustionem candentis ferri et alia tormenta, simul capite caesi sunt.
Laureaci, in Norico Ripensi, sancti Floriani Martyris, qui, sub Diocletiano Imperatore, Aquilini Praesidis jussu, in flumen Anisum, ligato ad collum saxo, praecipitatus est.
Coloniae Agrippinae sancti Paulini Martyris.
Tarsi, in Cilicia, sanctae Pelagiae, Virginis et Martyris, quae, sub Diocletiano Imperatore, in bovem aeneum candentem inclusa, martyrium complevit.
Nicomediae natalis sanctae Antoniae Martyris, quae, nimium torta et variis afflicta cruciatibus, altero brachio tribus suspensa diebus, et in carcere biennio detenta, ad ultimum a Priscilliano Praeside, in confessione Domini, flammis exusta est.
Mediolani sancti Venerii Episcopi, cujus virtutes sanctus Joannes Chrysostomus, in epistola ad eum scripta, testatas reliquit.
In territorio Petragoricensi sancti Sacerdotis, Episcopi Lemovicensis.
Hildeshemii, in Saxonia, sancti Godehardi, Episcopi et Confessoris, qui ab Innocentio Papa Secundo in Sanctorum censum relatus est.
Antisiodori sancti Curcodomi Diaconi.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Pii Quinti, ex Ordine Praedicatorum, Papae et Confessoris, qui Kalendis mensis hujus obdormivit in Domino.
Romae sancti Silvani Martyris.
Item Romae sanctae Crescentianae Martyris.
Leocatae, in Sicilia, sancti Angeli, ex Ordine Carmelitarum, Presbyteri et Martyris, qui ab haereticis, ob defensionem catholicae fidei, trucidatus est.
Alexandriae sancti Euthymii Diaconi, qui ob Christum quievit in carcere.
Antisiodori passio sancti Joviniani Lectoris.
Thessalonicae natalis sanctorum Martyrum Irenaei, Peregrini et Irenes, qui, ignibus combusti, palmas martyrii perceperunt.
Hierosolymis sancti Maximi Episcopi, qui a Maximiano Galerio Caesare, post oculum effossum pedemque ignito ferro adustum, ad metalla damnatus est; atque, liber inde abire permissus et Ecclesiae Hierosolymitanae praepositus, ibi, confessionis gloria praeclarus, in pace tandem quievit.
Edessae, in Syria, sancti Eulogii, Episcopi et Confessoris.
Arelate, in Gallia, sancti Hilarii Episcopi, doctrina et sanctitate conspicuL
Viennae, in Gallia, sancti Niceti Episcopi, venerabilis sanctitatis viri.
Bononia; sancti Theodori Episcopi, meritis clari.
Mediolani sancti Geruntii Episcopi.
Eodem die sancti Sacerdotis, Episcopi Saguntini.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae sancti Joannis, Apostoli et Evangelistae, ante Portam Latinam; qui, ab Epheso, jussu Domitiani, vinctus Romam est perductus, et, judicante Senatu, ante eamdem portam in olei ferventis dolium missus, exivit inde purior et vegetior quam intravit.
Damasci natalis beati Joannis Damasceni, Presbyteri, Confessoris et Ecclesiae Doctoris, doctrina et sanctitate celebris. Hic, pro cultu sanctarum Imaginum, verbo et scriptis adversus Leonem Isauricum strenue decertavit; cujus Imperatoris ob calumnias cum ipsi Joanni dextera manus a Saracenorum Principe amputata esset, idem, beatae Mariae Virgini, cujus Imagines defenderat, se commendans, protinus dexteram integram sanamque recepit. Ejus autem festivitas sexto Kalendas Aprilis celebratur.
Cyrene, in Libya, sancti Lucii Episcopi, quem in Actibus Apostolorum sanctus Lucas commemorat.
Antiochiae sancti Evodii, qui (ut beatus Ignatius ad Antiochenses scribit), primus ibidem a sancto Petro Apostolo ordinatus Episcopus, glorioso martyrio vitam finivit.
In Africa sanctorum Martyrum Heliodori et Venusti, cum aliis septuaginta quinque.
In Cypro sancti Theodoti, Episcopi Cyriniae, qui, sub Licinio Imperatore, gravissima passus est, ac tandem, in Ecclesiae pace, spiritum Deo reddidit.
Carrhis, in Mesopotamia, sancti Protogenis, Episcopi et Confessoris.
In Anglia sancti Eadberti, Episcopi Lindisfarnensis, doctrina et pietate insignis.
Romae sanctae Benedictae Virginis.
Salerni Translatio sancti Matthaei, Apostoli et Evangelistae; cujus sacrum corpus, olim exAethiopia ad diversas regiones et demum ad eam urbem delatum, ibidem, in dedicata ejus nomine Ecclesia, summo honore conditumfuit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Stanislai, Episcopi Cracoviensis et Martyris, qui sequenti die coronam martyrii consecutus est.
Tarracinae, in Campania, natalis beatae Flaviae Domitillae, Virginis et Martyris; quae, cum esset filia sanctae Plautillae, sororis sancti Martyris Flavii Clementis Consulis, et sacro velamine fuisset a sancto Clemente Pontifice consecrata, primum, in persecutione Domitiani, ob testimonium Christi, in insulam Pontiam, cum aliis plurimis, exsilio deportata, longum illic martyrium duxit. Novissime vero, Tarracinam deducta, ibi, cum plurimos doctrina et miraculis ad Christi fidem convertisset, Judicis jussu incenso cubiculo, in quo simul cum suis virginibus Euphrosyna et Theodora morabatur, cursum gloriosi martyrii consummavit. Ipsa vero Domitilla, una cum sanctis Martyribus Nereo et Achilleo atque Pancratio, festiva celebritate quarto Idus mensis hujus recolitur.
Eodem die sancti Juvenalis Martyris.
Nicomediae sanctorum Martyrum fratrum Flavii, Augusti et Augustini.
Ibidem sancti Quadrati Martyris, qui, in persecutione Decii Imperatoris, saepius ad tormenta repetitus, demum, capite truncatus, martyrium complevit.
Eboraci, in Anglia, sancti Joannis Episcopi, vita et miraculis clari.
Papiae sancti Petri Episcopi.
Romae Translatio corporis sancti Stephani Protomartyris, quod, Pelagio Primo Summo Pontifice, e Constantinopoli ad Urbem allatum atque in sepulcro sancti Laurentii Martyris in agro Verano positum, ibidem magna piorum religionecolitur.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>In monte Gargano Apparitio sancti Michaelis Archangeli, quem Pius Papa Duodecimus Radiologis et Radiumtherapeuticis Patronum et Protectorem constituit.
Cracoviae, in Polonia, natalis sancti Stanislai, Episcopi et Martyris, qui a Boleslao, impio Rege, necatus est. Ipsius autem festum pridie hujus diei celebratur.
Mediolani item natalis sancti Victoris Martyris, qui, natione Maurus et a primaeva aetate Christianus, a Maximiano, cum esset in castris imperialibus miles, compulsus ut idolis sacrificaret, et in confessione Domini fortissime perseverans, ideo, primum graviter fustibus caesus, sed, Deo protegente, doloris expers; deinde Iiquenti plumbo perfusus, sed nihil penitus laesus; novissime gloriosi martyrii cursum, capite abscissus, implevit.
Constantinopoli sancti Agathii Centurionis, qui, in persecutione Diocletidni et Maximiani, a Firmo Tribuno delatus quod Christianus esset, et a Judice Perinthi Bibiano saevissime tortus, Byzantii demum a Proconsule Flaccino capitis damnatus est. Ipsius corpus ad Scyllacium littus, in Calabria, divinitus postea delatum est, atque ibi honorifice asservatum.
Romae sancti Bonifatii Papae Quarti, qui Pantheon in honorem beatae Mariae ad Martyres dedicavit.
Item Romae sancti Benedicti Secundi, Papae et Confessoris.
Viennae, in Gallia, sancti Dionysii, Episcopi et Confessoris.
Antisiodori sancti Helladii Episcopi.
In monasterio Bellae Vallis, in territorio Bisuntino, sancti Petri, qui ex Monacho Cisterciensi factus est Tarentasiensis in Sabaudia Episcopus.
Apud Ruraemondam, in Geldria, sancti Wironis, Episcopi Scoti.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Nazianzi, in Cappadocia, natalis beati Gregorii Episcopi, Confessoris et Ecclesiae Doctoris, ob singularem divinarum rerum doctrinam cognomento Theologi; qui collapsam Constantinopoli catholicam fidem, ipsius urbis Episcopatum gerens, restituit, haeresesque insurgentes compressit.
Romae sancti Hermae, cujus Apostolus Paulus in Epistola ad Romanos meminit. Ipse autem Hermas, digne semetipsum sacrificans acceptabilisque Deo hostia factus, virtutibus clarus caelestia regna petivit.
Callii, via Flaminia, passio sancti Gerontii, Episcopi Ficoclensis.
In Perside sanctorum Martyrum trecentorum et decem.
In Aegypto sancti Pachomii Abbatis, qui plurima erexit in ea regione monasteria, et regulam Monachorum scripsit, quam ab Angelo dictante didicerat.
In castro Vindecino, in Gallia, depositio sancti Beati Confessoris.
Bononiae beati Nicolai Albergati, Monachi Carthusiani, ejusdem civitatis Episcopi et sanctae Romanae Ecclesiae Cardinalis, sanctitate et Apostolicis Legationibus clari; cujus corpus Florentiae, apud Carthusianos, conditum est.
Constantinopoli Translatio sanctorum Andreae Apostoli, et Lucae Evangelistae de Achaja; et Timothei, unius ex discipulis beati Pauli Apostoli, ab Epheso. Corpus autem sancti Andreae, longo post tempore Amalphim devectum, ibi pio fidelium concursu honoratur; ex cujus sepulcro liquor ad languores curandos jugiter manat.
Romae item Translatio sancti Hieronymi Presbyteri, Confessoris et Ecclesiae Doctoris, ex Bethlehem Judae ad Basilicam sanctae Mariae ad Praesepe.
Barii quoque, in Apulia, Translatio sancti Nicolai, Episcopi et Confessoris, e Myra, civitateLyciae.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Antonini, ex Ordine Praedicatorum, Episcopi Florentini et Confessoris, cujus dies natalis sexto Nonas mensis hujus recensetur.
Romae, via Latina, natalis sanctorum Martyrum Gordiani et Epimachi, quorum prior, pro confessione nominis Christi, tempore Juliani Apostatae, diu plumbatis csesus et ad ultimum capite truncatus, noctu a Christianis sepultus eadem via fuit in crypta, in quam beati Epimachi Martyris reliquiae paulo ante translatae fuerant ab Alexandria, ubi ipse, pro Christi fide, martyrium compleverat pridie Idus Decembris.
In terra Hus sancti Job Prophetae, admirandae patientiae viri.
Romae beati Calepodii, Presbyteri et Martyris; quem Alexander Imperator gladio fecit occidi, et corpus ejus per civitatem trahi, atque in Tiberim jactari, quod inventum Callistus Papa sepelivit. Decollatus est etiam Palmatius Consul cum uxore et filiis et aliis promiscui sexus quadraginta duobus de domo sua, Simplicius quoque Senator cum uxore et sexaginta octo de familia sua, item et Felix cum uxore sua Blanda; quorum capita suspensa sunt per diversas portas Urbis, ad exemplum Christianorum.
Item Romae, via Latina, ad Centum Aulas, natalis sanctorum Martyrum Quarti et Quincti, quorum corpora Capuam translata sunt.
Apud Leontinos, in Sicilia, sanctorum Martyrum Alphii, Philadelphi et Cyrini.
Smyrnae sancti Dioscoridis Martyris.
Apud Tarentum sancti Cataldi Episcopi, miraculis clari.
Matriti sancti Isidori Agricolae, quem, miraculis clarum, Gregorius Papa Decimus quintus, una cum sanctis Ignatio, Francisco Xaverio, Teresia et Philippo Nerio, in Sanctorum numerum retulit.
Mediolani Inventio sanctorum Martyrum Nazarii et Celsi, in qua beatus Ambrosius Episcopus corpus sancti Nazarii recenti adhuc sanguine conspersum reperit, atque ad Basilicam Apostolorum transtulit, una cum corpore beati Celsi pueri, quem idem ipse Nazarius nutrierat, et Anolinus, in Neronis persecutione, simul cum eo feriri gladio jusserat quinto Kalendas Augusti; quo die festivitas gloriosi eorum martyriicelebratur.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Natalis beatorum Philippi et Jacobi Apostolorum. Ex his Philippus, cum omnem fere Scythiam ad Christi fidem convertisset, tandem apud Hierapolim, Asiae civitatem, cruci affixus et lapidibus obrutus, glorioso fine quievit; Jacobus vero, qui et frater Domini legitur et primus Hierosolymorum Episcopus, e pinna Templi praecipitatus, confractis inde cruribus, ac fullonis fuste in cerebro percussus, interiit, ibique, non longe a Templo sepultus est.
Romae, via Salaria, item natalis beati Anthimi Presbyteri, qui, post virtutum et praedicationis insignia, in persecutione Diocletiani, in Tiberim praecipitatus, et ab Angelo exinde ereptus, oratorio proprio restitutus est; deinde, capite punitus, victor migravit ad caelos.
Ibidem sancti Evellii Martyris, qui, cum esset de familia Neronis, ad passionem sancti Torpetis in Christnm credidit, pro quo et decollatus est.
Item Romae sanctorum Martyrum Maximi, Bassi et Fabii; qui sub Diocletiano, via Salaria, caesi sunt.
Auximi, in Piceno, sanctorum Martyrnm Sisinii Diaconi, Diocletii et Florentii, discipulorum sancti Anthimi Presbyteri; qui, sub Diocletiano, lapidibus obruti, martyrium compleverunt.
Camerini sanctorum Martyrum Anastasii et Sociorum; qui, in persecutione Decii, sub Antiocho Praeside, caesi sunt.
Varennis, in Gallia, sancti Gangulphi Martyris.
Viennae, in Gallia, sancti Mamerti Episcopi, qui, ob imminentem cladem, solemnes ante Ascensionem Domini triduanas in ea urbe Litanias instituit; quem ritum postea universalis Ecclesia recipiens comprobavit.
Apud Silviniacum, in Gallia, depositio sancti Majoli, Abbatis Cluniacensis, cujus vita sanctis meritis fuitpraeclara.
Neapoli, in Campania, sancti Francisci de Hieronymo, in Tarentinae dioecesis oppido Cryptalearum orti, Sacerdotis e Societate Jesu et Confessoris, eximiae in salute animarum procuranda caritatis et patientiae viri; quem Gregorius Papa Decimus sextus in Sanctorum canonem retulit.
Apud Septempedanos, in Piceno, sancti Illuminati Confessoris.
Carali, in Sardinia, sancti Ignatii a Laconi, Confessoris, ex Ordine Minorum Capuccinorum, humilitate, caritate et miraculis praeclari, quem Pius Papa Duodecimus Sanctorum honoribusdecoravit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str></list><list key="tH1s 1s AN InTEg3r6"><str>Sanctae Angelae Merici Virginis, ex tertio Ordine sancti Francisci; quae fuit Institutrix Societatis Virginum sanctae Ursulae, et ad accipiendam coronam immarcescibilem, sexto Kalendas Februarii a caelesti Sponso vocata est.
Romae sancti Juventii Martyris.
Augustoduni sanctorum Reveriani Episcopi, et Pauli Presbyteri, cum aliis decem, qui, sub Aureliano Principe, martyrio coronati sunt.
Caesareae, in Palaestina, beati Pamphili, Presbyteri et Martyris, viri admirandae sanctitatis et doctrinae, atque in pauperes munifici; qui, ob Christi fidem, in persecutione Galerii Maximiani, primum, sub Urbano Praeside, cruciatus et in carcerem trusus, deinde, sub Firmiliano, iterum revocatus ad poenas, una cum aliis martyrium consummavit. Passi sunt etiam tunc Valens Diaconus, et Paulus, aliique novem; quorum memoria aliis diebus celebratur.
In Cappadocia sancti Thespesii Martyris, qui, sub Alexandro Imperatore et Simplicio Praefecto, post alia tormenta, decollatus est.
In Aegypto sanctorum Martyrum Ischyrionis, ductoris militum, et aliorum quinque militum; qui, sub Diocletiano Imperatore, pro fide Christi, diverso mortis genere perempti sunt.
Item sancti Firmi Martyris, qui, in persecutione Maximiani, acerbissimis plagis affectus, lapidibus percussus, ac demum capite caesus est.
Perusiae sanctorum Martyrum Felini et Gratiniani militum, qui, sub Decio, variis tormentis cruciati, martyrii palmam gloriosa morte perceperunt.
Bononiae sancti Proculi Martyris, qui sub Maximiano Imperatore passus est.
Ameriae, in Umbria, sancti Secundi Martyris, qui sub Diocletiano, in Tiberim projectus, martyrium consummavit.
Apud Tifernum, in Umbria, sancti Crescentiani, militis Romani, qui, sub eodem Imperatore, martyrio coronatus est.
In monasterio Lirinensi, in Gallia, sancti Caprasii Abbatis.
In monasterio Onniensi, apud Burgos, in Hispania, sancti Eneconis, Abbatis Benedictini, ob sanctitatis et miraculorum gloriam illustris.
Apud Montem Falcum, in Umbria, sancti Fortunati Presbyteri, virtutibus et miraculis clari.
Treviris sancti Simeonis Monachi, qui a Benedicto Papa Nono in Sanctorum numerum relatus est.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae natalis sanctorum Martyrum Marcellini Presbyteri, et Petri Exorcistae, qui, sub Diocletiano, cum multos in carcere ad fidem erudirent, ideo, post dira vincula et plurima tormenta, a Sereno Judice decollati sunt in loco qui dicebatur Silva Nigra; quae deinde, in honorem Sanctorum, commutato nomine, Silva Candida appellata est. Horum corpora in crypta, juxta sanctum Tiburtium, sepulta sunt; eorumque sepulcrum sanctus Damasus Papa versibus postea exornavit.
In Campania sancti Erasmi, Episcopi et Martyris. Hic, sub Diocletiano Augusto, primum plumbatis caesus, deinde fustibus graviter mactatus, post resina, sulphure, plumbo, pice, cera oleoque perfusus, illaesus apparuit; deinde Formiis, sub Maximiano, diversis atque immanissimis suppliciis iterum tortus, sed ad confirmandum ceteros a Deo servatus; tandem, vocante Domino, martyrio clarus, sancto fine quievit. Ipsius autem corpus Cajetam postea translatum est.
Lugduni, in Gallia, sanctorum Martyrum Pothini Episcopi, Sancti Diaconi, Vetii epagathi, Maturi, Pontici, Biblidis, Attali, Alexandri et Blandinae, cum aliis multis; quorum fortia et iterata certamina, tempore Marci Aurelii Antonini et Lucii Veri, Ecclesiae Lugdunensis epistola, ad Ecclesias Asiae et Phrygiae scripta, recenset. In his sancta Blandina, sexu infirmior, corpore imbecillior, conditione dejectior, diuturniora et acerbiora certamina subiens, et fortis adhuc permanens, gladio jugulata, ceteros secuta est, quos hortabatur ad palmam.
In insula Proconneso, in Propontide, sancti Nicephori, Episcopi Constantinopolitani, qui, paternarum traditionum propugnator acerrimus, pro cultu sanctarum Imaginum se Leoni Armeno, Imperatori Iconoclastae, constanter opposuit; a quo mulctatus exsilio, ibidem, cum per quatuordecim annos longum duxisset martyrium, migravit ad Dominum.
Romae sancti Eugenii Primi, Papae et Confessoris.
Trani, in Apulia, sancti Nicolai Peregrini Confessoris, cujus miracula in Concilio Romano, cui beatus Urbanus Papa Secundus praefuit, recitatasunt.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Aretii, in Tuscia, sanctorum Martyrum Pergentini et Laurentini fratrum, qui, in persecutione Decii, sub Tiburtio Praeside, cum essent pueri, ibidem, post dira supplicia tolerata et magna miracula ostensa, gladio caesi sunt.
Constantinopoli sanctorum Martyrum Lucilliani et quatuor puerorum, scilicet Claudii, Hypatii, Pauli et Dionysii. His cum pueris Lucillianus, ex idolorum sacerdote Christianus factus, in fornacem, post varia tormenta, injectus est, sed, fiamma imbre exstincta, omnes illaesi evaserunt; denique, ipse cruci affixus, pueri autem gladio obtruncati, sub Silvano Praeside, consummati sunt.
Cordubae, in Hispania, beati Isaac Monachi, qui, pro Christi fide, gladio necatus est.
Constantinopoli sanctae Paulae, Virginis et Martyris, quae, cum praedictorum Martyrum Lucilliani ac Sociorum sanguinem colligeret, ideo, comprehensa, virgis percussa, et in ignem conjecta sed liberata, demum et ipsa eodem loco, ubi sanctus Lucillianus crucifixus fuerat, decollata est.
Carthagine sancti Caecilii Presbyteri, qui sanctum Cyprianum ad Christi fidem perduxit.
In territorio Aurelianensi sancti Liphardi, Presbyteri et Confessoris.
Lucae, in Tuscia, sancti Davini Confessoris.
Anagniae sanctae Olivae Virginis.
Lutetiae Parisiorum sanctae Clotildis Reginae, cujus precibus vir ejus Clodoveus, Rex Francorum, Christi fidemsuscepit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Agnoni, in Aprutio citeriore, sancti Francisci, ex nobili Neapolitana familia Caracciolo, Confessoris, Congregationis Clericorum Regularium Minorum Fundatoris, qui mira in Deum et proximum caritate et ardentissimo sacrae Eucharistiae cultus propagandi studio flagravit; atque a Pio Septimo, Pontifice Maximo, Sanctorum canoni adscriptus est. Ipsius corpus Neapolim, in Campania, translatum fuit, ibique religiosissime colitur.
Romae sanctorum Martyrum Aretii et Daciani.
Sisciae, in Illyrico, sancti Quirini Episcopi, qui, sub Galerio Praeside, pro fide Christi (ut Prudentius scribit), molari saxo ad collum ligato, in flumen praecipitatus est; sed, lapide supernatante, cum circumstantes Christianos, ne ejus terrerentur supplicio neve titubarent in fide, diu fuisset hortatus, ipse, ut martyrii gloriam assequeretur, precibus a Deo, ut mergeretur, obtinuit.
Mediolani sancti Clatei, Episcopi Brixiensis et Martyris, qui, sub Nerone Imperatore, jussu Praefecti urbis illius tentus, et, cum renuntiare Christo nollet, multis verberibus afflictus et capite obtruncatus est.
In Pannonia sanctorum Martyrum Rutili et Sociorum.
Tibure sancti Quirini Martyris.
Atrebati, in Galliis, sanctae Saturninae, Virginis et Martyris.
Constantinopoli sancti Metrophanis, Episcopi et Confessoris insignis.
Milevi, in Numidia, sancti Optati Episcopi, doctrina et sanctitate conspicui, quem sancti Ecclesiae Patres Augustinus et Fulgentius suis laudibus celebrarunt.
Veronae sancti Alexandri Episcopi.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>In Frisia sancti Bonifatii, Episcopi Moguntini et Martyris. Hic de Anglia Romam venit, indeque a beato Gregorio Papa Secundo in Germaniam missus est ut Christi fidem illis gentibus evangelizaret, et, cum maximam ibi multitudinem, praesertim Frisonum, Christianae religioni subjugasset, Germanorum Apostolus meruit appellari; novissime in Frisia, a furentibus Gentilibus gladio peremptus, una cum Eobano Coepiscopo et quibusdam aliis servis Dei, martyrium consummavit.
Tyri, in Phoenicia sancti Dorothei Presbyteri, qui, sub Diocletiano, multa passus est; et, usque ad Juliani tempora superstes, sub eo, annum agens septimum supra centesimum, venerandam senectam martyrio honestavit.
In Aegypto natalis sanctorum Martyrum Marciani, Nicanoris, Apollonii et aliorum, qui, in persecutione Galerii Maximiani, illustre martyrium consummarunt.
Perusiae sanctorum Martyrum Florentii, Juliani, Cyriaci, Marcellini et Faustini, qui omnes, in persecutione Decii Imperatoris, capite caesi sunt.
Cordubae, in Hispania, beati Sancii adolescentis, qui, etsi in aula regia educatus, pro Christi tamen fide, in persecutione Arabica, martyrium subire non dubitavit.
Caesareae, in Palaestina, passio sanctarum Zenaidis, Cyrise, Valeriae et Marciae; quae, per multa tormenta, gaudentes ad martyriumpervenerunt.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Magdeburgi sancti Norberti, ejusdem civitatis Episcopi et Confessoris, qui Fundator exstitit Ordinis Praemonstratensis.
Caesareae, in Palaestina, natalis beati Philippi, qui fuit unus de septem primis Diaconis. Hic, signis et prodigiis clarus, Samariam ad Christi fidem convertit, et ReginaeAethiopum Candacis Eunuchum baptizavit, ac demum apud Caesaream requievit. Juxta ipsum tres Virgines, ejus filiae ac Prophetissae, tumulatae jacent; nam quarta filia ejus, plena Spiritu sancto, Ephesi occubuit.
Romae sancti Artemii, cum uxore sua Candida, et filia Paulina. Ex his Artemius, ad praedicationem et miracula sancti Petri Exorcistae, ad Christum conversus, et, cum omni domo sua, a sancto Marcellino Presbytero baptizatus, Sereni Judicis jussu plumbatis caesus et gladio percussus est; uxor vero ejus et filia, in cryptam impulssae, lapidibus ruderibusque sunt obrutae.
In agro Bononiensi sancti Alexandri, Episcopi Faesulani et Martyris; qui, rediens ex urbe Papia, ubi Ecclesiae suae bona apud Longobardorum Regem ab usurpatoribus vindicaverat, ab his in Rhenum fluvium est dejectus et aquis praefocatus.
Tarsi, in Cilicia, sanctorum Martyrum viginti, qui, temporibus Diocletiani et Maximiani, sub Simplicio Judice, per diversa tormenta glorificaverunt Deum in corporibus suis.
Novioduni, in Galliis, sanctorum Martyrum Amantii, Alexandri et Sociorum.
Mediolani depositio sancti Eustorgii Secundi, Episcopi et Confessoris.
Veronae sancti Joannis Episcopi.
Vesontione, in Galliis, sancti Claudii Episcopi.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Constantinopoli natalis sancti Pauli, ejusdem civitatis Episcopi, qui saepe ab Arianis ob fidem catholicam pulsus, et a sancto Julio Primo, Romano Pontifice, restitutus est; ac demum, ab Ariano Imperatore Constantio relegatus ad Cucusum, Cappadociae oppidulum, ibidem, Arianorum insidiis crudeliter strangulatus, ad caelestia regna migravit. Ipsius autem corpus, Theodosio Imperatore, Constantinopolim summo honore translatum fuit.
Cordubae, in Hispania, sanctorum Monachorum et Martyrum Petri Presbyteri, Wallabonsi Diaconi, Sabiniani, Wistremundi, Habentii et Jeremiae, qui pro Christo, in persecutione Arabica, sunt jugulati.
Hermopoli, in Agypto, sancti Lycarionis Martyris, qui laniatus, virgis ferreis ignitis caesus, aliaque saevissima passus est, ac demum, gladio percussus, martyrium consummavit.
Placentiae sancti Antonii Mariae Gianelli, Bobiensis Episcopi, Fundatoris Congregationis Filiarum Mariae sanctissimae ab Horto nuncupatarum, quem Pius Papa Duodecimus inter sanctos Caelites adnumeravit.
In Anglia sancti Roberti Abbatis, ex Ordine Cisterciensi.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Aquis, in Gallia, sancti Maximini, qui exstitit primus ejusdem civitatis Episcopus, ac Domini discipulus fuisse traditur. Eodem die sanctae Calliopae Martyris, quae, ob Christi fidem, abscissis mammis atque adustis carnibus, super testulas volutata, demum, truncata capite, martyrii palmam accepit.
Eboraci, in Anglia, sancti Willhelmi, Episcopi et Confessoris, qui, inter cetera ad ejus sepulcrum patrata miracula, tres mortuos suscitavit, atque ab Honorio Papa Tertio in Sanctorum canonem relatus est.
Apud Suessiones, in Galliis, natalis sancti Medardi, Episcopi Noviomensis; cujus vita et mors pretiosa gloriosis miraculis commendatur.
Rotomagi sancti Gildardi Episcopi, qui fuit frater ejusdem sancti Medardi. Ambo autem fratres, eodem die nati eodemque die Episcopi consecrati, uno quoque die de hac vita subtracti, simul in caelum migrarunt.
Apud Senonas sancti Heraclii Episcopi.
Metis, in Gallia, sancti Clodulpbi Episcopi.
In Piceno sancti Severini, Septempedani Episcopi.
In Sardinia sancti Sallustiani Confessoris.
Camerini sancti Victorini Confessoris, qui fuit praedicti sancti Severini, Septempedani Episcopi, germanusfrater.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Nomenti, in Sabinis, natalis sanctorum Martyrum Primi et Feliciani fratrum, sub Diocletiano et Maximiano Imperatoribus. Hi gloriosi Martyres, cum longaevam in Domino vitam duxissent, et nunc simul paria, nunc singillatim diversa et exquisita pertulissent tormenta, ambo tandem felicis pugnae cursum, a Nomentano Praeside Promoto animadversi gladio, consummaverunt. Ipsorum autem Martyrum corpora, postea Romam translata, in Ecclesia sancti Stephani Protomartyris, in monte Caelio, honorifice collocata sunt.
Agenni, in Gallia, passio sancti Vincentii, Levitae et Martyris, qui, ob Christi fidem, verberibus dirissime caesus et gladio decollatus est.
Apud Antiochiam sanctae Pelagiae, Virginis et Martyris, quam sancti Ambrosius et Joannes Chrysostomus magnis efferunt laudibus.
Syracusis, in Sicilia, sancti Maximiani Episcopi, cujus sanctus Gregorius Papa saepius meminit.
Andriae, in Apulia, sancti Richardi, qui fuit primus ejusdem civitatis Episcopus, et miraculis claruit.
In Iona, Scotiae insula, sancti Columbae, Presbyteri et Abbatis.
Edessae, in Syria, sancti Juliani Monachi, cujus praeclara gesta sanctus Ephraem Diaconus scripsit.

Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sanctae Margaritae Viduae, Scotorum Reginae, quae sextodecimo Kalendas Decembris obdormivit in Domino.
Romae, via Salaria, passio beati Getulii, clarissimi et doctissimi viri, ac susceptorum e sancta uxore Symphorosa beatorum septem fratrum Martyrum patris, ejusque Sociorum Caerealis, Amantii et Primitivi. Hi omnes, Hadriani Imperatoris jussu, a Licinio Consulari tenti, primum caesi sunt, deinde in carcerem trusi; postremum, incendio traditi, sed nullo modo ab igne laesi, martyrium suum, fustibus illiso capite, compleverunt. Ipsorum autem corpora Symphorosa, beati Getulii uxor, collegit, et in arenario praedii sui honorifice sepelivit.
Item Romae, via Aurelia, natalis sanctorum Basilidis, Tripodis, Mandalis et aliorum viginti Martyrum, sub Imperatore Aureliano et Urbis Praefecto Platone.
Neapoli, in Campania, sancti Maximi, Episcopi et Martyris; qui, ob strenuam Nicaenae fidei confessionem, a Constantio Imperatore in exsilium pulsus, ibidem, aerumnis confectus, decessit.
Prusae, in Bithynia, sancti Timothei, Episcopi et Martyris, qui, sub Juliano Apostata, cum Christum ejurare noluisset, idcirco, ipsius Imperatoris jussu, capite abscissus est.
Coloniae Agrippinae sancti Maurini, Abbatis et Martyris.
Nicomediae sancti Zachariae Martyris.
In Hispania sanctorum Martyrum Crispuli et Restituti.
In Africa sanct6rum Martyrum Aresii, Rogati et aliorum quindecim.
Petrae, in Arabia, sancti Asterii Episcopi, qui, ob fidem catholicam, ab Arianis multa passus et ab Imperatore Constantio in Africam relegatus est, ac tandem, in Ecclesiam suam restitutus, Confessor gloriosus occubuit.
Antisiodori sancti Censurii Episcopi.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Salaminae, in Cypro, natalis sancti Barnabae Apostoli, qui, natione  Cyprius, cum Paulo Gentium Apostolus a discipulis ordinatus, multas regiones cum eo peragravit, injunctum sibi opus Evangelicae praedicationis exercens; postremo, Cyprum profectus, ibi Apostolatum suum glorioso martyrio decoravit. Ejus corpus, tempore Zenonis Imperatoris, ipso Barnaba revelante, repertum est, una cum codice Evangelii sancti Matthaei, ejusdem Barnabae manu descripto.
Salmanticae, in Hispania, item natalis sancti Joannis a sancto Facundo, ex Eremitarum sancti Augustini Ordine, Confessoris; qui fidei zelo, sanctimonia vitae ac miraculis claruit. Ipsius autem festivitas sequenti die celebratur.
Aquilejae passio sanctorum Felicis et Fortunati fratrum, qui, in persecutione Diocletiani et Maximiani, equuleo suspensi, atque, ardentibus lampadibus circa eorum latera appositis et mox divina virtute exstinctis, per ventrem ferventi oleo sunt perfusi; et ad ultimum, cum in Christi confessione persisterent, gloriosi certaminis cursum, obtruncati capite, impleverunt.
Bremae natalis sancti Remberti, Hamburgensis ac Bremensis Episcopi.
Tarvisii sancti Parisii, civis Bononiensis, Confessoris et Monachi, ex Ordine Camaldulensi.
Romae Translatio sancti Gregorii Nazianzeni, Episcopi, Confessoris atque Ecclesiae Doctoris; cujus sacrum corpus, e Constantinopoli antea delatum ad Urbem, atque in Ecclesia sanctae Dei Genitricis ad Campum Martium diu asservatum, Gregorius Decimus tertius, Pontifex Maximus, in Capellam, a se in Basilica sancti Petri magnificentissime exornatam, summa celebritate transtulit, ac postridie digno honore sub altaricondidit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str></list><list key="tH1s 1s AN InTEg3r7"><str>Octava Nativitatis sancti Joannis Baptistae.
Festum pretiosissimi  Sanguinis  Domini nostri Jesu Christi.
In monte Hor depositio sancti Aaron, primi ex ordine Levitico Sacerdotis.
Viennae, in Gallia, sancti Martini Episcopi, Apostolorum discipuli.
Sinuessae, in Campania, sanctorum Martyrum Casti et Secundini Episcoporum.
In Britannia sanctorum Martyrum Julii et Aaron, qui post sanctum Albanum, in persecutione Diocletiani Imperatoris, passi sunt; quo tempore ibidem quamplurimi, diversis cruciatibus torti et saevissime lacerati, ad supernas civitatis gaudia, consummato agone, pervenerunt.
Arvernis, in Gallia, sancti Galli Episcopi.
In territorio Lugdunensi depositio sancti Domitiani Abbatis, qui primus illic eremiticam vitam exercuit, et, cum plurimos ibi in Dei servitio congregasset, tandem, magnis virtutibus et gloriosis miraculis valde clarus, ad patres, in senectute bona, collectus est.
Engolismae, in Gallia, sancti Eparchii Abbatis.
In territorio Rhemensi sancti Theodorici Presbyteri, qui fuit discipulus beati Remigii Episcopi.
Apud Emessam, in Phoenicia, sancti Simeonis Confessoris, cognomento Sali, qui stultus propter Christum factus est; sed altam ejus sapientiam Deus magnis miraculisdeclaravit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Visitatio beatae Mariae Virginis ad Elisabeth.
Romae, via Aurelia, natalis sanctorum Martyrum Processi et Martiniani, qui, a beato Petro Apostolo in Mamertini custodia baptizati, et, sub Nerone, oris contusionem, equuleum, nervos, fustes, flammas scorpionesque perpessi, novissime, gladio percussi, martyrio coronati sunt.
Item Romae passio sanctorum trium militum, qui, ad Christum conversi in martyrio beati Pauli Apostoli, cum eo participes fieri caelestis gloriae meruerunt.
Eodem die sanctorum Martyrum Aristonis, Crescentiani, Eutychiani, Urbani, Vitalis, Justi, Felicissimi, Felicis, Marciae et Symphorosae; qui omnes apud Campaniam, cum Diocletiani Imperatoris persecutio desaeviret, martyrio coronati sunt.
Wintoniae, in Anglia, sancti Swithuni Episcopi, cujus sanctitas miraculis effulsit.
Bambergae sancti Othonis Episcopi, qui Pomeranis Evangelium praedicavit, et eos ad fidem convertit.
Lyciis, in Apulia, sancti Bernardini Realino, Confessoris, qui magistratus munere egregie functus, Societatem Jesu ingressus et sacerdotio auctus, caritate ac miraculis inclaruit.
Turonis, in Gallia, depositio sanctae Monegundis, religiosae feminae.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae natalis sancti Leonis Secundi, Papae et Confessoris, qui primo sui Pontificatus anno, plenus meritis, migravit in caelum.
Clusii, in Etruria, sanctorum Martyrum Irenaei Diaconi, et Mustiolae matronae; qui sub Aureliano Imperatore, diversis atrocibusque suppliciis cruciati, coronam martyrii meruerunt.
Alexandriae sanctorum Martyrum Tryphonis et aliorum duodecim.
Constantinopoli sanctorum Eulogii et Sociorum Martyrum.
Caesareae, in Cappadocia, sancti Hyacinthi, qui Trajani Imperatoris cubicularius fuit; et, accusatus quod Christianus esset, plagis varie afflictus est, atque, in carcerem trusus, ibi fame consumptus exspiravit.
Eodem die sanctorum Martyrum Marci et Muciani, qui pro Christo sunt gladio caesi. Hos cum puer parvulus, ne immolarent idolis, alta voce moneret, verberibus jussus est caedi; cumque vehementius Christum confiteretur, tandem, una cum quodam Paulo, Martyres exhortante, necatus est.
Laodiceae, in Syria, sancti Anatolii Episcopi, qui non solum religiosis viris, sed et philosophis admiranda scripta reliquit.
Altini, in Venetorum finibus, sancti Heliodori Episcopi, doctrina et sanctitate insignis.
Ravennae sancti Dathi, Episcopi et Confessoris.
Edessae, in Mesopotamia, Translatio sancti Thomae Apostoli ex India; cujus reliquiae Ortonam, apud Frentanos, postea translataesunt.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Stremotii, in Lusitania, natalis sanctae Elisabeth Viduae, Lusitanorum Reginae, quam, virtutibus et miraculis claram, Urbanus Octavus, Pontifex Maximus, in Sanctorum numerum retulit. Ejus tamen celebritas octavo Idus mensis hujus recolitur, ex dispositione Innocentii Papae Duodecimi.
Sanctorum Osee et Aggaei Prophetarum.
In territorio Bituricensi sancti Lauriani, Episcopi Hispalensis et Martyris, cujus caput Hispalim, in Hispania, delatum est.
In Africa natalis sancti Jucundiani Martyris, pro Christo in mare demersi.
Sirmii sanctorum Martyrum Innocentii et Sebastiae, cum aliis triginta.
Madauri, in Africa, sancti Namphanionis Martyris et Sociorum, quos ille roboravit ad pugnam, et ad coronam provexit.
Cyrene, in Libya, sancti Theodori Episcopi, qui, in persecutione Diocletiani, sub Digniano Praeside, plumbatis caesus et lingua abscissus est; atque in pace tandem Confessor occubuit.
Augustae, in Rhaetia, sancti Uldarici Episcopi, mirae abstinentiae, largitatis et vigilantiae virtute, ac miraculorum dono illustris.
Turonis, in Gallia, Translatio sancti Martlni, Episcopi et Confessoris; et Dedicatio Basilicae suae hoc ipso die, quo etiam is ante aliquot annos in Episcopum fueratordinatus.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Cremonae, in Insubria, sancti Antonii-Mariae Zaccaria Confessoris, qui Clericorum Regularium sancti Pauli et Angelicarum Virginum fuit Institutor; atque, virtutibus omnibus et mirdculis insignis, a Leone Papa Decimo tertio inter Sanctos adscriptus est. Ejus corpus Mediolani, in Ecclesia sancti Barnabae, colitur.
Romae sanctae Zoae Martyris, uxoris beati Nicostrati Martyris, quae, sub Diocletiano Imperatore, dum ad confessionem beati Petri Apostoli oraret, a persecutoribus est arctata et in custodiam obscurissimam trusa; deinde, collo et capillis in arbore, adhibito subter horribili fumo, suspensa est, et ita, in confessione Domini, emisit spiritum.
Hierosolymis sancti Athanasii Diaconi, qui, pro sancta Synodo Chalcedonensi, ab haereticis comprehensus et omnium cruciatuum expertus genera, ferro tandem necatus est.
In Syria natalis sancti Domitii Martyris, qui virtutibus suis multa incolis praestat beneficia.
In Sicilia sanctorum Martyrum Agathonis et Triphinae.
Tomis, in Scythia, sanctorum Martyrum Marini, Theodoti et Sedophae.
Cyrene, in Libya, sanctae Cyrillae Martyris, quae, in persecutione Diocletiani, ardentes carbones cum thure super manum positos diu tenuit, ne, prunas excutiendo, thus obtulisse videretur; deinde, saevissime laniata, proprio decorata sanguine migravit ad Sponsum.
Treviris sancti Numeriani, Episcopi et Confessoris.
Apud Septempedanos, in Piceno, sanctae Philomenae Virginis.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Octava sanctorum Apostolorum Petri et Pauli.
Hierosolymis sancti Isaiae Prophetae, qui, sub Manasse Rege, in duas sectus partes occubuit, sepultusque est sub quercu Rogel, juxta transitum aquarum.
Faesulis, in Tuscia, sancti Romuli, Episcopi et Martyris, qui fuit beati Petri Apostoli discipulus. Hic, ab eodem Apostolo missus ad praedicandum Evangelium, in multis Italiae locis Christum annuntiavit; ac tandem, Faesulas regressus, ibi, sub Domitiano Principe, martyrio coronatus est cum aliis Sociis.
Romae natalis sancti Tranquillini Martyris, patris sanctorum Marci et Marcelliani, qui, ad praedicationem sancti Sebastiani Martyris conversus ad Christum, a beato Polycarpo Presbytero baptizatus est, et a sancto Cajo Papa Presbyter ordinatus. Ipse, die Octavarum Apostolorum, cum ad confessionem beati Pauli oraret, ibidem, sub Diocletiano Imperatore, a Paganis tentus est, et, ab eis lapidatus, martyrium consummavit.
Londini, in Anglia, sancti Thomae More, regni Cancellarii, qui, pro fide catholica ac beati Petri primatu, jubente Henrico Octavo Rege, decollatus est.
In Campania sanctae Dominicae, Virginis et Martyris, quae, sub Diocletiano Imperatore, cum fregisset idola, hinc ad bestias damnata, sed ab illis nil laesa, demum, capite obtruncata, migravit ad Dominum. Ipsius vero corpus Tropeae, in Calabria, summa veneratione asservatur.
Eodem die sanctae Luciae Martyris, quae, natione Campana, a Rixio Varo Vicario tenta et acriter cruciata, eumdem convertit ad Christum; quibus adjuncti sunt Antoninus, Severinus, Diodorus, Dion, et alii decem et septem, qui in passione collegae et in corona fuere consortes.
Neptuni, in Latio, sanctae Mariae Goretti, piissimae adolescentis, in defendenda virginitate crudelissime necatae, quam Pius Papa Duodecimus sanctarum Martyrum catalogo solemniter accensuit.
In pago Trevirensi sancti Goaris, Presbyteri et Confessoris.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sanctorum Episcoporum et Confessorum Cyrilli et Methodii fratrum, quorum natalis respective agitur sextodecimo Kalendas Martii et octavo Idus Aprilis.
Romae sanctorum Martyrum Claudii Commentariensis, Nicostrati primiscrinii, qui fuit vir beatae Martyris Zoae, Castorii, Victorini et Symphoriani; quos omnes sanctus Sebastianus ad fidem Christi perduxit, et beatus Polycarpus Presbyter baptizavit. Eosdem, in perquirendis sanctorum Martyrum corporibus occupatos, Fabianus Judex comprehendi jussit, et, cum eos, per decem dies minis et blanditiis exagitans, in nullo penitus posset commovere, jussit tertio torqueri, ac postea in mare praecipites dari.
Dyrrachii, in Macedonia, sanctorum Martyrum Peregrini, Luciani, Pompeji, Hesychii, Papii, Saturnini et Germani; qui, natione Itali, in persecutione Trajani, cum ad eam urbem confugissent, et ibi sanctum Astium Episcopum, pro fide Christi, in cruce pendentem viderent, ac se pariter Christianos esse palam confiterentur, ideo, Praesidis jussu, tenti sunt atque in mare demersi.
Brixiae sancti Apollonii, Episcopi et Confessoris.
Eystadii, in Germania, sancti Willebaldi, ejusdem urbis primi Episcopi, qui filius exstitit sancti Richardi, Anglorum Regis, et frater sanctae Walburgae Virginis; atque, una cum sancto Bonifatio, laborans in Evangelio, multas gentes convertit ad Christum.
Arvernis, in Gallia, sancti Illidii Episcopi.
Urgellae, in Hispania Tarraconensi, sancti Odonis Episcopi.
In Anglia sancti Heddae, Episcopi Saxonum occidentalium.
Alexandriae natalis sancti Pantaeni, viri Apostolici et omni sapientia adornati, cui tantum studii et amoris erga verbum Dei fuit, ut etiam ad praedicandum Christi Evangelium gentibus quae in Orientis ultimis secessibus reconduntur, fidei et devotionis calore succensus, profectus sit; ac demum, Alexandriam reversus, ibi, sub Antonino Caracalla, in pace quievit.
Eboriaci, in territorio Meldensi, sanctae Edilburgae, Abbatissae et Virginis, Anglorum Regis filiae.
Perusiae Beati Benedicti Papae Undecimi, Tarvisini, ex Ordine Praedicatorum, Confessoris; qui, brevi Pontificatus sui spatio, Ecclesiae pacem, disciplinae restaurationem, religionis incrementum mirificepromovit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sanctae Elisabeth Viduae, Lusitanorum Reginae, quae ad regnum caeleste quarto Nonas hujus mensis transivit.
In Asia minore sanctorum Aquilae et Priscillae uxoris, de quibus in Actibus Apostolorum scribitur.
Herbipoli, in Germania, sancti Chiliani Episcopi, qui, a Romano Pontifice ad praedicandum Evangelium missus, ibi, cum multos ad Christum perduxisset, una cum Sociis Colomanno Presbytero, et Totnano Diacono, trucidatus est.
In Portu Romano sanctorum quinquaginta militum Martyrum, qui, in sanctae Bonosae confessione ad fidem adducti, et a beato Felice Papa Primo baptizati, in Aureliani Imperatoris persecutione occisi sunt.
Caesareae, in Palaestina, sancti Procopii Martyris, qui, sub Diocletiano Imperatore, a Scythopoli ductus Caesaream, illic, ad primam responsionum ejus confidentiam, a Judice Fabiano est capite caesus.
Constantinopoli passio sanctorum Monachorum Abrahamitarum, qui ob cultum sanctarum Imaginum, resistentes Theophilo Imperatori, martyrium consummarunt.
Spinae Lamberti, in Aemilia, sancti Hadriani Papae Tertii, studio conciliandi Romanae Ecclesias Orientales insignis, ac miraculis clari; cujus corpus in monasterium Nonantulense fuit delatum, et in aede sancti Silvestri honorifice conditum.
Treviris sancti Auspicii, Episcopi et Confessoris.
Romae beati Eugenii Papae Tertii, qui, postquam coenobium sanctorum Vincentii et Anastasii ad Aquas Salvias magna sanctimoniae ac prudentiae laude rexisset, Ecclesiam universam, Pontifex Maximus renuntiatus, sanctissime gubernavit. Cultum autem, ab immemorabili tempore ipsi exhibitum, Pius Papa Nonus ratum habuit etconfirmavit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae, ad Guttam jugiter manantem, natalis sanctorum Martyrum Zenonis, et aliorum decem millium ac ducentorum trium.
Gortynae, in Creta, sancti Cyrilli Episcopi, qui, in persecutione Decii, sub Lucio Prseside, flammis est injectus, et, cum ab igne, incensis vinculis, illaesus evasisset, ac stupore tanti miraculi a Judice dimissus esset, rursus ab eodem, pro instanti et alacri fidei praedicatione facta de Christo, comprehensus et capite plexus est.
Brilae, in Hollandia, passio novemdecim Martyrum, Gorcomiensium nuncupatorum; quorum ex numero novem Sacerdotes ac duo Laici erant Fratres Minores, quatuor Presbyteri saeculares, duo Praemonstratenses, unus Regularis Canonicus sancti Augustini, et unus Dominicanus. Hi omnes, ob tuendam Ecclesiae Romanae auctoritatem et realem Christi in Eucharistia praesentiam, a Calvinianis haereticis varia ludibria et tormenta perpessi, tandem, in trabem acti, agonem suum, adstrictis laqueo faucibus, consummarunt; et aPio Nono, Pontifice Maximo, inter sanctos Martyres relati sunt.
In civitate Thora, apud lacum Velinum, item passio sanctorum Anatoliae et Audacis, sub Decio Imperatore. Ex his Anatolia, Christi Virgo, postquam plurimos per totam Piceni provinciam variis languoribus affectos curasset et in Christum credentes fecisset, Judicis Faustiniani jussu diversis poenarum generibus est vexata, et, cum ab immisso serpente libera evadens Audacem convertisset ad fidem, novissime, extensis manibus orans, gladio transverberata est; Audax quoque, in custodiam traditus, sine mora sententia capitali coronatur.
Alexandriae sanctorum Martyrum Patermuthii, Copretis et Alexandri; qui sub Juliano Apostata caesi sunt.
Martulae, in Umbria, sancti Brictii Episcopi, qui, sub Marciano Judice, ob confessionem Domini, multa passus est; ac tandem, cum magnam populi multitudinem ad Christum convertisset, Confessor in pace quievit.
Tiferni, in Umbria, sanctae Veronicae de Julianis Virginis, in Urbaniensis dioecesis oppido Mercatello natae, Monialis e secundo sancti Francisci Ordine ac Tifernatis Asceterii Abbatissse; quam, insigni patiendi stiidio, ceterisque virtutibus, et caelestibus charismatibus illustrem, Gregorius Papa Decimus sextus in sanctarum Virginum collegiumadscripsit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae passio sanctorum septem Martyrum fratrum, filiorum sanctae Felicitatis Martyris, id est Januarii, Felicis, Philippi, Silvani, Alexandri, Vitalis et Martialis, tempore Antonini Imperatoris, sub Praefecto Urbis Publio. Ex ipsis vero Januarius, post virgarum verbera et carceris macerationem, plumbatis occisus; Felix et Philippus fustibus mactati; Silvanus praecipitio interemptus; Alexander, Vitalis et Martialis capitali sententia puniti sunt.
Item Romae sanctarum Virginum et Martyrum Rufinae et Secundae sororum, quae, in persecutione Valeriani et Gallieni, tormentis subactae sunt; atque ad ultimum, cum alteri caput illisum esset gladio, et alteri cervix caesa, migrarunt in caelum. Ipsarum vero corpora in Basilica Lateranensi, prope Baptisterium, debito honore servantur.
In Africa sanctorum Martyrum Januarii, Marini, Naboris et Felicis, qui gladio decollati sunt.
Nicopoli, in Armenia, sanctorum Martyrum Leontii, Mauritii, Danielis et Sociorum; qui, sub Licinio Imperatore et Lysia Praeside, varie excruciati, tandem, in ignem conjecti, martyrii cursum confecerunt.
In Pisidia sanctorum Martyrum Bianoris et Silvani, qui saevissima pro Christi nomine passi, demum, cervicibus abscissis, coronantur.
Iconii, in Lycaonia, sancti Apollonii Martyris, qui per crucem insigne martyrium consummavit.
Apud Gandavum, in Flandria, sanctae Amelbergae Virginis.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae sancti Pii Primi, Papae et Martyris; qui martyrio coronatus est in persecutione Marci Aurelii Antonini.
Bergomi sancti Joannis Episcopi, qui, ob tuendam catholicam fidem, ab Arianis occisus est.
Sidae, in Pamphylia, sancti Cindei Presbyteri, qui, sub Diocletiano Imperatore et Stratonico Praeside, post multa tormenta, injectus in ignem et nil laesus, demum in oratione reddidit spiritum.
Cordubae, in Hispania, sancti Abundii Presbyteri, qui, in persecutione Arabica, cum in Mahumetis sectam inveheretur, martyrio coronatus est.
Nicopoli, in Armenia, natalis sanctorum Martyrum Januarii et Pelagiae, qui, equuleo, ungulis et testarum fragmentis per dies quatuor cruciati, martyrium impleverunt.
In territorio Senonensi sancti Sidronii Martyris.
Iconii, in Lycaonia, sancti Marciani Martyris, qui, sub Perennio Praeside, per multa tormenta pervenit ad palmam.
Brixiae sanctorum Martyrum Savini et Cypriani.
In territorio Pictaviensi sancti Sabini Confessoris.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str></list><list key="tH1s 1s AN InTEg3r8"><str>Romae, in Exquiliis, Dedicatio sancti Petri Apostoli ad Vincula.
Antiochiae passio sanctorum septem fratrum Machabaeorum Martyrum, qui, cum matre sua, passi sunt sub Antiocho Epiphane Rege. Eorum reliquiae, Romam translatae, in eadem Ecclesia sancti Petri ad Vincula condita; fuerunt.
Vercellis natalis sancti Eusebii, Episcopi et Martyris, qui, ob confessionem fidei catholicae, a Constantio Principe Scythopolim, in Palaestina, et inde in Cappadociam relegatus, postmodum ad Ecclesiam suam reversus, martyrium, persequentibus Arianis, passus est. Ipsius autem memoria etiam decimo octavo Kalendas Januarii solemniter habetur, quo die fuit Episcopus ordinatus; ejusque festum recolitur decimo septimo Kalendas Januarii.
Nuceriae Paganorum, in Campania, item natalis sancti Alfonsi-Mariae de Ligorio, Fundatoris Congregationis a sanctissimo Redemptore nuncupatae, Episcopi sanctae Agathae Gothorum et Confessoris, zelo animarum, scriptis, verbo et exemplo insignis; quem Summus Pontifex Gregorius Decimus sextus albo Sanctorum adscripsit, et Pius Nonus Doctorem universalis Ecclesiae declaravit, et Pius Duodecimus omnium Confessariorum ac Moralistarum caelestem apud Deum Patronum constituit. Ipsius vero festivitas sequenti die celebratur.
Romae, via Latina, sanctorum Martyrum Boni Presbyteri, Fausti et Mauri, cum aliis novem; qui in Actis sancti Stephani Papae describuntur.
Item Romae passio sanctarum Virginum Fidei, Spei et Caritatis, e sancta Sophia matre progenitarum, quae, sub Hadriano Principe, martyrii coronam adeptae sunt.
Philadelphiae, in Arabia, sanctorum Martyrum Cyrilli, Aquilae, Petri, Domitiani, Rufi et Menandri, una die coronatorum.
Perge, in Pamphylia, sanctorum Martyrum Leontii, Attii, Alexandri, et aliorum sex agricolarum; qui, in persecutione Diocletiani, sub Flaviano Praeside, decollati sunt.
Gerundae, in Hispania, natalis sancti Felicis Martyris, oui, post diversa tonnentorum genera, a Daciano tamdiu jussus est laniari, donec invictum Christo spiritum redderet.
In territorio Parisiensi sancti Justini Martyris.
Viennae, in Gallia, sancti Veri Episcopi.
Wintoniae, in Anglia, sancti Ethelwoldi Episcopi.
In pago Lisuino, in Gallia, sancti Nemesii Confessoris.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Alfonsi-Mariae de Ligorio, Fundatoris Congregationis a sanctissimo Redemptore nuncupatae, Episcopi sanctae Agathae Gothorum, Confessoris et Ecclesiae Doctoris, qui requievit in Domino pridie hujus diei.
Romae, in coemeterio Callisti, natalis sancti Stephani Primi, Papae et Martyris; qui, in persecutione Valeriani, dum Missae Sacrum perageret, et, supervenientibus militibus, ante altare intrepidus et immobilis coepta mysteria perficeret, in sede sua decollatus est.
Nicaeae, in Bithynia, passio sanctae Theodotae, cum tribus filiis suis. Ex his primogenitum, nomine Evodium, cum Christum fiducialiter confiteretur, fecit primo Nicetius, Consularis Bithyniae, fustibus caedi; deinde matrem, cum omnibus filiis, igne consumi.
In Africa sancti Rutilii Martyris, qui cum saepius, de loco in locum fugiens, persecutionem declinasset, et periculum interdum etiam pecunia redemisset, ex inopinato aliquando comprehensus est, et, Prsesidi oblatus, tormentis cruciatur plurimis; demum, ignibus traditus, egregio martyrio coronatur.
Patavii sancti Maximi, ejusdem civitatis Episcopi, qui, miraculis clarus, beato finequievit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Hierosolymis Inventio beatissimi Stephani Protomartyris, et sanctorum Gamalielis, Nicodemi et Abibonis, sicut Luciano Presbytero divinitus revelatum est, Honorii Principis tempore.
Philippis, in Macedonia, sanctae Lydiae purpurariae, quae, praedicante ibidem sancto Paulo Apostolo, ut beatus Lucas in Actibus Apostolicis refert, omnium prima credidit Evangelio.
Neapoli, in Campania, sancti Aspreni Episcopi, qui a sancto Petro Apostolo, curatus ab infirmitate ac deinde baptizatus, ejusdem civitatis Episcopus ordinatus fuit.
Constantinopoli natalis sancti Hermelli Martyris.
Apud Indos, Persis finitimos, passio sanctorum Monachorum, et aliorum fidelium, quos Abenner Rex, persequens Ecclesiam Dei, diversis afflictos suppliciis, caedi jussit.
Augustoduni depositio sancti Euphronii, Episcopi et Confessoris.
Anagniae sancti Petri Episcopi, qui, monastica primum observantia, defnde pastorali vigilantia clarus, quievit in Domino.
Beroeae, in Syria, sanctarum mulierum Marana; et Cyrae.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Dominici Confessoris, qui Ordinis Fratrum Praedicatorum Fundator fuit, atque octavo Idus mensis hujus in pace quievit.
In vico Ars, dioecesis Bellicensis, in Gallia, natalis sancti Joannis Baptistae-Mariae Vianney, Presbyteri et Confessoris, in parochiali munere obeundo insignis, quem Pius Papa Undecimus in Sanctorum numerum retulit, ipsius festum quinto Idus mensis hujus agendum indixit,  eumque  omnium parochorum  caelestem  Patronumconstituit.
Thessalonicae item natalis beati Aristarchi, qui discipulus et comes individuus fuit sancti Pauli Apostoli, de quo ipse Paulus ad Colossenses scribit: « Salutat vos Aristarchus, concaptivus meus ». Is, ab eodem Apostolo Episcopus Thessalonicensium ordinatus, tandem, post longos agones, sub Nerone, coronatus a Christo, quievit.
Romae sanctae Perpetuae, quae, a beato Petro Apostolo baptizata, Nazarium filium et Africanum virum ad Christi fidem perduxit, et multa sanctorum Martyrum corpora sepelivit; ac tandem, bonorum operum meritis cumulata, migravit ad Dominum.
Item Romae, via Latina, passio beati Tertullini, Presbyteri et Martyris; qui, sub Valeriano Imperatore, post impiam fustium mactationem, ignium circa latera exustionem, oris quassationem, atque in equuleo extensionem nervorumque caesionem, data sententia, capitis amputatione martyrium consummavit.
Constantinopoli sancti Eleutherii Martyris, ex ordine Senatorio viri, qui pro Christo, in persecutione Maximiani, gladio cassus est.
In Perside sanctarum Martyrum Iae et Sociarum; quae, cum novem millibus Christianis captivis, sub Sapore Rege, diversis poenis afflictae, martyrium subierunt.
Veronse sancti Agabii, Episcopi et Confessoris.
Turonis, in Gallia, sancti Euphronii Episcopi.
Colonias Agrippinae commemoratio sancti Protasii Martyris; qui Mediolani, una cum Gervasio fratre, passus est tertiodecimo KalendasJulii.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae, in Exquiliis, Dedicatio Basilicae sanctae Mariae ad Nives.
Catalauni, in Gallia, sancti Memmii, civis Romani, qui, a sancto Petro Apostolo consecratus illius civitatis Episcopus, populum sibi commissum ad Evangelii veritatem perduxit.
Romae passio sanctorum Martyrum viginti trium, qui, in persecutione Diocletiani, via Salaria veteri, capite obtruncati sunt, et, ad clivum Cucumeris, ibidem sepulti.
Asculi, in Piceno, sancti Emygdii, Episcopi et Martyris; qui, a sancto Marcello Papa Episcopus ordinatus et illuc ad praedicandum Evangelium missus, ibidem, in confessione Christi, sub Diocletiano Imperatore, martyrii coronam accepit.
Antiochiae sancti Eusignii militis, qui annum agens centesimum decimum, cum Constantini Magni fidem, sub quo militaverat, Juliano Apostatae exprobraret, eumque ut patriae pietatis desertorem redargueret, ab eodem jussus est capite caedi.
Item sanctorum Martyrum Aegyptiorum Cantidii, Cantidiani et Sobelis.
Augustae Vindelicorum natalis sanctae Afrae Martyris, quae, cum esset pagana, per doctrinam sancti Narcissi Episcopi ad Christum est conversa, et, cum omnibus domus suae membris, ab eodem Episcopo baptizata; postmodum vero, ob Christi confessionem igni tradita, martyrium suum, septem diebus antequam beata Hilaria mater ac tres ancillae eodem cruciatus genere coronarentur, feliciter explevit.
Augustodiini beati Cassiani Episcopi.
Apud Theanum, in Campania, sancti Paridis Episcopi.
In Anglia sancti Oswaldi Regis, cujus gesta sanctus Beda Venerabilis commemorat.
Eodem die sanctae Nonnae, quae fuit mater beatorum Gregorii Nazianzeni, Caesarii etGorgoniae.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>In monte Thabor Transfiguratio Domini nostri Jesu Christi.
Romae, via Appia, in coemeterio Callisti, natalis beati Xysti Secundi, Papae et Martyris, qui, in persecutione Valeriani, gladio animadversus, martyrii coronam accepit.
Item Romae sanctorum Martyrum Felicissimi et Agapiti, ipsius beati Xysti Diaconorum; Januarii, Magni, Vincentii et Stephani, Subdiaconorum. Hi omnes, una cum eodem Pontifice pariter decollati sunt, atque in Praetextati coemeterio sepulti. Passus est etiam cum eis beatus Quartus, ut scribit sanctus Cyprianus.
Bononiae natalis sancti Dominici Confessoris, qui Ordinis Fratrum Praedicatorum Fundator exstitit. Hic vir, sanctitate et doctrina clarissimus, virginitatem perpetuo illibatam custodivit, et, ob singularem meritorum gratiam, tres mortuos suscitavit; cumque praedicatione sua compressisset haereses, ac plurimos ad religiosam et piam vitam instituisset, in pace quievit. Ejus autem festivitas pridie Nonas mensis hujus celebratur, ex constitutione Pauli Papae Quarti.
In monasterio sancti Petri de Cardegna, Ordinis sancti Benedicti, apud Burgos, in Hispania, passio ducentorum Monachorum cum Stephano Abbate, qui a Saracenis pro Jesu Christi fide interfecti sunt, atque ibidem in claustro a Christianis sepulti.
Compluti, in Hispania, sanctorum Martyrum Justi et Pastoris fratrum, qui, cum adhuc pueri litteris imbuerentur, sponte ad martyrium, projectis in schola tabulis, cucurrerunt; et mox, a Daciano Praeside teneri jussi et fustibus caedi, ambo, cum se mutuis exhortationibus constantissime corroborarent, extra civitatem perducti sunt, et ibi a carnifice jugulati.
Romae sancti Hormisdae, Papae et Confessoris.
Amidae, in Mesopotamia, sancti Jacobi Eremitae, miraculis clari.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Neapoli, in Campania, sancti Cajetani Thienaei Confessoris, Clericorum Regularium Fundatoris, qui, singulari in Deum fiducia, pristinam Apostolicam vivendi formam suis colendam tradidit, et, miraculis clarus, a Clemente Papa Decimo inter Sanctos relatus est.
Aretii, in Tuscia, natalis sancti Donati, Episcopi et Martyris; qui, inter cetera virtutis opera (ut scribit beatus Gregorius Papa), calicem sanctum, a Paganis fractum, orando instauravit. Is, in persecutione Juliani Apostatae, a Quadratiano Augustali comprehensus, et, cum sacrificare idolis renuisset, gladio percussus, martyrium consummavit. Passus est etiam cum eo beatus Hilarinus Monachus; cujus memoria decimo septimo Kalendas Augusti recolitur, quo die sacrum ipsius corpus ad Ostia Tiberina translatum fuit.
Romae sanctorum Martyrum Petri et Juliani, cum aliis decem et octo.
Mediolani sancti Fausti militis, qui, sub Aurelio Commodo, post multa certamina, martyrii palmam adeptus est.
Novocomi passio sanctorum Martyrum Carpophori, Exanthi, Cassii, Severini, Secundi et Licinii; qui, in confessione Christi, capite truncati sunt.
Nisibi, in Mesopotamia, sancti Dometii, Monachi Persae, qui cum duobus discipulis, sub Juliano Apostata, lapidatus est.
Rotomagi sancti Victricii Episcopi, qui adhuc miles, sub eodem Juliano, abjiciens pro Christo cingulum, a Tribuno multis tormentis afficitur, et capitis damnatur; sed, carnifice, qui ad eum caedendum missus fuerat, caecitate percusso, ipse, vinculis solutis, liber evasit. Postea, Episcopus factus, indomitas Morinorum et Nerviorum gentes divini praedicatione verbi ad Christi fidem perduxit, et demum Confessor in pace quievit.
Catalauni, in Gallia, sancti Donatiani Episcopi.
Messanae, in Sicilia, sancti Alberti Confessoris, ex Ordine Carmelitarum, miraculisclari.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sanctorum Martyrum Cyriaci Diaconi, Largi et Smaragdi, qui, cum aliis viginti Sociis, passi sunt decimo septimo Kalendas Aprilis. Eorum corpora, via Salaria a Joanne Presbytero sepulta, sanctus Marcellus Papa in praedium Lucinae, via Ostiensi, hoc die transtulit; quae postea, in Urbem delata, in Diaconia sanctae Mariae in via Lata fuerunt recondita.
Anazarbi, in Cilicia, sancti Marini senis, qui, sub Diocletiano Imperatore et Lysia Praeside, caesus flagris, in ligno suspensus ac laniatus, feris tandem objectus interiit.
Item sanctorum Martyrum Eleutherii et Leonidae, qui per ignem martyrium consummarunt.
In Perside sancti Hormisdae Martyris, sub Sapore Rege.
Cyzici, in Hellesponto, sancti Aemiliani Episcopi, qui, pro sacrarum Imaginum cultu a Leone Imperatore multa passus, demum in exsilio vitam finivit.
In Creta sancti Myronis Episcopi, miraculis clari.
Viennae, in Gallia, sancti Severi, Presbyteri et Confessoris; qui ex India, Evangelii praedicandi causa, laboriosam peregrinationem suscepit, et, cum ad praefatam urbem devenisset, ingentem Paganorum multitudinem verbo et miraculis ad Christi fidemconvertit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Vigilia sancti Laurentii Martyris. Sancti Joannis Baptistae-Mariae Vianney, Presbyteri et Confessoris, caelestis omnium parochorum Patroni; cujus dies natalis pridie Nonas mensis hujus recensetur.
Romae sancti Romani, militis et Martyris; qui, confessione beati Laurentii compunctus, petiit ab eo baptizari, et, mox exhibitus ac fustibus caesus, ad ultimum decollatus est.
In Tuscia natalis sanctorum Martyrum Secundiani, Marcelliani et Veriani; qui, tempore Decii, a Promoto Consulari primum caesi sunt, deinde in equuleo suspensi, et abrasi ungulis, atque igne lateribus apposito assati, ac tandem triumphalem martyrii palmam, capite caesi, meruerunt.
Veronae sanctorum Martyrum Firmi et Rustici, qui, tempore Maximiani Imperatoris, sub Anolino Judice, cum sacrificare idolis renuerent et constanter in Christi fide persisterent, ambo jussi sunt, post alia superata supplicia, fustibus caedi et capite amputari.
In Africa commemoratio plurimorum sanctorum Martyrum, qui, in persecutione Valeriani, hortante eos ad constantiam sancto Numidico, in ignem conjecti, martyrii palmam adepti sunt. Ipse autem Numidicus, licet cum aliis in rogum injectus et lapidibus obrutus fuisset, a filia tamen, effossus et semivivus repertus, curatus est; ac postea, ob ejus virtutem, in Ecclesiae Carthaginensis Presbyterum a beato Cypriano meruit cooptari.
Constantinopoli sanctorum Martyrum Juliani, Marciani et aliorum octo; qui, ob Salvatoris imaginem, quam in porta aenea constituerant, omnes, impii Leonis Imperatoris jussu, post multa tormenta, gladio necati sunt.
Catalauni, in Gallia, sancti Domitiani, Episcopi et Confessoris.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae, via Tiburtina, natalis beati Laurentii Archidiaconi, qui, in persecutione Valeriani, post plurima tormenta carceris, verberum diversorum, fustium, ac plumbatarum et laminarum ardentium, ad ultimum, in craticula ferrea assatus, martyrium complevit; ejusque corpus a beato Hippolyto et Justino Presbytero sepultum fuit in coemeterio Cyriacae, in agro Verano.
In Hispania Apparitio beatae Mariae Virginis de Mercede nuncupatae, quae Ordinis redemptionis captivorum sub ejus nomine Institutrix fuit. Ipsius autem festivitas octavo Kalendas Octobris recolitur.
Romae passio sanctorum centum sexaginta quinque militum Martyrum, sub Aureliano Imperatore.
Alexandriae commemoratio sanctorum Martyrum, qui, in persecutione Valeriani, sub PraesideAemiliano, diversis exquisitisque tormentis diutius cruciati, vario mortis genere coronam martyrii sunt adepti.
Bergomi sanctat Asteriae, Virginis et Martyris, in persecutione Diocletiani et Maximiani Imperatorum.
Carthagine sanctarum Virginum et Martyrum Bassae, Paulse et Agathonicae.
Romae sancti Deusdedit Confessoris, qui quod in hebdomada manibus suis operando lucrabatur, die sabbati pauperibuserogabat.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae, inter duas Lauros, natalis sancti Tiburtii Martyris, qui, sub Judice Fabiano, in persecutione Diocletiani, cum Christum, nudis plantis super carbones ardentes ingressus, majori confiteretur constantia, duci in tertium ab Urbe milliarium atque ibi-dem gladio animadverti jubetur.
Item Romae sanctae Susannae Virginis, quae, cum ex nobili prosapia esset orta et beati Caji Pontificis neptis, martyrii palmam, tempore Diocletiani, capitis obtruncatione promeruit.
Assisii, in Umbria, natalis sanctae Clarae Virginis, primae plantae Pauperum Dominarum Ordinis Minorum; quam, vita et miraculis celebrem, Alexander Papa Quartus in numerum sanctarum Virginum retulit. Ipsius tamen festum sequenti die celebratur.
Comanae, in Ponto, sancti Alexandri Episcopi, cognomento Carbonarii, qui, ex philosopho disertissimo eminentem Christianae humilitatis scientiam adeptus, et a sancto Gregorio Thaumaturgo in thronum illius Ecclesiae sublimatus, non solum praedicatione, sed etiam consummato per ignem martyrio fuit illustris.
Eodem die passio sanctorum Rufini, Marsorum Episcopi, et Sociorum ejus, sub Maximino Imperatore.
Apud Ebroicenses, in Gallia, sancti Taurini Episcopi, qui, a beato Clemente Papa ordinatus illius civitatis Episcopus, Evangelii praedicatione Christianam fidem propagavit, ac, multis pro ea susceptis laboribus, miraculorum gloria conspicuus obdormivit in Domino.
Cameraci, in Gallia, sancti Gaugerici, Episcopi et Confessoris.
In provincia Valeriae sancti Equitii Abbatis, cujus sanctitas testimonio beati Gregorii Papae comprobatur.
Tuderti, in Umbria, sanctae Dignae Virginis.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str></list><list key="tH1s 1s AN InTEg3r9"><str>In provincia Narbonensi sancti Atgidii, Abbatis et Confessoris, cujus nomine est appellatum oppidum, quod postea crevit in loco, ubi ipse monasterium erexerat et mortalis vitae cursum absolverat.
Sentiani, in finibus Apuliae, passio sanctorum Donati et alterius Felicis; qui, sanctorum Bonifatii et Theclae filii, a Valeriano Judice, sub Maximiano Imperatore, jussi sunt, post varia tormenta, capite praecidi hodierna die, in qua et festivitas aliorum ex duodecim fratribus, quorum natalis respectivis diebus agitur, instituta est celebrari. Ipsorum vero duodecim fratrum corpora Beneventum postea translata sunt, ibique honorifice asservata.
In Palaestina sanctorum Josue et Gedeonis.
Hierosolymis beatae Annae Prophetissae, cujus sanctitatem sermo Evangelicus prodit.
Capuae, via Aquaria, sancti Prisci Martyris, qui fuit unus de antiquis Christi discipulis.
Tuderti, in Umbria, sancti Terentiani, Episcopi et Martyris; qui, sub Hadriano Imperatore, Laetiani Proconsulis jussu, equuleo et scorpionibus cruciatus est, ac demum, abscissa lingua, capitis damnatus martyrium complevit.
Heracleae, in Thracia, sancti Ammonis Diaconi, et sanctarum quadraginta Virginum, quas ille erudivit in fide, et, sub Licinio tyranno, ad martyrii gloriam secum perduxit.
In Hispania sanctorum Martyrum Vincentii et Laeti.
Populonii, in Tuscia, sancti Reguli Martyris, qui ex Africa illuc venit, ibique, sub Totila, martyrium consummavit.
Capuae sancti Prisci Episcopi, qui unus fuit ex illis Sacerdotibus, qui, in persecutione Wandalorum, ob fidem catholicam varie afflicti et vetustae navi impositi, ex Africa ad Campaniae littora pervenerunt, et Christianam religionem, in iis locis dispersi diversisque Ecclesiis praefecti, mirifice propagarunt. Ipsius autem fuerunt socii Castrensis, cujus dies natalis tertio Idus Februarii recolitur, Tammarus, Rosius, Heraclius, Secundinus, Adjutor, Marcus, Augvistus, Elpidius, Canion et Vindonius.
Apud Senonas beati Lupi, Episcopi et Confessoris; de quo refertur quod quadam die, praesente Clero, dum sacris altaribus adstaret, lapsa est caelitus gemma in ejus calicem sanctum.
Rhemis, in Gallia, sancti Xysti, qui fuit primus ejusdem civitatis Episcopus.
Apud Cenomanos, in Gallia, sancti Victorii Episcopi.
Apud Aquinum sancti Constantii Episcopi, prophetiae dono multisque virtutibus clari.
Ad Aquas Duras, in Constantiensi Germaniae territorio, sanctae Verenae Virginis.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Stephani, Regis Hungarorum et Confessoris; qui decimo octavo Kalendas Septembris obdormivit in Domino.
Romae sanctae Maximae Martyris, quae, simul cum sancto Ansano Christum confessa, in persecutione Diocletiani, dum fustibus caeditur, reddidit spiritum.
Pamiae, in Gallia, sancti Antonini Martyris, cujus reliquiae apud Ecclesiam Palentinam, in Hispania, magna veneratione asservantur.
Item sanctorum Martyrum Diomedis, Juliani, Philippi, Eutychiani, Hesychii, Leonidae, Philadelphi, Menalippi et Pantagapae; quorum alii igne, alii aqua, ense alii et cruce martyrium compleverunt.
Nicomediae sanctorum Martyrum Zenonis, atque Concordii et Theodori, filiorum ejus.
Lugduni, in Gallia, sancti Elpidii, Episcopi et Confessoris.
In Piceno item sancti Elpidii Abbatis, cujus nomine oppidum est appellatum, quod ejus sacrum corpus se possidere congaudet.
In monte Soracte sancti Nonnosi Abbatis, qui ingentis molis saxum oratione sua transtulit, aliisque miraculis coruscavit.
Eodem die Commemoratio sanctorum Martyrum germanorum Evodii, Hermogenis et Callistae; de quibus, in Syracusana Siciliae urbe martyrium passis, agitur etiam septimo KalendasMaji.
Lugduni, in Gallia, Translatio sanctorum Justi, Episcopi et Confessoris, ac Viatoris, qui ejus fuerat minister; quorum natalis dies respective pridie Idus Octobris et duodecimo Kalendas Novembrisrecensetur.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Pii Papae Decimi, cujus natalis dies tertiodecimo Kalendas Septembris recensetur.
Corinthi natalis sanctae Phoebes, cujus meminit beatus Apostolus Paulus ad Romanos scribens.
Capuae sanctorum Martyrum Aristsei Episcopi, et Antonini pueri.
Eodem die natalis sanctorum Martyrum Aigulphi, Abbatis Lirinensis, et Sociorum ipsius Monachorum, qui, linguis praecisis oculisque effossis, gladio obtruncati sunt.
Item sanctorum Martyrum Zenonis et Charitonis; quorum alter in lebetem liquati plumbi conjectus est, alter in ignis fornacem immissus.
Cordubae, in Hispania, sancti Sandali Martyris.
Aquilejae sanctarum Virginum et Martyrum, Euphemiae, Dorotheae, Theclae et Erasmae, quae, sub Nerone Imperatore et Sebasto Praeside, post multa supplicia, gladio caesae sunt, et a sancto Hermagora sepultae.
Nicomediae passio sanctae Basilissae, Virginis et Martyris; quae, annos novem nata, cum in persecutione Diocletiani Imperatoris, sub Alexandro Praeside, verbera, ignes ac bestias divina virtute superasset, ipsum Praesidem ad Christi fidem convertit, ac tandem extra urbem in oratione spiritum Deo reddidit.
Tulli, in Gallia, sancti Mansueti, Episcopi et Confessoris.
Mediolani depositio sancti Auxani Episcopi.
Eodem die sancti Simeonis Stylitae junioris.
Romae Translatio sanctae Serapiae, Virginis et Martyris; quae passa est quarto Kalendas Augusti.
Item Romae Ordinatio incomparabilis viri sancti Gregorii Magni in Summum Pontificem; qui, onus illud subire coactus, e sublimiori throno clarioribus sanctitatis radiis in Orberefulsit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>In monte Nebo, terrae Moab, sancti Moysis, legislatoris et Prophetae.
Neapoli, in Campania, natalis sanctae Candidae, quae sancto Petro Apostolo, ad eam urbem venienti, prima occurrit, atque, ab eo baptizata, postea sancto fine quievit.
Treviris sancti Marcelli, Episcopi et Martyris.
Ancyrae, in Galatia, natalis sanctorum trium puerorum Martyrum, id est Rufini, Silvani et Vitalici.
Eodem die sanctorum Martyrum Magni, Casti et Maximi.
Cabillone, in Galliis, sancti Marcelli Martyris, qui, sub Antonino Imperatore, cum a Praeside Prisco ad profanum convivium fuisset invitatus, et, hujusmodi epulas exsecrans, omnes qui aderant, cur idolis deservirent, libera increpatione corriperet, ab eodem Praeside, inaudito crudelitatis genere, cingulo tenus defossus est in terra; sicque, cum in Dei laudibus triduo perseverasset, incontaminatum spiritum reddidit.
Eodem die sanctorum Thamelis, antea idolorum sacerdotis, et Sociorum Martyrum, sub Hadriano Imperatore.
Item sanctorum Martyrum Theodori, Oceani, Ammiani et Juliani; qui sub Maximiano Imperatore, dissectis pedibus in ignem conjecti, martyrium consummarunt.
Romae sancti Bonifatii Primi, Papae et Confessoris.
Arimini sancti Marini Diaconi.
Panormi natalis sanctae Rosaliae, Virginis Panormitanae, ex regio Caroli Magni sanguine ortae; quae, pro Christi amore, paternum principatum aulamque profugit, et, in montibus ac speluncis solitaria, caelestem vitam duxit.
Viterbii Translatio beatae Rosae Virginis, ex tertio Ordine sancti Francisci, tempore Alexandri PapaeQuarti.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Laurentii Justiniani, primi Patriarchae Venetiarum et Confessoris, qui pontificalem Cathedram hac die invitus ascendit, et sexto Idus Januarii obdormivit in Domino.
Romae, in suburbano, beati Victorini, Episcopi et Martyris; qui, sanctitate et miraculis clarus, sacerdotium Amiterninae urbis, totius populi electione, adeptus est. Postmodum, sub Nerva Trajano, apud Cutilias, ubi putentes et sulphureae emanant aquae, cum aliis Dei servis, relegatus, ab Aureliano Judice jussus est suspendi capite deorsum; idque cum per triduum pro nomine Christi passus fuisset, tandem, gloriose coronatus, victor migravit ad Dominum. Ejus corpus rapuerunt Christiani, et honorifica sepultura Amiterni, in Vestinis, condiderunt.
Constantinopoli sanctorum Martyrum Urbani, Theodori, Menedemi, et Sociorum septuaginta septem ex ordine ecclesiastico; qui a Valente Imperatore, pro fide catholica, in navigio impositi, jussi sunt in mari comburi.
In Portu Romano passio sancti Herculani militis, qui, sub Gallo Imperatore, ob Christi fidem caesus flagris et capite obtruncatus est.
Capuae sanctorum Martyrum Quinctii, Arcontii et Donati.
Eodem die sancti Romuli, qui, cum esset Trajani aulae prefectus ac saevitiam Imperatoris in Christianos detestaretur, caesus est virgis, et capite truncatus.
Melitinae, in Armenia, passio sanctorum militum Eudoxii, Zenonis, Macarii, et Sociorum mille centum et quatuor; qui, cum abjecissent militiae cingulum, in persecutione Diocletiani, pro Christi confessione necati sunt.
In pago Tarvanensi, monasterio Sithinensi, in Gallia, sancti Bertini Abbatis.
Toleti, in Hispania, sanctae Obduliae Virginis.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>In Palaestina sancti Zachariae Prophetae, qui, de Chaldaea senex in patriam reversus, ibique defunctus, juxta Aggaeum Prophetam conditus jacet.
In Hellesponto sancti Onesiphori, Apostolorum discipuli, cujus meminit sanctus Paulus ad Timotheum scribens. Ipse autem Onesiphorus ibidem, una cum sancto Porphyrio, jussu Hadriani Proconsulis acriter verberatus et a ferocibus raptatus equis, spiritum Deo reddidit.
In Africa sanctorum Episcoporum Donatiani, Praesidii, Mansueti, Germani et Fusculi; qui, in persecutione Wandalica, jussu Ariani Regis Hunnerici, pro assertione catholicae veritatis, fustibus dirissime caesi et exsilio eliminati sunt. Inter eos etiam erat Episcopus, nomine Laetus, strenuus atque doctissimus vir, qui, post diuturnos carceris squalores, incendio concrematus est.
Alexandriae passio sanctorum Martyrum Fausti Presbyteri, Macarii et Sociorum decem; qui, sub Decio Imperatore et Valerio Praeside, pro Christi nomine, abscissis cervicibus, martyrium compleverunt.
In Cappadocia sanctorum Martyrum Cottidi Diaconi, Eugenii et Sociorum.
Veronae sancti Petronii, Episcopi et Confessoris.
Romae sancti Eleutherii Abbatis, qui Dei servus fuit, atque (ut sanctus Gregorius Papa scribit) oratione et lacrimis mortuumsuscitavit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Trecis, in Gallia, sancti Nemorii Diaconi, et Sociorum Martyrum, quos Attila, Rex Hunnorum, interfecit.
Nicomediae natalis beati Joannis Martyris, qui, cum videret crudelia adversus Christianos edicta in foro pendere, hinc, fidei ardore accensus, injecta manu, illa detraxit atque discerpsit. Cumque hoc relatum esset Diocletiano et Maximiano Augustis, in eadem urbe constitutis, omnia suppliciorum genera in eum experiri jusserunt; quae vir nobilissimus tanta vultus ac spiritus alacritate pertulit, ut ne tristis quidem pro his videri poruerit.
Caesareae, in Cappadocia, sancti Eupsychii Martyris, qui, sub Hadriano Imperatore, accusatus quod Christianus esset, in carcerem conjectus est; et, paulo post inde emissus, patrimonium statim vendidit, et pretium partim pauperibus, partim accusatoribus, tamquam benefactoribus, distribuit. Sed, iterum comprehensus, atque, cum sacrificare nollet idolis, saevissime dilaniatus et gladio confossus, sub Sapritio Judice martyrium consummavit.
Pompejopoli, in Cilicia, sancti Sozontis Martyris, qui sub Maximiano Imperatore, in ignem injectus, reddidit spiritum.
Aquilejae sancti Anastasii Martyris.
Apud Alexiam veterem, in territorio Augustodunensi, sanctae Reginae, Virginis et Martyris; quae, sub Proconsule Olybrio, carceris et equulei ac lampadarum afflicta suppliciis, demum, capite damnata, migravit ad Sponsum.
Aurelianis, in Gallia, depositio sancti Evortii Episcopi, qui, primo Romanae Ecclesiae Subdiaconus, dehinc divino munere per columbam designatus est Pontifex praefatae urbis.
In Gallia sancti Augustalis, Episcopi et Confessoris.
Capuae sancti Pamphili Episcopi.
In territorio Parisiensi sancti Clodoaldi, Presbyteri et Confessoris.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Nativitas beatissimae semper Virginis Genitricis Dei Mariae. Sancti Hadriani Martyris; cujus dies natalis quarto Nonas Martii recensetur, sed festivitas hac die, qua sacrum ejus corpus Romam translatum fuit, potissime celebratur.
Valentiae, in Hispania Tarraconensi, natalis sancti Thomae a Villa Nova, ex Eremitarum sancti Augustini Ordine, Episcopi et Confessoris, insignis propter flagrantem in pauperes caritatem; qui ab Alexandro Papa Septimo in Sanctorum numerum adscriptus est. Ipsius autem festum decimo Kalendas Octobris celebratur.
Alexandriae sanctorum Martyrum Ammonis, Theophili, Neoterii et aliorum viginti duorum.
Antiochiae sanctorum Timothei et Fausti Martyrum.
Gazae, in Palaestina, sanctorum Martyrum fratrum Eusebii, Nestabi et Zenonis; qui, tempore Juliani Apostatae, irruente in eos turba Gentilium, discerpti atque necati sunt.
Ibidem sancti Nestoris Martyris, qui sub eodem Juliano, ab iisdem Gentilibus furentibus saevissime cruciatus, emisit spiritum.
Romae sancti Sergii Primi, Papae et Confessoris.
Frisingae sancti Corbiniani, qui fuit primus ejusdem civitatis Episcopus. Hic, a sancto Gregorio Secundo Pontifice ordinatus et ad praedicandum Evangelium missus, uberes fructus in Gallia et Germania retulit, ac demum, virtutibus et miraculis clarus, in pace quievit.
Carthagine nova, in America meridionali, sancti Petri Claver, Sacerdotis e Societate Jesu et Confessoris; qui mira sui abnegatione et eximia caritate Nigritis in servitutem abductis, annos amplius quadraginta, operam impendens, tercenta fere eorum millia Christo sua ipse manu regeneravit; et a Leone Decimo tertio, Pontifice Maximo, in Sanctorum numerum relatus est, ac dein etiam caelestis Patronus peculiaris sacrarum ad Nigritas Missionum constitiitus etdeclaratus.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Nicomediae passio sanctorum Martyrum Dorothei et Gorgonii, qui, cum essent apud Diocletianum Augustum honores amplissimos consecuti, et persecutionem, quam ille Christianis inferebat, detestarentur, praesente eo, jussi sunt primo appendi, et flagris toto corpore laniari; deinde, visceribus pelle nudatis, aceto et sale perfundi, sicque assari in craticula; atque, ad ultimum, laqueo necari. Interjecto autem tempore, beati Gorgonii corpus Romam delatum fuit, ac via Latina positum, et inde ad Basilicam sancti Petri translatum.
In Sabinis, trigesimo ab Urbe milliario, sanctorum Martyrum Hyacinthi, Alexandri et Tiburtii.
Sebaste, in Armenia, sancti Severiani, qui, cum Licinii Imperatoris esset miles, et Quadraginta Martyres, in carcere detentos frequens visitaret, hinc, jussu Lysiae Praesidis, saxo ad pedes ligato suspensus est, ac, verberibus caesus et flagris laniatus, in tormentis reddidit spiritum.
Eodem die passio sancti Stratonis, qui pro Christo, ad duas arbores ligatus atque discerptus, martyrium consummavit.
Item sanctorum Martyrum Rufini et Rufiniani fratrum.
In territorio Tarvanensi, in Gallia, sancti Audomari Episcopi.
In monasterio Cluanensi, in Hibernia, sancti Querani, Presbyteri et Abbatis.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Tolentini, in Piceno, depositio sancti Nicolai Confessoris, ex Ordine Eremitarum sancti Augustini.
In Africa natalis sanctorum Episcoporum Nemesiani, Felicis, Lucii, alterius item Felicis, Littei, Polyani, Victoris, Jaderis, Dativi et aliorum; qui, sub Valeriano et Gallieno, exsurgente persecutionis rabie, ad primam confessionis Christi constantiam graviter fustibus caesi sunt, deinde, compedibus vincti et ad fodienda metalla deputati, gloriosae confessionis agonem consummarunt.
Leodii, in Belgio, sancti Theodardi, Episcopi et Martyris; qui animam suam posuit pro ovibus suis, et miraculorum signis post mortem illuxit.
Chalcedone sanctorum Martyrum Sosthenis et Victoris, qui, in persecutione Diocletiani, sub Asiae Proconsule Prisco, post vincula et bestias superatas, jussi sunt incendi; at illi, salutantes se invicem in osculo sancto, in oratione positi emiserunt spiritum.
Item sanctorum Martyrum Apellii, Lucae et Clementis.
In Bithynia sanctarum Virginum sororum Menodorae, Metrodorae et Nymphodorae; quse sub Maximiano Imperatore et Frontone Praeside, ob intrepidam in Christi fide constantiam martyrio coronatae, pervenerunt ad gloriam.
Compostellae sancti Petri Episcopi, qui multis virtutibus et miraculis claruit.
In civitate Albigensi, in Gallia, sancti Salvii, Episcopi et Confessoris.
Novariae sancti Agapii Episcopi.
Constantinopoli sanctae Pulcheriae Augustae, Virginis, religione et pietate insignis.
Neapoli, in Campania, sanctae Candidae junioris, miraculis clarae.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae, via Salaria veteri, in coemeterio Basillae, natalis sanctorum Martyrum Proti et Hyacinthi fratrum, eunuchorum beatae Eugeniae. Hi, sub Gallieno Imperatore, deprehensi quod essent Christiani, sacrificare coguntur; sed non consentientes, primo durissime verberati sunt, ac tandem pariter decollati.
Legione, in Hispania, sancti Vincentii, Abbatis et Martyris.
Laodiceae, in Syria, passio sanctorum Diodori, Diomedis et Didymi.
In Aegypto sancti Paphnutii Episcopi, qui unus fuit ex iis Confessoribus, qui, sub Galerio Maximiano Imperatore, dextro oculo effosso et sinistro poplite exciso, ad metalla damnati fuerunt; deinde, sub Constantino Magno, adversus Arianos, pro fide catholica, strenue decertavit; et demum, multis coronis auctus, in pace quievit.
Lugduni, in Gallia, depositio sancti Patientis Episcopi.
Vercellis sancti Aemiliani Episcopi.
Alexandriae sanctae Theodorae, quae, cum incaute deliquisset, inde, facti paenitens, mirabili abstinentia et patientia in habitu sancto perseveravit incognita usque ad mortem.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str></list><list key="tH1s 1s AN InTEg3r10"><str>Sancti Regimii Episcopi Rhemensis et Confessoris, qui gentem Francorumconvertit ad Christum, Clodoveo ipsorum Rege sacro fonte baptismatis, et fideisacramentis initiato: et cum annos plurimos in Episcopatu explesset, sanctitateet miraculorum virtute conspicuus decessit e vita Idibus Januarii: ejus tamenfestivitas hac die recolitur, qua sacrum ipsius corpus postea fuit translatum.
Romae beati Aretae Martyris et aliorum quingentorum quatuor.
Tomis in Ponto sanctorum Martyrum Prisci, Crescentis, et Evagrii.
Ulyssipone in Lusitania sanctorum Martyrum Verissimi, Maximae et Juliaesororum ejus, qui in persecutione Diocletiani passi sunt.
Tornaci sancti Piatonis Presbyteri et Martyris, qui cum beato Quinctinoejusque Sociis ab urbe Roma in Galliam praedicationis causa perrexit, ac posteain persecutione Maximiani consummato martyrio migravit ad Dominum.
Thessalonicae sancti Domnini Martyris, sub eodem Maximiano.
Urbe Veteri sancti Severi Presbyteri et Confessoris.
In Portu Gandae sancti Bavonis Confessoris.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Festum sanctorum Angelorum Custodum.
Romae passio sancti Modesti Sardi, Levitae et Martyris; qui, sub Diocletiano Imperatore, equuleo tortus atque igne adustus est. Ipsius vero corpus, Beneventum postea translatum, in Ecclesia suo insignita nomine collocatum fuit.
In territorio Atrebatensi item passio beati Leodegarii, Augustodunensis Episcopi; quem, variis injuriis et diversis suppliciis pro veritate afflictum, Ebroinus, Major domus regiae Theodorici, interfici jussit.
Nicomediae sancti Eleutherii, militis et Martyris, cum aliis innumeris; qui, cum Diocletiani regia incendio conflagrasset et falso hujus criminis essent accusati, omnes, jubente eodem saevissimo Imperatore, acervatim necati sunt. Horum porro alii gladiis obtruncabantur, alii cremabantur ignibus, alii in mare praecipitabantur; sed inter eos primus Eleutherius, cum per singula tormenta, diu cruciatus, validior redderetur, martyrium victoriae suae, ignibus velut aurum examinatus, complevit.
Antiochiae sanctorum Martyrum Primi, Cyrilli et Secundarii.
Eodem die sancti Gerini Martyris, qui frater exstitit beati Leodegarii, Augustodunensis Episcopi, et, jubente ipso Ebroino, lapidibus obrutus est.
Constantmopoli sancti Theophili Monachi, qui, pro defensione sanctariun Imaginum a Leone Isaurico saevissime csesus et in exsilium pulsus, migravit adDominum.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sanctae Teresiae a Jesu Infante, ex Ordine Carmelitarum Excalceatorum, Virginis, peculiaris omnium Missionum Patronae; cujus dies natalis pridie Kalendas Octobris recensetur.
Romae, ad Ursum pileatum, sancti Candidi Martyris.
Apud antiquos Saxones sanctorum Martyrum duorum Ewaldorum, qui, cum essent Presbyteri et Christum ibi praedicare coepissent, comprehensi sunt a Paganis et occisi; ad quorum corpora noctu lux multa, diu apparens, et ubi essent et cujus essent meriti, declaravit.
Eodem die sanctorum Martyrum Dionysii, Fausti, Caji, Petri, Pauli et aliorum quatuor, qui primum, sub Decio, multa passi sunt, ac demum, sub Valeriano, abAemiliano Prseside diu tormentis vexati, martyrii palmam meruerunt.
In Africa sancti Maximiani, Episcopi Bagajensis, qui, a Donatistis iterum atque iterum saevissima perpessus, ex alta denique turri praecipitatus est, et pro mortuo derelictus; sed, postmodum a transeuntibus collectus et pia curatione sanatus, catholicam fidem propugnare non destitit, donec, gloria confessionis clarus, quievit in Domino.
Legione, in Hispania, sancti Froilani, ejusdem civitatis Episcopi, monasticae vitae propagandae studio, beneficentia in pauperes, ceterisque virtutibus et miraculis clari.
In dioecesi Namurcensi, apud Belgas, sancti Gerardi Abbatis.
In Palaestina sancti Hesychii Confessoris, qui fuit sancti Hilarionis discipulus et in peregrinatione socius.
Savonae, in Liguria, sanctae Mariae Josephae Rossello, Instituti Filiarum Nostrae Dominae a Misericordia Fundatricis, quam, caritatis operibus praeclaram, Pius Papa Duodecimus sanctis Virginibusadnumeravit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Assisii, in Umbria, natalis sancti Francisci, Levitae et Confessoris; qui trium Ordinum, scilicet Fratrum Minorum, Pauperum Dominarum, ac Fratrum et Sororum de Poenitentia, Fundator exstitit. Ipsius autem vitam, sanctitate ac miraculis plenam, sanctus Bonaventura conscripsit.
Corinthi item natalis sanctorum Crispi et Caji, quorum meminit sanctus Paulus Apostolus ad Corinthios scribens.
Athenis sancti Hierothei, qui fuit discipulus ipsius beati Pauli Apostoli.
Damasci sancti Petri, Episcopi et Martyris; qui, accusatus apud Agarenorum Principem quod fidem Christi doceret, ideo, lingua et manibus pedibusque amputatis, cruci affixus martyrium consummavit.
Alexandriae sanctorum Presbyterorum, et Diaconorum Caji, Fausti, Eusebii, Chaeremonis, Lucii et Sociorum; ex quibus alii, in persecutione Valeriani, Martyres facti sunt, alii, Martyribus servientes, mercedem Martyrum receperunt.
In Aegypto sanctorum Martyrum Marci et Marciani fratrum, et aliorum ferme innumerabilium utriusque sexus atque omnis aetatis; quorum alii post verbera, alii post diversi generis horribiles cruciatus flammis traditi, alii in mare praecipitati, nonnulli capite caesi, plurimi inedia consumpti, alii patibulis affixi, quidam etiam, capite deorsum verso et pedibus in sublime sublatis, appensi, beatissimam martyrii coronam meruerunt.
Bononiae sancti Petronii, Episcopi et Confessoris; qui doctrina, miraculis et sanctitate claruit.
Lutetiae Parisiorum sanctae Aureae Virginis.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Messanae, in Sicilia, natalis sanctorum Martyrum Placidi Monachi, e beati Benedicti Abbatis discipulis, et ejus fratrum Eutychii et Victorini, ac sororis eorum Flaviae Virginis, itemque Donati, Firmati Diaconi, Fausti et aliorum triginta Monachorum, qui omnes a Manucha pirata, pro Christi fide, necati sunt.
Apud Smyrnam item natalis beati Thraseae, Episcopi Eumeniae, martyrio consummati.
Antisiodori depositio sanctorum germanorum Firmati Diaconi, et Flavianae Virginis.
Treviris sanctorum Martyrum Palmatii et Sociorum; qui, in persecutione Diocletiani, sub Rictiovaro Praeside, martyrium subierunt.
Eodem die passio sanctae Charitinae Virginis, quae, sub Diocletiano Imperatore et Domitio Consulari, ignibus est cruciata et in mare projecta, et, cum inde incolumis evasisset, tandem, manibus et pedibus abscissis dentibusque convulsis, in oratione spiritum emisit.
Ravennae sancti Marcellini, Episcopi et Confessoris.
Valentiae, in Gallia, sancti Apollinaris Episcopi, cujus vita virtutibus fuit illustris, et mors signis ac prodigiis decorata.
Eodem die sancti Attilani, Episcopi Zamorensis, quem beatus Urbanus Papa Secundus in Sanctorum numerum retulit.
Romae sanctae Gallae Viduae, filiae Symmachi Consulis, quae, viro suo defuncto, apud Ecclesiam beati Petri multis annis orationi, eleemosynis, jejuniis aliisque sanctis operibus intenta permansit; cujus felicissimnm transitum sanctus Gregorius Papadescripsit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>In monasterio Turris, dioecesis Squillacensis, in Calabria, sancti Brunonis Confessoris, qui Ordinis Carthusianorum fuit Institutor.
Laodiceae, in Phrygia, beati Sagaris, Episcopi et Martyris; qui exstitit unus de antiquis Pauli Apostoli disdpulis.
Antisiodori sancti Romani, Episcopi et Martyris.
Capuae natalis sanctorum Martyrum Marcelli, Casti, Aemilii et Saturnini.
Treviris commemoratio innumerabilium fere Martyrum, qui, in persecutione Diocletiani, sub Rictiovaro Praeside, ob Christi fidem, vario mortis genere necati sunt.
Agenni, in Gallia, natalis sanctae Fidei, Virginis et Martyris; cujus exemplo beatus Caprasius, ad martyrium animatus, agonem suum tertiodecimo Kalendas Novembris feliciter consummavit.
Item sanctae Erotidis Martyris, quae, Christi amore succensa, ignis superavit incendium.
Opitergii, in Venetorum finibus, sancti Magni Episcopi, cujus corpus Venetiis requiescit.
Neapoli, in Campania, depositio sanctae Mariae-Franciscae a Quinque Vulneribus Domini nostri Jesu Christi, Virginis, ex tertio Ordine sancti Francisci, quae, virtutibus et miraculisclara, a Pio Papa Nono sanctis Virginibus adscripta fuit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Festum sacratissimi Rosarii beatae Mariae Virginis; itemque sanctae Mariae de Victoria commemoratio, quam sanctus Pius Quintus, Pontifex Maximus, ob insignem victoriam a Christianis bello navali, ejusdem sanctissimae Dei Genitricis auxilio, hac ipsa die de Turcis reportatam, quotannis fieri instituit.
Romae, via Ardeatina, depositio sancti Marci, Papae et Confessoris.
In Provincia quae nuncupatur Augusta Euphratesia, sanctorum Martyrum Sergii et Bacchi, nobilinm Romanorum, sub Maximiano Imperatore. Ex his Bacchus tamdiu nervis crudis caesus est, quoadusque, toto corpore discissus, in Christi confessione emitteret spiritum; Sergius vero clavatis cothurnis pedes indutus, et, cum in fide fixus maneret, data sententia, jussus est decollari. Beati autem Sergii nomine locus ubi quiescit, Sergiopolis appellatus est, et, ob praeclara miracula, frequenti Christianorum concursu honoratur.
Romae sanctorum Martyrum Marcelli et Apuleji, qui prius quidem Simoni mago adhaeserunt; sed, videntes mirabilia quae per Apostolum Petrum Dominus operabatur, ambo, relicto Simone, se doctrinae Apostolicae tradiderunt, ac, post passionem Apostolorum, sub Aureliano Consulari, coronam martyrii reportarunt, sepultique sunt non longe ad Urbe.
Item apud Augustam Euphratesiam sanctae Juliae Virginis, quae, sub Marciano Praeside, martyrium consummavit.
Patavii sanctae Justinae, Virginis et Martyris; quae, a beato Prosdocimo, sancti Petri discipulo, baptizata, et, cum in fide Christi constanter persisteret, Maximi Praesidis jussu, transverberata gladio, migravit ad Dominum.
Apud Bituricas, in Aquitania, sancti Augusti Presbyteri et Confessoris.
In pago Rhemensi sancti Helani Presbyteri.
In Suecia Translatio corporis sanctae Birgittae Viduae.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sanctae Birgittae Viduae, cujus dies natalis decimo Kalendas Augusti, ac Translatio Nonis Octobris recensetur.
Eodem die natalis beati Simeonis senis, qui in Evangelio Dominum Jesum, praesentatum in Templo, suis in ulnis accepisse ac de illo prophetasse legitur.
Laodiceae, in Phrygia, sancti Artemonis Presbyteri, qui per ignem, sub Diocletiano, martyrii coronam accepit.
Thessalonicae sancti Demetrii Proconsulis, qui, cum plurimos ad Christi fidem perduceret, ideo, Maximiani Imperatoris jussu lanceis confossus, martyrium consummavit.
Ibidem sancti Nestoris Martyris.
Hispali, in Hispania, sancti Petri Martyris.
Caesareae, in Palaestina, passio sanctae Reparatae, Virginis et Martyris; quae, cum nollet idolis sacrificare, sub Decio Imperatore, variis tormentorum generibus cruciatur, ac demum gladio percutitur. Ipsius autem anima, in columbae specie, de corpore egredi caelumque conscendere visa est.
In territorio Laudunensi natalis sanctae Benedictae, Virginis et Martyris.
Anconae sanctarum Palatiatis et Laurentiae, quae, in persecutione Diocletiani, sub Dione Praeside, in exsilium deportatae, laboribus et aerumnis confectae sunt.
Rotomagi sancti Evodii, Episcopi et Confessoris.
Hierosolymis sanctae Pelagiae, cognomento Poenitentis.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae sancti Joannis Leonardi Confessoris, Fundatoris Congregationis Clericorum Regularium a Matre Dei, laboribus et miraculis clari, cujus opera Missiones a Propaganda Fide institutae sunt.
Lutetiae Parisiorum natalis sanctorum Martyrum Dionysii Areopagitae Episcopi, Rustici Presbyteri, et Eleutherii Diaconi. Ex his Dionysius, ab Apostolo Paulo baptizatus, primus Atheniensium Episcopus ordinatus est; deinde Romam venit, atque inde a beato Clemente, Romano Pontifice, in Gallias praedicandi gratia directus est, et ad praefatam urbem devenit; ibique, cum per aliquot annos commissum sibi opus fideliter prosecutus esset, tandem, a Praefecto Fescennino, post gravissima tormentorum genera, una cum Sociis, gladio animadversus, martyrium complevit.
Eodem die memoria sancti Abrahae, Patriarchae et omnium credentium Patris.
Apud Cassinum sancti Deusdedit Abbatis, qui, a Sicardo tyranno in carcerem trusus, illic, fame et aerumnis confectus, reddidit spiritum.
Apud Juliam, in territorio Parmensi, via Claudia, sancti Domnini Martyris; qui, sub Maximiano Imperatore, cum vellet persecutionis rabiem declinare, a persequentibus est comprehensus, et, gladio transverberatus, gloriose occubuit.
In Hannonia sancti Gisleni, Episcopi et Confessoris; qui, relicto Episcopatu, Monachi vitam in monasterio a se constructo exercuit, et multis virtutibus claruit.
Valentiae, in Hispania Tarraconensi, sancti Ludovici Bertrandi, ex Ordine Praedicatorum, Confessoris; qui, apostolico spiritu clarus, Evangelium quod Americanis praedicaverat, vitae innocentia multisque editis miraculis confirmavit.
Hierosolymis sanctorum Andronici et Athanasiae conjugis.
Antiochiae sanctae Publiae Abbatissae, quae, transeunte Juliano Apostata, Davidicum illud cum suis Virginibuscanens: "Simulacra Gentium argentum et aurum", et; "Similes illis fiant qui faciunt ea"; Imperatoris jussu, alapis caesa est, et graviterobjurgata.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Francisci Borgiae, Sacerdotis e Societate Jesu et Confessoris, cujus dies natalis pridie Kalendas Octobris recensetur.
Apud Septam, in Mauritania Tingitana, passio sanctorum septem Martyrum, ex Ordine Minorum, scilicet Danielis, Samuelis, Angeli, Leonis, Nicolai, Hugolini et Domni; qui, cum essent omnes praeter Domnum Sacerdotes, ibidem, ob Evangelii prsedicationem et Mahumeticae confutationem sectae, a Saracenis contumelias, vincula et flagella perpessi, demum, capitibus abscissis, martyrii palmam adepti sunt.
Coloniae Agrippinae sancti Gereonis Martyris, cum aliis trecentis decem et octo; qui pro vera pietate, in persecutione Maximiani, gladiis patientes colla subdiderunt.
In territorio ejusdem urbis sanctorum Victoris et Sociorum Martyrum.
Bonnae, in Germania, sanctorum Martyrum Cassii et Florentii, cum aliis plurimis.
Nicomediae sanctorum Martyrum Eulampii, et sororis Eulampiae Virginis. Haec porro, cum audisset pro Christo fratrem torqueri, in mediam turbam exsiluit, et, fratrem amplexata, huic sociam se adjunxit; atque ambo, conjecti in ollam ferventis olei, sed nulla ex parte laesi, tandem, una cum aliis ducentis, qui eo miraculo permoti crediderant in Christum, capitis obtruncatione martyrium compleverunt.
In Creta insula beati Pinyti, inter Episcopos nobilissimi. Hic, Gnosiae urbis Episcopus, sub Marco Antonino Vero et Lucio Aurelio Commodo floruit, et in scriptis suis, velut in quodam speculo, viventem sui reliquit imaginem.
Eboraci, in Anglia, sancti Paulini Episcopi, qui fuit beati Gregorii Papae discipulus; et, una cum aliis, ad praedicandum Evangelium illuc ab eo missus, Edwinum Regem ejusque populum ad Christi fidem convertit.
Populonii, in Tuscia, sancti Cerbonii, Episcopi et Confessoris, qui (ut sanctus Gregorius Papa refert) in vita et morte miraculis claruit.
Veronae sancti Cerbonii Episcopi.
Capuae sancti Paulini Episcopi.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Festum Maternitatis beatae Mariae Virginis.
Tarsi, in Cilicia, sanctarum mulierum Zenaidis et Philonillae sororum, quae beati Pauli Apostoli consanguineae et in fide fuerunt discipulae.
In pago Vilcassino, in Gallia, passio sanctorum Martyrum Nicasii, qui erat Rotomagensis Episcopus, Quirini Presbyteri, Scubiculi Diaconi, et Pientiae Virginis, sub Praeside Fescennino.
Vesontione, in Galliis, sancti Germani, Episcopi et Martyris.
Item passio sanctorum Anastasii Presbyteri, Placidi, Genesii et Sociorum.
Tarsi, in Cilicia, natalis sanctorum Martyrum Tharaci, Probi et Andronici; qui, in persecutione Diocletiani, longo tempore carceris squalore afflicti, et tertio diversis tormentis et suppliciis examinati, tandem, in confessione Christi, abscissis cervicibus, triumphum gloriae sunt adepti.
In Thebaide sancti Sarmatae, qui fuit discipulus beati Antonii Abbatis, et a Saracenis pro Christo necatus est.
Ucetiae, in Gallia Narbonensi, sancti Firmini, Episcopi et Confessoris.
Calotii, in dioecesi Astensi, olim Papiensi, sancti Alexandri Sauli, e Clericorum Regularium sancti Pauli Congregatione, Episcopi et Confessoris; quem, genere, virtutibus, doctrina et miraculis clarum, Pius Decimus, Pontifex Maximus, Sanctorum fastis adscripsit.
In monasterio Achadh-boensi, in Hibernia, sancti Canici, Presbyteri et Abbatis.
Lyrae, in Belgio, depositio sancti Gummari Confessoris.
Apud Rhedones, in Gallia, sancti Aemiliani Confessoris.
Veronae sanctae Placidiae Virginis.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str></list><list key="tH1s 1s AN InTEg3r11"><str>Festivitas omnium Sanctorum, quam in honorem beatae Dei Genitricis Virginis Mariae et sanctorum Martyrum Bonifatius Papa Quartus, cum templum Pantheon tertio Idus Maji dedicasset, celebrem et generalem instituit agi quotannis in urbe Roma. Sed et Gregorius item Quartus postmodum decrevit, eamdem festivitatem, quae variis modis jam in diversis Ecclesiis celebrabatur, in honorem omnium Sanctorum solemniter hac die ab universa Ecclesia perpetuo observari.
In Perside sanctorum Martyrum Joannis Episcopi, et Jacobi Presbyteri, sub Sapore Rege.
Tarracinae, in Campania, natalis sancti Caesarii Diaconi, qui, diebus multis in custodia maceratus, postea, cum sancto Juliano Presbytero, in saccum missus et in mare praecipitatus est.
In castro Divione sancti Benigni Presbyteri, qui a beato Polycarpo missus est in Galliam ad praedicandum Evangelium; et, postquam, sub Marco Aurelio Imperatore, a Terentio Judice gravissimis tormentis multipliciter est afflictus, tandem ejus collum vecte ferreo tundi et corpus lancea perforari jubetur.
Damasci passio sanctorum Caesarii, Dacii et aliorum quinque.
Eodem die sanctae Mariae ancillae, quae, Christianae religionis nomine accusata, hinc, sub Hadriano Imperatore, diris verberibus afflicta, equulei extensionem et ungularum lacerationem passa, martyrium complevit.
Tarsi, in Cilicia, sanctarum Cyreniae et Juliana; Martyrum, sub Maximiano Imperatore.
Arvernis, in Gallia, sancti Austremonii, qui fuit primus ejusdem civitatis Episcopus.
Lutetiae Parisiorum depositio sancti Marcelli Episcopi.
Bajocis, in Gallia, sancti Vigoris Episcopi, tempore Childeberti, Francorum Regis.
Andegavi, in Gallia, depositio sancti Licinii Episcopi, venerabilis sanctitatis viri.
Tibure sancti Severini Monachi.
Lyricanti, in Wastinensi Galliae territorio, sancti Maturini Confessoris.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Commemoratio omnium Fidelium Defunctorum.
Si dies secunda Novembris incidat in Dominicam, praedicta verba leguntur primo loco, die sequenti.
Poetovione, in Pannonia superiore, natalis sancti Victorini, ejusdem civitatis Episcopi, qui, post multa edita scripta (ut sanctus Hieronymus testatur), in persecutione Diocletiani, martyrio coronatus est.
Tergeste passio beati Justi, qui in eadem persecutione, sub Manatio Praeside, martyrium consummavit.
Sebaste, in Armenia, sanctorum Carterii, Styriaci, Tobiae, Eudoxii, Agapii et Sociorum Martyrum, sub Licinio Imperatore.
In Perside sanctorum Martyrum Acindyni, Pegasii, Aphthonii, Elpidiphori et Anempodisti, cum plurimis Sociis.
In Africa natalis sanctorum Martyrum Publii, Victoris, Hermetis et Papiae.
Tarsi, in Cilicia, sanctae Eustochii, Virginis et Martyris; quae, sub Juliano Apostata, post dira tormenta, in oratione reddidit spiritum.
Laodiceae, in Syria, sancti Theodoti Episcopi, qui non solum verbis, sed rebus quoque et virtutibus fuit ornatus.
Viennae, in Gallia, sancti Georgii Episcopi.
In monasterio Agaunensi, in Gallia, sancti Ambrosii Abbatis.
Cyri, in Syria, sancti Marciani Confessoris.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Mediolani natalis sancti Caroli Borromaei Cardinalis, Episcopi Mediolanensis et Confessoris, quem, sanctitate conspicuum et miraculis clarum, Paulus Papa Quintus in sanctorum numerum retulit. Ipsius tamen festivitas sequenti die celebratur.
Eodem die natalis quoque sancti Quarti, Apostolorum discipuli.
Viterbii sanctorum Martyrum Valentini Presbyteri, et Hilarii Diaconi, qui, in persecutione Maximiani, ob Christi fidem, cum saxi pondere in Tiberim praecipitati et inde ab Angelo divinitus erepti, demum, abscissis cervicibus, coronam martyrii perceperunt.
Caesareae, in Cappadocia, sanctorum Martyrum Germani, Theophili, Caesarii et Vitalis; qui, in persecutione Deciana, optime duxerunt martyrium.
Caesaraugustae, in Hispania, sanctorum innumerabilium Martyrum, qui, sub Hispaniarum Praeside Daciano, mirabiliter occubuerunt pro Christo.
In Anglia sanctae Wenefridae, Virginis et Martyris.
In monasterio Claraevallensi, in Gallia, depositio sancti Malachiae, Connerthensis in Hibernia Episcopi, qui multis virtutibus suo tempore claruit; cujus vitam sanctus Bernardus Abbas conscripsit.
Eodem die sancti Huberti, Tungrensis Episcopi.
Viennae, in Gallia, sancti Domni, Episcopi et Confessoris.
Item depositio sancti Pirmini, Meldensis Episcopi.
Urgellae, in Hispania Tarraconensi, sancti Hermengaudii Episcopi.
Romae sanctae Silviae, matris sancti Gregorii Papae.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Caroli Borromaei Cardinalis, Episcopi Mediolanensis et Confessoris, qui migravit in caelum pridie hujus diei.
Bononiae sanctorum Martyrum Vitalis et Agricolae; quorum prior posterioris servus antea fuit, postea consors et collega martyrii. In ipsum porro Vitalem persecutores omnia tormentorum genera ita exercuerunt, ut non esset in corpore ejus sine vulnere locus, quae ipse constanter perferens, in oratione spiritum Deo reddidit; Agricolam vero, plurimis clavis cruci affigentes, interemerunt. Eorum translationi sanctus Ambrosius cum interesset, Martyris clavos, sanguinem triumphalem et crucis lignum se collegisse refert, ac sub sacris altaribus condidisse.
In coenobio Cervi Frigidi, territorii Meldensis, natalis sancti Felicis Valesii, Presbyteri et Confessoris; qui Fundator fuit Ordinis sanctissimae Trinitatis redemptionis captivorum. Ipsius autem festum, ex dispositione Innocentii Papae Undecimi, celebratur duodecimo Kalendas Decembris.
Eodem die natalis quoque sanctorum Philologi et Patrobae, sancti Pauli Apostoli discipulorum.
Augustoduni sancti Proculi, Episcopi et Martyris.
Myrae, in Lycia, sanctornm Martyrum Nicandri Episcopi, et Hermae Presbyteri, sub Libanio Praeside.
In pago Vilcassino, in Gallia, sancti Clari, Presbyteri et Martyris.
Ephesi sancti Porphyrii Martyris, sub Aureliano Imperatore.
Apud Ruthenos, in Gallia, beati Amantii Episcopi, cujus vita exstitit sanctitate et miraculis gloriosa.
Romae natalis sancti Pierii, Presbyteri Alexandrini, qui, in divinis Scripturis nobiliter eruditus, vita purissimus, et ad Christianam philosophiam nudus penitus et expeditus, sub Caro et Diocletiano Principibus, regente Alexandrinam Ecclesiam Theona, florentissime docuit populum, et diversos tractatus edidit; post persecutionem vero, omne vitae suae tempus Romae versatus, in pace quievit.
In Bithynia sancti Joannicii Abbatis.
Apud Albam Regalem, in Pannonia, depositio beati Emerici Confessoris, qui fuit filius sancti Stephani, Hungarorum Regis.
Treviris sanctae Modestae Virginis.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Zachariae, Sacerdotis et Prophetae, qui pater exstitit beati Joannis Baptistae, Praecursoris Domini.
Item sanctae Elisabeth, ejusdem sanctissimi Praecursoris matris.
Tarracinae, in Campania, natalis sanctorum Martyrum Felicis Presbyteri, et Eusebii Monachi. Ex his Eusebius, cum sepelisset sanctos Martyres Julianum et Caesarium, et multos converteret ad fidem Christi, quos sanctus Felix Presbyter baptizabat, una cum ipso Felice tentus est; et, ad Judicis forum ducti nec superati, inde in carcerem inclusi, ambo, nocte eadem, cum sacrificare noluissent, decollati sunt.
Emessae, in Phoenicia, sanctorum Martyrum Galationis et Epistemis conjugis, qui in Decii persecutione, flagris caesi, manibus pedibiisque et lingua insuper mutilati, denique, truncato capite, martyrium consummarunt.
Item sanctorum Martyrum Domnini, Theotimi, Philothei, Silvani et Sociorum, sub Maximino Imperatore.
Mediolani sancti Magni, Episcopi et Confessoris.
Brixiae sancti Dominatoris Episcopi.
Treviris sancti Fibitii, qui ex Abbate factus est ejusdem civitatis Episcopus.
Aurelianis, in Gallia, sancti Laeti, Presbyteri et Confessoris.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Barcinone, in Hispania, sancti Severi, Episcopi et Martyris; qui ob fidem catholicam, confosso per clavum capite, martyrii coronam accepit.
Thinissae, in Africa, natalis sancti Felicis Martyris, qui, confessus et ad tormenta dilatus, alio die (ut refert sanctus Augustinus, Psalmum in ejus festivitate ad populum exponens) inventus est in carcere exanimis.
Theopoli, quae est Antiochia, sanctorum decem Martyrum, qui a Saracenis passi leguntur.
In Phrygia sancti Attici Martyris.
Apud Bergas, in Flandria, depositio sancti Winoci Abbatis, qui, virtutibus et miraculis clarus, etiam fratribus sibi subditis multo tempore ministravit.
Fundis, in Latio, sancti Felicis Monachi.
Lemovicis, in Aquitania, sancti Leonardi Confessoris, qui fuit beati Remigii Episcopi discipulus. Hic, nobili genere ortus, solitariam vitam delegit, et sanctitate ac miraculis claruit; ejusque virtus praecipue in liberandis captivisenituit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Patavii depositio sancti Prosdocimi, qui fuit primus ejusdem civitatis Episcopus. Hic, a beato Petro Apostolo Epfscopus ordinatus, ad praedicandum Dei verbum ad praedictam civitatem missus est; ibique, multis virtutibus et prodigiis coruscans, beato fine quievit.
Perusiae sancti Herculani, Episcopi et Martyris.
Apud Swelmensem civitatem, in Germania, passio sancti Engelberti, Episcopi Coloniensis, qui, cum illuc ex oppido Sosatio ad templum dedicandum pergeret, a sicariis interceptus in via multisque vulneribus caesus, gloriosum pro defensione ecclesiasticae libertatis et Romanse Ecclesiae obedientia martyrium subiit.
Eodem die sancti Amaranthi Martyris, qui apud Albigensem urbem, in Gallia, exacto agonis fidelis cursu, sepultus, vivit in gloria.
Melitinae, in Armenia, passio sanctorum Hieronis, Nicandri, Hesychii et aliorum triginta; qui in persecutione Diocletiani, sub Lysia Praeside, coronati sunt.
Amphipoli, in Macedonia, sanctorum Martyrum Aucti, Taurionis et Thessalonicae.
Ancyrae, in Galatia, passio sanctorum Melasippi, Antonii et Carinae, sub Juliano Apostata.
Alexandriae beati Achillae Episcopi, qui eruditione, fide, conversatione ac moribus fuit insignis.
In Frisia depositio sancti Willibrordi, Episcopi Trajectensis; qui, a beato Sergio Papa ordinatus Episcopus, in Frisia et Dania Evangelium praedicavit.
Metis, in Gallia, sancti Rufi, Episcopi et Confessoris.
Argentorati sancti Florentii Episcopi.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Octava omnium Sanctorum.
Romae, via Lavicana, tertio ab Urbe milliario, passio sanctorum Martyrum Claudii, Nicostrati, Symphoriani, Castorii et Simplicii, qui, primo in carcerem missi, deinde scorpionibus gravissime caesi, tandem, cum ex fide Christi dimoveri non possent, a Diocletiano jussi sunt in fluvium praecipites dari.
Ibidem, via Lavicana, natalis sanctorum Quatuor Coronatorum fratrum, id est Severi, Severiani, Carpophori et Victorini; qui, sub eodem Imperatore, ictibus plumbatarum usque ad mortem caesi sunt. Horum autem nomina, quae postea, interjectis annis, Domino revelante, ostensa sunt, cum minime reperiri tunc potuissent, statutum fuit ut anniversaria dies ipsorum, una cum illis quinque, sub nomine sanctorum Quatuor Coronatorum recoleretur; qui mos, etiam postquam revelata sunt, in Ecclesia perseveravit.
Item Romae sancti Deusdedit Papae Primi, qui tanti meriti fuit, ut leprosum osculo a lepra sanaverit.
In vico Blexen, ad Visurgim fluvium, in Germania, sancti Willehadi, qui primus exstitit Bremensis civitatis Episcopus; atque, una cum sancto Bonifatio, cujus discipulus fuit, in Frisia et Saxonia Evangelium propagavit.
Suessione, in Galliis, sancti Godefridi, Ambianensis Episcopi, magnae sanctitatis viri.
Apud Virodunum, in Gallia, sancti Mauri, Episcopi et Confessoris.
Turonis, in Gallia, sancti Clari Presbyteri, cujus sanctus Paulinus epitaphiumscripsit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae, in Laterano, Dedicatio Basilicae sanctissimi Salvatoris, quae dmnium Urbis et Orbis Ecclesiarum est mater et caput.
Amaseae, in Ponto, natalis sancti Theodori militis, qui, tempore Maximiani Imperatoris, pro Christianae fidei confessione, fortiter caesus et in carcerem missus; deinde, Domino sibi apparente ac monente ut constanter et viriliter ageret, relevatus est; novissime, postquam in equuleo suspensus et ungulis ita excarnificatus est, ut ejus interiora apparerent nuda, ardentibus ignibus comburendus traditur. Ipsius vero laudes sanctus Gregorius Nyssenus praeclaro encomio celebravit.
Tyanae, in Cappadocia, passio sancti Orestis, sub Diocletiano Imperatore.
Thessalonicae sancti Alexandri Martyris, sub Maximiano Principe.
Apud Bituricas, in Aquitania, sancti Ursini Confessoris, qui, Romae ordinatus a successoribus Apostolorum, primus eidem Bituricensi urbi destinatur Episcopus.
Neapoli, in Campania, sancti Agrippini Episcopi, miraculis clari.
Constantinopoli sanctarum Virginum Eustoliae Romanae, et Sopatrae, filiae Mauritii Imperatoris.
Beryti, in Syria, commemoratio Imaginis Salvatoris, quae, a Judaeis crucifixa, tam copiosum emisit sanguinem, ut Orientales et Occidentales Ecclesiae ex eo ubertimacceperint.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Neapoli, in Campania, natalis sancti Andreae Avellini, Clerici Regularis et Confessoris, sanctitate et salutis proximorum procurandae studio praecelebris, quem, miraculis clarum, Clemens Undecimus, Pontifex Maximus, Sanctorum catalogo adscripsit.
Eodem die natalis quoque sanctorum Martyrum Tryphonis, et Respicii, ac Nymphae Virginis.
Romae item natalis sancti Leonis Papae Primi, Confessoris et Ecclesiae Doctoris; qui, virtutum excellens meritis, dictus est Magnus. Ejus temporibus celebrata fuit sancta Synodus Chalcedonensis, in qua ipse per legatos damnavit Eutychen; cujus etiam Synodi decreta postmodum auctoritate sua confirmavit. Tandem, cum sanxlsset multa luculenterque scripsisset, Pastor bonus, de sancta Dei Ecclesia et universo grege Dominico optime meritus, quievit in pace. Ipsius tamen festivitas tertio Idus Aprilis celebratur.
Iconii, in Lycaonia, sanctarum mulierum Tryphennae et Tryphosae, quae, beati Pauli praedicatione et exemplo Theclae, in Christiana disciplina plurimum profecerunt.
Antiochiae sanctorum Demetrii Episcopi, Aniani Diaconi, Eustosii et aliorum viginti Martyrum.
In territorio Agathensi, in Gallia, sanctorum Martyrum Tiberii, Modesti et Florentiae; qui, tempore Diocletiani, variis tormentis cruciati, martyrium compleverunt.
Ravennae sancti Probi Episcopi, miraculis clari.
Aurelianis, in Gallia, sancti Monitoris, Episcopi et Confessoris.
In Anglia sancti Justi Episcopi, qui, una cum Augustino, Mellito et aliis a beato Gregorio Papa in eam insulam missus ad praedicandum Evangelium, ibidem, sanctitate celebris, obdormivit in Domino.
In oppido Milleduno, in Gallia, sancti Leonis Confessoris.
In Paro insula sanctae Theoctistis Virginis.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Turonis, in Gallia, natalis beati Martini, Episcopi et Confessoris; cujus vita tantis exstitit niiraculis gloriosa, ut trium mortuorum suscitator esse meruerit.
Cotyaei, in Phrygia, insignis passio sancti Mennae, Agyptii militis, qui, in persecutione Diocletiani, postquam, abjecto militiae cingulo, meruit caelesti Regi secreta conversatione in eremo militare, processit in publicum, et, se Christianum libera voce declarans, primo diris cruciatibus examinatur; novissime, fixis in oratione genibus, Domino Jesu Christo gratias agens, gladio caesus est, ac multis post mortem miraculis claruit.
Ravennae sanctorum Martyrum Valentini, Feliciani et Victorini; qui in Diocletiani persecutione coronati sunt.
In Mesopotamia sancti Athenodori Martyris, qui, sub eodem Diocletiano et Eleusio Praeside, ignibus cruciatus et aliis suppliciis tortus, demum capitis damnatus est, et, cum carnifex corruisset neque ullus alius gladio illum ferire ausus esset, orans obdormivit in Domino.
Lugduni, in Gallia, sancti Verani Episcopi, cujus vita fuit fide et virtutum meritis illustris.
Constantinopoli sancti Theodori, Abbatis Studitae, qui, pro fide catholica adversus Iconoclastas strenue pugnans, factus est apud universam Ecclesiam catholicam celebris.
In monasterio Cryptae Ferratae, in agro Tusculano, sancti Bartholomaei Abbatis, qui fuit socius beati Nili, ejusque vitam conscripsit.
In provincia Samnii beati Mennae solitarii, cujus virtutes et miracula sanctus Gregorius Papacommemorat.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str></list><list key="tH1s 1s AN InTEg3r12"><str>Sancti Nahum Prophetae, in Begabar quiescentis.
Romae sanctorum Martyrum Diodori Presbyteri, et Mariani Diaconi, cum aliis pluribus, qui, sub Numeriano Principe, cum in Arenario natalitia Martyrum agerent, illic, obstructa a persecutoribus janua cryptae ac diruta desuper mole, martyrii gloriam meruerunt.
Item Romae passio sanctorum Lucii, Rogati, Cassiani et Candidae.
Narniae sancti Proculi, Episcopi et Martyris; qui, post multa egregia opera, a Rege Gothorum Totila jussus est decollari.
In civitate Casalensi sancti Evasii, Episcopi et Martyris.
Eodem die sancti Ansani Martyris, qui, sub Diocletiano Imperatore, Romae confessus Christum et in carcerem trusus, deinde Senas, in Tuscia, perductus, ibidem capitis obtruncatione cursum martyrii perfecit.
Ameriae, in Umbria, sancti Olympiadis, viri Consularis, qui a beata Firmina ad fidem est conversus, et sub Diocletiano, in equuleo tortus, martyrium consummavit.
Arbele, in Perside, sancti Ananiae Martyris.
Mediolani sancti Castritiani Episcopi, qui, in maxima Ecclesiae perturbatione, virtutum meritis ac rerum pie religioseque gestarum laude enituit.
Brixiae sancti Ursicini Episcopi.
Noviomi, in Belgio, sancti Eligii Episcopi, cujus vitam admirandam multiplex signorum numerus commendat.
Apud Virodunum, in Gallia, sancti Agerici Episcopi.
Eodem die sanctae Nataliae, uxoris beati Hadriani Martyris, quae, sub Diocletiano Imperatore, sanctis Martyribus, Nicomediae in carcere detentis, multo tempore ministravit; impletoque eorum certamine, Constantinopolim est profecta, et ibidem in pacequievit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Apud Forum Cornelii, in Aemilia, natalis sancti Petri, Episcopi Ravennatis, Confessoris et Ecclesiae Doctoris, cognomento Chrysologi, doctrina et sanctitate celebris. Ipsius tamen festum pridie Nonas hujus mensis recolitur.
In Sanciano, Sinarum insula, item natalis sancti Francisci Xaverii, Sacerdotis e Societate Jesu et Confessoris, Indiarum Apostoli, gentium conversione, donis et miraculis clari; qui plenus meritis et laboribus obdormivit in Domino. Ipsum beatum virum Pius Decimus, Pontifex Maximus, caelestem sodalitati et operi Propagandae Fidei Protectorem elegit atque constituit; Pius vero Papa Undecimus peculiarem omnibus Missionibus Patronum dedit et confirmavit. Ejus autem festivitas, jussu Alexandri Papae Septimi, sequenti die celebratur.
Romae sanctorum Martyrum Eusebii Presbyteri, Marcelli Diaconi, Hippolyti, Maximi, Adriae, Paulinae, Neonis, Mariae, Martanae et Aureliae; qui omnes in persecutione Valeriani, sub Secundiano Judice, martyrium compleverunt.
Item Romae sancti Pontiani Martyris, cum aliis quatuor.
In Africa natalis sanctorum Martyrum Severi, Securi, Januarii et Victorini; qui ibidem martyrio coronati sunt.
Aquilejae sancti Chromatii, Episcopi et Confessoris.
Veronae sancti Lupi, Episcopi et Confessoris.
Edessae, in Syria, sancti Nonni Episcopi, cujus precibus Pelagia poenitens ad Christum conversa est.
Troade, in Phrygia, sancti Silvani Episcopi, miraculis clari.
Brixiae sancti Evasii Episcopi.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Francisci Xaverii, Sacerdotis e Societate Jesu et Confessoris, Indiarum Apostoli, sodalitatis et operis Propagandae Fidei atque Missionum omnium Patroni caelestis; qui pridie hujus diei quievit in pace.
In Judaea sancti Sophoniae Prophetae.
Romae sanctorum Martyrum Claudii Tribuni, et uxoris Hilariae, filiorum Jasonis et Mauri, cum septuaginta militibus. Ex eis Claudium jussit Numerianus Imperator, ingenti saxo alligatum, in flumen praecipitem dari; milites vero et ipsius Claudii filios capitali sententia puniri. Beata autem Hilaria, cum filiorum corpora sepelisset, paulo post, orans ad eorum sepulcrum, tenta est a Paganis, et, in carcerem trusa, migravit ad Dominum.
Tingi, in Mauritania, passio sancti Cassiani Martyris, qui, cum exceptoris diu gessisset officium, tandem, admiratus intrepida beati Marcelli Centurionis responsa et immobilem in Christi fide constantiam, atque caelitus inspiratus, exsecrabile duxit Christianorum neci deservire; ideoque, cum renuntiasset eidem officio, et ipse, sub Christiana professione, capite abscissus, triumphum meruit obtinere martyrii.
Item in Africa sanctorum Martyrum Claudii, Crispini, Maginae, Joannis et Stephani.
In Pannonia sancti Agricolae Martyris.
Nicomediae passio sanctorum Ambici, Victoris et Julii.
Mediolani sancti Mirocletis, Episcopi et Confessoris; cujus aliquando sanctus Ambrosius meminit.
Dorcestriae, in Anglia, sancti Birini, qui fuit primus ejusdem civitatis Episcopus.
Curiae, in Germania, sancti Lucii, Britannorum Regis, qui primus ex iis Regibus fidem Christi suscepit, tempore sancti EleutheriiPapae.
Senis, in Tuscia, sancti Galgani Eremitae.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Petri Chrysologi, Episcopi Ravennatis, Confessoris et Ecclesiae Doctoris, cujus memoria quarto Nonas hujus mensis recensetur.
Nicomediae passio sanctae Barbarae, Virginis et Martyris; quae, in persecutione Maximini, post diram carceris macerationem, lampadarum adustionem, mamillarum praecisionem atque alia tormenta, gladio martyrium consummavit.
Constantinopoli sanctorum Theophanis et Sociorum.
In Ponto beati Meletii, Episcopi et Confessoris; qui, cum esset ob eruditionis praerogativam praecipuus, ob virtutem tamen animi et vitae sinceritatem longe magnificentior exstitit.
Bononiae sancti Felicis Episcopi, qui antea Mediolanensis Ecclesiae, sub sancto Ambrosio, Diaconus fuerat.
In Anglia sancti Osmundi, Episcopi et Confessoris.
Coloniae Agrippinae sancti Annonis Episcopi.
In Mesopotamia sancti Maruthae Episcopi, qui Dei Ecclesias, ob persecutionem Isdegerdis Regis collapsas, in Perside reparavit, multisque miraculis clarus, apud hostes etiam meruit honorari.
Parmae sancti Bernardi, Cardinalis et ejusdem civitatis Episcopi, ex Ordine VallisUmbrosae.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>In Judaea sancti Sabbae Abbatis, in oppido Cappadociae Mutala orti, qui miro sanctitatis exemplo refulsit, et pro fide catholica, adversus impugnantes sanctam Synodum Chalcedonensem, strenue laboravit, ac tandem in ea dioecesis Hierosolymitanae laura, quae ipsius sancti Sabbae nomine postmodum est insignita, requievit in pace.
Niciae, apud Varum fluvium, sancti Bassi Episcopi, qui, in persecutione Decii et Valeriani, a Perennio Praeside, ob Christi fidem, equuleo tortus, laminis candentibus ustus, fustibus et scorpionibus caesus, in ignem missus, et, cum inde evasisset illaesus, duobus clavis confixus, illustre martyrium consummavit.
Papiae sancti Dalmatii, Episcopi et Martyris; qui in persecutione Maximiani passus est.
Corfinii, in Pelignis, sancti Pelini, Episcopi Brundusini, qui, cum ob ejus orationem, sub Juliano Apostata, templum Martis corruisset, a templorum Pontificibus dirissime caesus est, atque, octoginta et quinque vulneribus confossus, martyrii coronam promeruit.
Item sancti Anastasii Martyris, qui, prae ardore martyrii, sponte se persecutoribus obtulit.
Thagurae, in Africa, sanctorum Martyrum Julii, Potamiie, Crispini, Felicis, Grati et aliorum septem.
Thebeste, in Numidia, sanctae Crispinae, nobilissimae feminae, quae, temporibus Diocletiani et Maximiani, cum sacrificare nollet, jussu Anolini Proconsulis decollata est; quam sanctus Augustinus saepe laudibuscelebrat.
Treviris sancti Nicetii Episcopi, mirae sanctitatis viri.
Polyboti, in Asia, sancti Joannis Episcopi, cognomento Thaumaturgi.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Myrae, quae est metropolis Lyciae, natalis sancti Nvcolai, Episcopi et Confessoris, de quo, inter plura miraculorum insignia, illud memorabile fertur, quod Imperatorem Constantinum ab interitu quorumdam se invocantium, longe constitutus, ad misericordiam per visum monitis deflexit et minis.
Eodem die sancti Polychronii Presbyteri, qui, tempore Constantii Imperatoris, cum ad altare Missas ageret, invasus est ab Arianis et jugulatus.
In Africa sancti Majorici, filii sanctae Dionysiae, qui, cum esset adolescentulus ac tormenta pavesceret, matris obtutibus verbisque corroboratus est, et, ceteris fortior factus, in tormentis animam reddidit; quem amplexata mater domi sepelivit, et ad ejus sepulcrum assidue orare consuevit.
Ibidem sanctarum mulierum Dionysiae, quae sancti Majorici Martyris exstitit mater, Dativae ac Leontiae; itemque religiosi viri, nomine Tertii,Aemiliani medici, et Bonifatii, cum aliis tribus. Hi omnes, in persecutione Wandalica, sub Ariano Rege Hunnerico, gravissimis et innumeris suppliciis pro catholicae fidei defensione cruciati, sanctorum Christi Confessorum numero sociari meruerunt.
Romae sanctae Asellae Virginis, quae (ut beatus Hieronymus scribit), ex utero matris benedicta, vitam in jejuniis et orationibus usque ad senectamproduxit.
Granatae, in Hispania, passio beati Petri Paschasii, Episcopi Giennensis et Martyris, ex Ordine beatae Mariae de Mercede redemptioniscaptivorum.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Vigilia Conceptionis Immaculatae beatae Mariae Virginis.
Sancti Ambrosii Episcopi, Confessoris et Ecclesiae Doctoris, qui pridie Nonas Aprilis obdormivit in Domino, sed hac die potissimum colitur, qua Mediolanensem Ecclesiam gubernandam suscepit.
Romae beati Eutychiani Papae, qui per diversa loca trecentos quadraginta duos Martyres manu sua sepelivit; quibus et ipse deinde sociatus, sub Numeriano Imperatore, martyrio coronatus est, et in coemeterio Callisti sepultus.
Alexandriae natalis beati Agathonis militaris, qui, in persecutione Decii, cum prohiberet quosdam volentes illudere cadaveribus Martyrum, clamor repente totius vulgi adversus eum extollitur; oblatus autem Judici, et in Christi confessione persistens, capite pro pietate damnatus est.
Antiochiae sanctorum Martyrum Polycarpi et Theodori.
Tuburbi, in Africa, sancti Servi Martyris, qui, in persecutione Wandalica, sub Ariano Rege Hunnerico, fustibus diutissime caesus, trochleis frequenter in sublime elevatus atque ictu celeri super silices pondere corporis dimissus, et lapidibus acutissimis perfricatus, martyrii palmam adeptus est.
Theani, in Campania, sancti Urbani, Episcopi et Confessoris.
Apud Santonas, in Gallia, sancti Martini Abbatis, ad cujus tumulum creberrima divinitus fiunt miracula.
Eboriaci, in territorio Melddnsi, commemoratio sanctae Farae, etiam Burgundofarae nomine appellatae, Abbatissae et Virginis, cujus dies natalis tertio Nonas Aprilisrecensetur.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Conceptio Immaculata gloriosae semper Virginis Genitricis Dei Mariae, quam fuisse praeservatam, singulari Dei privilegio, ab omni originalis culpae labe immunem, Pius Nonus, Pontifex Maximus, hac ipsa recurrente die, solemniter definivit.
Treviris sancti Eucharii, qui fuit discipulus beati Petri Apostoli et primus ejusdem civitatis Episcopus.
Alexandriae sancti Macarii Martyris, qui, tempore Decii, cum a Judice multis verbis ad negandum Christum suaderetur, et eo majori constantia suam profiteretur fidem, vivus ad ultimum exuri jubetur.
In Cypro sancti Sophronii Episcopi, qui pupillorum, orphanorum ac viduarum defensor mirificus, et pauperum atque oppressorum omnium adjutor fuit.
In monasterio Luxoviensi, in Gallia, sancti Romarici Abbatis, qui, cum in aula Theodoberti Regis primus esset, renuntiavit saeculo, et monasticae etiam observantiae laude ceteris antecelluit.
Constantinopoli sancti Patapii Solitarii, virtutibus et miraculis clari.
Romae Inventio sanctorum Martyrum Nemesii Diaconi, ejusque filiae Lucillae Virginis, Symphronii, Olympii Tribuni, hujusque uxoris
Exsuperiae et Theoduli filii; quorum memoria octavo  Kalendas Septembris recensetur.
Veronae Ordinatio sancti Zenonis Episcopi.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Carthagine sancti Restituti, Episcopi et Martyris, in cujus solemnitate sanctus Augustinus de ipso ad populum sermonem habuit.
Item in Africa sanctorum Martyrum Petri, Successi, Bassiani, Primitivi et aliorum viginti.
Toleti, in Hispania, natalis sanctae Leocadiae, Virginis et Martyris; quae, in persecutione Diocletiani Imperatoris, a Praefecto Hispaniarum Daciano inclusa carcere ac dire macerata, in eo tandem, cum gravissimos beatae Eulaliae et reliquorum Martyrum cruciatus audisset, impollutum spiritum, genibus in oratione positis, Christo reddidit.
Lemovicis, in Aquitania, sanctae Valeriae, Virginis et Martyris.
Veronae sancti Proculi Episcopi, qui, in persecutione Diocletiani, colaphis ac fustibus caesus, e civitate pulsus est, ac tandem, in Ecclesiam suam restitutus, quievit in pace.
Papiae sancti Syri, qui fuit primus ejusdem civitatis Episcopus, atque apostolicis signis et virtutibus claruit.
Apameae, in Syria, beati Juliani Episcopi, qui, tempore Severi, sanctitate refulsit.
Graji, in Burgundia, sancti Petri Fourier, qui Canonicus Regularis fuit Salvatoris Nostri, et Canonissarum Regularium Dominae Nostrae edocendis puellis Institutor; atque, virtutibus ac miraculis clarus, a Leone Decimo tertio, Pontifice Maximo, Sanctorum catalogo adjunctus est.
Petragoricis, in Gailia, sancti Cypriani Abbatis, magnae sanctitatis viri.
Nazianzi, in Cappadocia, sanctae Gorgoniae, quae fuit beatae Nonnae filia, atque beatorum Gregorii Theologi et Caesarii soror, cujus ipse Gregorius virtutes et miraculaconscripsit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Sancti Melchiadis, Papae et Martyris, cujus dies natalis recensetur tertio Idus Januarii.
Romae, via Ostiensi, Dedicatio Basilicae sancti Pauli Apostoli; quae, simul cum Dedicatione Basilicae sancti Petri, Apostolorum Principis, annua celebritate recolitur quartodecimoKalendas Januarii.
Eodem die sanctorum Martyrum Carpophori Presbyteri, et Abundii Diaconi; qui, in Diocletiani persecutione, primo fustibiis crudelissime caesi, deinde in carcerem, negato cibo et potu, retrusi, et rursum in equuleo torti, et post haec diu in carcere macerati, novissime gladio percussi sunt.
Alexandriae sanctorum Martyrum Mennae, Hermogenis et Eugraphi; qui sub Galerio Maximiano passi sunt.
Apud Leontinos, in Sicilia, sanctorum Martyrum Mercurii et Sociorum militum; qui, sub Tertyllo Praeside, tempore Licinii Imperatoris, gladio caesi sunt.
Ancyrae, in Galatia, sancti Gemelli Martyris, qui, post dira tormenta, sub Juliano Apostata, crucis supplicio martyrium consummavit.
Emeritae, in Hispania, passio sanctae Eulaliae Virginis, quae, sub Maximiano Imperatore, cum esset annorum duodecim, ibi, jussu Daciani Praesidis, pro confessione Christi, plurima tormenta est perpessa; novissime, in equuleo suspensa et exungulata, faculis ardentibus ex utroque latere appositis, hausto igne, spiritum reddidit.
Item ibidem sanctae Juliae, Virginis et Martyris; quae beatae Eulaliae socia fuit, et illi ad passionem properanti individua comes adhaesit.
Romae beati Gregorii Papae Tertii, qui sanctitate meritisque praeclarus migravit in caelum.
Viennae, in Gallia, sancti Sindulphi, Episcopi et Confessoris.
Brixiae sancti Deusdedit Episcopi.
Laureti, in Piceno, Translatio sacrae Domus Genitricis Dei Mariae, qua in domo Verbum caro factum est. Ipsam vero beatissimam Virginem, Lauretanae titulo nuncupatam, Benedictus Papa Decimus quintus omnibus aereonautis praecipuam apud Deum Patronamattribuit.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str><str>Romae sancti Damasi Primi, Papae et Confessoris; qui Apollinarem haeresiarcham damnavit, et Petrum, Episcopum Alexandrinum, fugatum restituit; multa etiam sanctorum Martyrum corpora invenit, eorumque memorias versibus exornavit.
Item Romae passio sancti Trasonis, qui, cum Christianos laborantes in thermis, aliisque operibus publicis fatigatos, et in carcere positos, de suis facultatibus aleret, jussu Maximiani tentus est, et cum aliis duobus, id est Pontiano et Praetextato, martyrio coronatus.
Ambiani, in Gallia, sanctorum Martyrum Victorici et Fusciani, sub eodem Imperatore, in quorum naribus et auribus jussit Rictiovarus Praeses immitti tarinchas, et clavis ardentibus tdmpora transfigi, deinde oculos evelli, ac postmodum eorum corpora jaculari; sicque, una cum sancto Gentiano, eorum hospite, capitibus amputatis, migraverunt ad Dominum.
In Perside sancti Barsabae Martyris.
In Hispania sancti Eutychii Martyris.
Placentiae sancti Sabini Episcopi, miraculis clari.
Constantinopoli sancti Danielis Stylitae.
Et alibi aliorum plurimorum sanctorum Martyrum et Confessorum, atquesanctarum Virginum. R. Deo gratias.</str></list></dict>